# translation of network.ko.po to
# Copyright (c) 2003 Charmediatech SuSE Linux Division
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: network.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-04-06 02:28+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2009-11-04 17:50+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: KBabel 1.11.2\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

# src/config/dsl.y2cc:11 src/dsl/complex.ycp:73 src/dsl/dialogs.ycp:172
# src/dsl/wizards.ycp:61 src/dsl/wizards.ycp:80
#  DSL summary dialog caption
#  DSL dialog caption
#. Commandline help title
#: src/clients/dns.rb:63
msgid "DNS Configuration"
msgstr "DNS 구성"

#  Commandline command help
#. Commandline command help
#. Commandline command help
#. Commandline command help
#. Commandline command help
#. Commandline command help
#: src/clients/dns.rb:71 src/clients/host.rb:67 src/clients/lan.rb:65
#: src/clients/lan.rb:76 src/clients/remote.rb:64
msgid "Display configuration summary"
msgstr "구성 요약 표시"

#: src/clients/dns.rb:80
msgid "Edit current settings"
msgstr "현재 설정 편집"

#: src/clients/dns.rb:89
msgid "Used machine hostname"
msgstr "사용된 시스템 호스트 이름"

#: src/clients/dns.rb:94
msgid "IP address of first nameserver."
msgstr "첫 번째 이름 서버의 IP 주소."

#: src/clients/dns.rb:99
msgid "IP address of second nameserver."
msgstr "두 번째 이름 서버의 IP 주소."

#: src/clients/dns.rb:104
msgid "IP address of third nameserver."
msgstr "세 번째 이름 서버의 IP 주소."

#. Command line output Headline
#: src/clients/dns.rb:161
msgid "DNS Configuration Summary:"
msgstr "DNS 구성 요약:"

#. validator: a reference to boolean( string) is expected
#. setter: a reference to void( any) is expected
#. fail message: a string is expected
#: src/clients/dns.rb:186
msgid "InvalidHostname. "
msgstr "호스트 이름이 잘못되었습니다."

#: src/clients/dns.rb:192 src/clients/dns.rb:200 src/clients/dns.rb:208
msgid "Invalid IP. "
msgstr "IP가 잘못되었습니다. "

#: src/clients/dns.rb:223
msgid "Cannot set "
msgstr "설정할 수 없음"

#: src/clients/dns.rb:224
msgid ". Network is managed by NetworkManager."
msgstr ". 네트워크가 NetworkManager에서 관리됩니다."

#: src/clients/dns.rb:243
msgid "Invalid option value."
msgstr "옵션 값이 잘못되었습니다."

#: src/clients/dns.rb:252
msgid "Internal error"
msgstr "내부 오류"

#  menubutton item
#. progress step title
#: src/clients/firewall_stage1_finish.rb:63
msgid "Writing Firewall Configuration..."
msgstr "방화벽 구성 기록 중..."

#. Proposal title
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:141
msgid "Firewall and SSH"
msgstr "방화벽과 SSH"

#. Menu entry label
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:143
msgid "&Firewall and SSH"
msgstr "방화벽과 SSH(&F)"

#  menubutton item
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:156
msgid "Basic Firewall and SSH Configuration"
msgstr "기본 방화벽과 SSH 구성"

# src/clients/lan_proposal.ycp:62
#. frame label
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:161
msgid "Firewall and SSH service"
msgstr "방화벽과 SSH 서비스"

#  Progress step 3/3
#. TRANSLATORS: check-box label
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:172
msgid "Enable Firewall"
msgstr "방화벽 활성화"

#. TRANSLATORS: check-box label
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:181
msgid "Enable SSH Service"
msgstr "SSH 서비스 활성화"

#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:195
msgid ""
"<p><b><big>Firewall and SSH</big></b><br>\n"
"Firewall is a defensive mechanism that protects your computer from network "
"attacks.\n"
"SSH is a service that allows logging into this computer remotely via "
"dedicated\n"
"SSH client</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>방화벽과 SSH</big></b><br>\n"
"방화벽은 네트워크 상의 공격자로부터 사용자의 컴퓨터를 보호하기 위한 네트워"
"크\n"
"방어 시스템입니다. SSH는 이 컴퓨터에 원격으로 접속할 수 있게 해주는\n"
"서비스입니다.</p>"

#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:201
msgid ""
"<p>Here you can choose whether the firewall will be enabled or disabled "
"after\n"
"the installation. It is recommended to keep it enabled.</p>"
msgstr ""
"<p>이곳에서 방화벽을 활성화하거나 비활성화를 선택할 수 있습니다.\n"
"활성화하는것을 권장합니다.</p>"

#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:204
msgid ""
"<p>With enabled firewall, you can decide whether to open firewall port for "
"SSH\n"
"service and allow remote SSH logins. Independently you can also enable SSH "
"service (i.e. it\n"
"will be started on computer boot).</p>"
msgstr ""
"<p>활성화된 방화벽을 사용하여 SSH 서비스에 대한 방화벽 포트를 열고\n"
"원격 SSH 로그인을 허용할지 여부를 결정할 수 있습니다. 독립적으로 SSH 서비스"
"를 활성화할 수도 있습니다(\n"
"즉, 컴퓨터 부트 시 시작됨).</p>"

#. TRANSLATORS: help text
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:211
msgid ""
"<p>You can also open VNC ports in firewall. It will not enable\n"
"the remote administration service on a running system but it is\n"
"started by the installer automatically if needed.</p>"
msgstr ""
"<p>방화벽에서 VNC 포트를 열 수도 있습니다. 실행 중인 시스템에서\n"
"원격 관리 서비스를 활성화하지 않고\n"
"필요한 경우 설치 관리자에 의해 자동으로 시작됩니다.</p>"

#. anything but enabling the firewall closes this dialog
#. (VNC and SSH checkboxes do nothing)
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:284
msgid "Firewall will be enabled (<a href=\"%s\">disable</a>)"
msgstr "방화벽이 활성화됩니다(<a href=\"%s\">비활성화</a>)."

#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:288
msgid "Firewall will be disabled (<a href=\"%s\">enable</a>)"
msgstr "방화벽이 비활성화됩니다(<a href=\"%s\">활성화</a>)."

#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:294
msgid "SSH service will be enabled (<a href=\"%s\">disable</a>)"
msgstr "SSH 서비스가 활성화됩니다(<a href=\"%s\">비활성화</a>)."

#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:298
msgid "SSH service will be disabled (<a href=\"%s\">enable</a>)"
msgstr "SSH 서비스가 비활성화됩니다(<a href=\"%s\">활성화</a>)."

#. TRANSLATORS: check-box label
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:315
msgid "Open SSH Port"
msgstr "SSH 포트 열기"

#. TRANSLATORS: check-box label
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:329
msgid "Open &VNC Ports"
msgstr "VNC 포트 열기(&V)"

#. Show VNC port only if installing over VNC
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:347
msgid "VNC ports will be open (<a href=\"%s\">close</a>)"
msgstr "VNC 포트가 열립니다(<a href=\"%s\">닫기</a>)."

#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:349
msgid "VNC ports will be blocked (<a href=\"%s\">open</a>)"
msgstr "VNC 포트가 차단됩니다(<a href=\"%s\">열기</a>)."

#. Returns the SSH-port part of the firewall proposal description
#. Returns nil if this part should be skipped
#. @return [String] proposal html text
#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:361
msgid "SSH port will be open (<a href=\"%s\">block</a>)"
msgstr "SSH 포트가 열립니다(<a href=\"%s\">차단</a>)."

#: src/clients/firewall_stage1_proposal.rb:363
msgid "SSH port will be blocked (<a href=\"%s\">open</a>)"
msgstr "SSH 포트가 차단됩니다(<a href=\"%s\">열기</a>)."

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#. Commandline help title
#. configuration of hosts
#. Hosts dialog caption
#: src/clients/host.rb:57 src/include/network/services/host.rb:75
msgid "Host Configuration"
msgstr "호스트 구성"

#. Command line output Headline
#. configuration of hosts
#: src/clients/host.rb:112
msgid "Host Configuration Summary:"
msgstr "호스트 구성 요약:"

#. Progress step 1/3
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:107
msgid "Connecting to Internet..."
msgstr "인터넷에 접속하는 중입니다..."

#. Progress step 2/3
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:109
msgid "Downloading the latest release notes..."
msgstr "최신 출시 정보를 내려받는 중입니다..."

#. Progress step 3/3
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:111
msgid "Closing connection..."
msgstr "연결 닫는 중입니다..."

#. Test dialog caption
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:239
msgid "Running Internet Connection Test"
msgstr "인터넷 접속 테스트 중"

#. help for dialog "Running Internet Connection Test"
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:242
msgid ""
"<p>Here, view the progress of the\n"
"Internet connection test.</p>\n"
msgstr ""
"<p>여기는, 인터넷 접속 테스트의 과정을\n"
"을 보여줍니다.</p>\n"

#. help for dialog "Running Internet Connection Test"
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:246
msgid ""
"<p>The test can be aborted by pressing\n"
"<b>Abort Test</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>테스트 취소</b>를 누르면 테스트를\n"
"중단할 수 있습니다.</p>\n"

#. help for dialog "Running Internet Connection Test"
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:254
msgid ""
"<p>If the test fails, return to the network configuration\n"
"and correct the settings.</p>\n"
msgstr ""
"<p>테스트에 실패하면 네트워크 구성으로 돌아가 설정을\n"
"수정하십시오.</p>\n"

#. Label for result of internet test
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:288
msgid "Test Result:"
msgstr "테스트 결과:"

#. Push Button to abort internet test
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:299
msgid "&Abort Test"
msgstr "테스트 취소(&A)"

#  translators: toggle button label
#. Frame label: status of internet test
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:304
msgid "Test Status"
msgstr "테스트 상태"

#. Push Button to see logs of internet test
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:314
msgid "&View Logs..."
msgstr "로그 보기...(&V)"

#  Progress result
#  result of internet test
#. result of internet test
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:351
msgid "Success"
msgstr "성공"

#  result of internet test
#. result of internet test
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:355
msgid "Failure"
msgstr "실패"

#. label of combobox where the log is selected
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:365
msgid "Kernel Network Interfaces"
msgstr "커널 네트워크 인터페이스"

# src/config/routing.y2cc:11
#. label of combobox where the log is selected
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:386
msgid "Kernel Routing Table"
msgstr "커널 라우팅 테이블"

# src/config/dns.y2cc:11
#  label of combobox where the log is selected
#. label of combobox where the log is selected
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:406
msgid "Hostname Lookup"
msgstr "호스트 이름 조회"

#. label of combobox where the log is selected
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:426
msgid "Kernel Messages"
msgstr "커널 메세지들"

#. label of combobox where the log is selected
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:576
msgid "Download of Release Notes"
msgstr "출시 정보를 다운로드 합니다."

#. popup error message
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:719
msgid ""
"Cannot install downloaded release notes.\n"
"RPM signature check failed."
msgstr ""
"다운로드한 릴리스 정보를 설치할 수 없습니다.\n"
"RPM 서명 확인에 실패했습니다."

#  error popup during package installation, %1 is the name of the package
#. popup error message
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:746
msgid "Installation of downloaded release notes failed."
msgstr "다운로드한 릴리스 정보 설치에 실패했습니다."

#  label of combobox where the log is selected
#. label of combobox where the log is selected
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:780
msgid "Opening of Connection"
msgstr "연결 여는 중"

#  popup to inform user about the failure
#. popup to inform user about the failure
#. popup to inform user about the failure
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:787 src/clients/inst_do_net_test.rb:812
msgid ""
"Connecting to the Internet failed. View\n"
"the logs for details.\n"
msgstr ""
"인터넷 연결에 실패했습니다.\n"
"자세한 내용은 로그에서 확인하세요.\n"

#. Fallback for situation that mustn't exist
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:870
msgid ""
"No URL for the release notes defined. Internet test cannot be performed."
msgstr ""
"출시 정보의 URL 이 지정되어 있지 않습니다. 인터넷 접속 테스트를 할 수 없습니"
"다."

#. popup informing user about the failure to retrieve release notes
#. most likely due to server-side error
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:882
msgid ""
"Download of latest release notes failed due to server-side error. \n"
"This does not necessarily imply a faulty network configuration.\n"
"\n"
"Click 'Continue' to proceed to the next installation step. To skip any "
"steps\n"
"requiring an internet connection or to get back to your network "
"configuration,\n"
"click 'Cancel'.\n"
msgstr ""
"서버 쪽 오류 때문에 최신 릴리스 정보 다운로드에 실패했습니다. \n"
"반드시 결함이 있는 네트워크 구성을 의미하는 것은 아닙니다.\n"
"\n"
"다음 설치 단계를 계속하려면 '계속'을 클릭하십시오. 인터넷 연결이 필요한\n"
"단계를 건너뛰거나 네트워크 구성으로 돌아가려면\n"
"'취소'를 클릭하십시오.\n"

#  popup to inform user about the failure
#. popup to inform user about the failure
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:894
msgid ""
"Download of latest release notes failed. View\n"
"the logs for details."
msgstr ""
"최신 출시 정보 내려받기에 실패했습니다.\n"
"로그에서 자세한 내용을 확인하세요."

#. label of combobox where the log is selected
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:940
msgid "Check for Patches"
msgstr "패치 확인"

#  popup to inform user about the failure
#. popup to inform user about the failure
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:949
msgid ""
"Check for latest updates failed. View\n"
"the logs for details.\n"
msgstr ""
"최신 업데이트 검사에 실패했습니다.\n"
"로그에서 자세한 내용을 확인하세요.\n"

#. label of combobox where the log is selected
#: src/clients/inst_do_net_test.rb:975
msgid "Closing of Connection"
msgstr "연결 닫는 중"

# src/config/lan.y2cc:11
#  Commandline help title
#  Network cards summary dialog caption
#. Commandline help title
#. Whole configuration of network but without reading and writing.
#. For use with autoinstallation and proposal
#. @param [String] mode if "proposal", NM dialog may be skipped
#. @return sequence result
#: src/clients/lan.rb:57 src/include/network/lan/wizards.rb:99
msgid "Network Card Configuration"
msgstr "네트워크 카드 구성"

# src/config/lan.y2cc:21
#  Commandline command help
#. Commandline command help
#: src/clients/lan.rb:87
msgid "Add a network card"
msgstr "네트워크 카드 추가"

#  translators: error message
#: src/clients/lan.rb:99
msgid "Change existing configuration"
msgstr "기존 구성 변경"

# src/config/lan.y2cc:21
#  Commandline command help
#. Commandline command help
#: src/clients/lan.rb:107
msgid "Delete a network card"
msgstr "네트워크 카드 삭제"

#  Commandline option help
#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:117
msgid "List only configured cards"
msgstr "설정된 카드 목록"

#  Commandline option help
#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:121
msgid "List only unconfigured cards"
msgstr "설정되지 않는 카드 목록"

#  Commandline option help
#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:127
msgid "Device identifier"
msgstr "장치 인식자"

#  Commandline option help
#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:132
msgid "Config identifier"
msgstr "구성 인식자"

# src/config/lan.y2cc:11
#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:137
msgid "Use static or dynamic configuration"
msgstr "정적 구성 또는 동적 구성 사용"

#  Frame label
#  Label text
#: src/clients/lan.rb:141
msgid "Configuration Name"
msgstr "구성 이름"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  Commandline option help
#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:146
msgid "Device IP address"
msgstr "IP 주소 장치"

#  Commandline option help
#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:151
msgid "Network mask"
msgstr "네트워크 마스크"

#  ComboBox label
#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:156
msgid "Prefix length"
msgstr "머릿말 길이"

#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:161
msgid "Bond Slaves"
msgstr "보조 서버 결합"

# src/clients/lan_proposal.ycp:62
#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:166
msgid "Ethernet Device for VLAN"
msgstr "VLAN 용 이더넷 장치"

#  dialog caption
#. Commandline option help
#: src/clients/lan.rb:171
msgid "Interfaces for Bridging"
msgstr "브릿지용 인터페이스"

#. see bnc#498993
#. in case keep_install_network is set to true (in AY)
#. we'll keep values from installation
#. and merge with XML data (bnc#712864)
#: src/clients/lan_auto.rb:108
msgid "Configuration Error: uninitialized interface."
msgstr "구성 오류: 초기화되지 않은 인터페이스입니다."

#. translators: command line help for network module
#: src/clients/network.rb:60
msgid ""
"Configuration of network.\n"
"This is only a delegator to network sub-modules.\n"
"You can run these network modules:\n"
"\n"
"lan\t"
msgstr ""
"네트워크 구성입니다.\n"
"네트워크 하위 모듈에 대한 대리자일 뿐입니다.\n"
"다음과 같은 네트워크 모듈을 실행할 수 있습니다.\n"
"\n"
"lan\t"

#. Selection box item
#: src/clients/network.rb:67 src/clients/network.rb:108
msgid "Network Card"
msgstr "네트워크 카드"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#  Network dialog caption
#. Network dialog caption
#: src/clients/network.rb:88
msgid "Network Configuration"
msgstr "네트워크 구성"

#  Network dialog help
#. Network dialog help
#: src/clients/network.rb:91
msgid ""
"<p>Choose one of the available network modules to configure\n"
" the corresponding devices and press <b>Launch</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>통신 장치를 설정하기 위해서는 하나의 사용 가능한\n"
" 네트워크 모듈을선택하고 <b>실행</b>을 누르십시오.</p>"

#  Selection box label
#. Selection box label
#: src/clients/network.rb:105
msgid "&Available Network Modules:"
msgstr "사용가능한 네트워크 모듈 (&A):"

#  Label::FinishButton()
#: src/clients/network.rb:123
msgid "&Launch"
msgstr "시작(&L)"

#  translators: progress stage 1/1
#. Commandline help title
#: src/clients/remote.rb:54
msgid "Remote Access Configuration"
msgstr "원격 접근 구성"

#  pushbutton
#  push button
#. Commandline command help
#: src/clients/remote.rb:74
msgid "Allow remote access"
msgstr "원격 접근 허용"

#. Commandline command help
#: src/clients/remote.rb:85
msgid "Set 'yes' to allow or 'no' to disallow the remote administration"
msgstr ""
"원격 관리를 허용하려면 '예', 허용하지 않으려면 '아니요'로 설정하십시오."

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#  Headline
#. Command line output Headline
#: src/clients/remote.rb:126
msgid "Remote Access Configuration Summary:"
msgstr "원격 접근 구성 요약:"

#. Command line error message
#: src/clients/remote.rb:146
msgid ""
"Please set 'yes' to allow the remote administration\n"
"or 'no' to disallow it."
msgstr ""
"원격 관리를 허용하려면 '예', 허용하지 않으려면\n"
"'아니요'로 설정하십시오."

#  RichText label
#. RichText label
#: src/clients/remote_proposal.rb:78
msgid "VNC Remote Administration"
msgstr "VNC 원격 관리"

#  Menu label
#. Menu label
#: src/clients/remote_proposal.rb:80
msgid "VNC &Remote Administration"
msgstr "VNC 원격 관리(&R)"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#  Routing dialog caption
#. Commandline help title
#. Main routing dialog
#. @return dialog result
#: src/clients/routing.rb:57 src/include/network/services/routing.rb:510
msgid "Routing Configuration"
msgstr "라우팅 구성"

#. FIXME
#: src/clients/routing.rb:64
msgid "Show complete routing table"
msgstr "모든 라우팅 테이블 표시"

#: src/clients/routing.rb:71
msgid "Show routing table entry for selected destination"
msgstr "선택한 목적지에 대한 라우팅 테이블 항목을 표시"

#: src/clients/routing.rb:79
msgid "IPv4 and IPv6 forwarding settings"
msgstr "IPv4 및 IPv6 전달 설정"

#: src/clients/routing.rb:87
msgid "IPv4 only forwarding settings"
msgstr "IPv4 전용 전달 설정"

#: src/clients/routing.rb:95
msgid "IPv6 only forwarding settings"
msgstr "IPv6 전용 전달 설정"

#: src/clients/routing.rb:103
msgid "Add new route"
msgstr "새 라우트 추가"

#: src/clients/routing.rb:111
msgid "Edit an existing route"
msgstr "기존 라우트 편집"

#: src/clients/routing.rb:119
msgid "Delete an existing route"
msgstr "기존 라우트 삭제"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#: src/clients/routing.rb:130
msgid "Destination IP address"
msgstr "목적지 IP 주소"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#: src/clients/routing.rb:132
msgid "Gateway IP address"
msgstr "게이트웨이 IP 주소"

#: src/clients/routing.rb:133
msgid "Subnet mask"
msgstr "서브넷 마스크"

# src/isdn/interface.ycp:87
#: src/clients/routing.rb:134
msgid "Network device"
msgstr "네트워크 장치"

# src/isdn/ifdetails.ycp:90
#: src/clients/routing.rb:135
msgid "Additional options"
msgstr "추가 옵션"

#  progress stage, text in dialog (short) (infinitive)
#: src/clients/routing.rb:136
msgid "Show current settings"
msgstr "현재 설정 표시"

#: src/clients/routing.rb:137
msgid "Enable IP forwarding"
msgstr "IP 포워딩 활성화"

#: src/clients/routing.rb:138
msgid "Disable IP forwarding"
msgstr "IP 포워딩 비활성화"

# src/config/routing.y2cc:11
#. main ui function
#. Frame label
#: src/clients/routing.rb:203 src/include/network/services/routing.rb:77
msgid "Routing Table"
msgstr "라우팅 테이블"

#  Table header 1/4
#. Table header 1/4
#: src/clients/routing.rb:206 src/include/network/services/routing.rb:85
msgid "Destination"
msgstr "목적지"

#. Table header 2/4
#: src/clients/routing.rb:207 src/include/network/services/routing.rb:87
msgid "Gateway"
msgstr "게이트웨이"

#. Table header label
#. Table header 3/4
#: src/clients/routing.rb:208 src/include/network/lan/address.rb:101
#: src/include/network/services/routing.rb:89
msgid "Netmask"
msgstr "넷마스크"

# src/dsl/complex.ycp:145 src/isdn/complex.ycp:258 src/lan/complex.ycp:191
# src/modem/complex.ycp:202 src/services/routing.ycp:95
#  Table header
#  _("No."),
#  Table header 3/4
#  Table header
#  _("No."),
#  Table header 4/4
#. Table header 4/4
#: src/clients/routing.rb:209 src/include/network/lan/complex.rb:75
#: src/include/network/services/routing.rb:68
#: src/include/network/services/routing.rb:72
#: src/include/network/services/routing.rb:91
msgid "Device"
msgstr "장치"

#: src/clients/routing.rb:210 src/include/network/lan/hardware.rb:408
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#. Handler for action "list"
#. @param [Hash{String => String}] options action options
#: src/clients/routing.rb:240 src/clients/routing.rb:378
#: src/clients/routing.rb:422
msgid "No entry for destination '%1' in routing table"
msgstr "라우팅 테이블에는 목적지 '%1' 에 대한 항목이 없음"

#. translators: %s is "IPv4" or "IPv6"
#: src/clients/routing.rb:262
msgid "%s forwarding is enabled"
msgstr "%s 전달이 활성화되었습니다."

#. translators: %s is "IPv4" or "IPv6"
#: src/clients/routing.rb:265
msgid "%s forwarding is disabled"
msgstr "%s 전달이 비활성화되었습니다."

#. translators: %s is "IPv4" or "IPv6"
#: src/clients/routing.rb:269
msgid "Enabling %s forwarding..."
msgstr "%s 전달을 활성화하는 중입니다."

#. translators: %s is "IPv4" or "IPv6"
#: src/clients/routing.rb:273
msgid "Disabling %s forwarding..."
msgstr "%s 전달을 비활성화하는 중입니다."

#: src/clients/routing.rb:279
msgid "IPv4 Forwarding:"
msgstr "IPv4 전달:"

#: src/clients/routing.rb:289
msgid "IPv6 Forwarding:"
msgstr "IPv6 전달:"

#: src/clients/routing.rb:299
msgid "IPv4 and IPv6 Forwarding:"
msgstr "IPv4 및 IPv6 전달:"

#: src/clients/routing.rb:321
msgid "At least destination and gateway IP addresses must be specified."
msgstr "적어도 대상 및 게이트웨이 IP 주소를 지정해야 합니다."

#: src/clients/routing.rb:330
msgid "Adding '%1' destination to routing table ..."
msgstr "라우팅 테이블에 '%1' 목적지 추가 중..."

#: src/clients/routing.rb:344
msgid "Destination IP address must be specified."
msgstr "대상 IP 주소를 지정해야 합니다."

#: src/clients/routing.rb:349
msgid ""
"At least one of the following parameters (gateway, netmask, device, options) "
"must be specified"
msgstr ""
"최소한 다음의 매개변수(게이트웨이, 넷마스크, 장치, 옵션) 중 하나를 지정해야 "
"함"

#: src/clients/routing.rb:371
msgid "Updating '%1' destination in routing table ..."
msgstr "라우팅 테이블의 '%1' 목적지 업데이트 중 ..."

#: src/clients/routing.rb:414
msgid "Deleting '%1' destination from routing table ..."
msgstr "라우팅 테이블로부터 목적지 '%1' 를 삭제 중..."

#. interface summary: WiFi without encryption
#. interface summary: WiFi without encryption
#: src/include/network/complex.rb:101 src/modules/LanItems.rb:1458
msgid "Warning: no encryption is used."
msgstr "경고: 암호화가 사용되지 않았습니다."

#  item of a combo box
#. Hyperlink: Change the configuration of an interface
#. Hyperlink: Change the configuration of an interface
#: src/include/network/complex.rb:107 src/modules/LanItems.rb:1460
msgid "Change."
msgstr "변경하십시오."

#. Table item
#. this is what used to be Virtual Interface
#. (eth0:1)
#: src/include/network/complex.rb:121
msgid "Additional Address"
msgstr "추가 주소"

#  Summary text
#. Summary text
#: src/include/network/complex.rb:171
msgid "Already Configured Devices:"
msgstr "이미 구성된 장치:"

#  Summary text
#. Summary text
#: src/include/network/complex.rb:176
msgid "Nothing is configured"
msgstr "구성된 내용이 없음"

#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:202
msgid "PCMCIA ISDN Card"
msgstr "PCMCIA ISDN 카드"

# src/isdn/complex.ycp:251 src/isdn/lowlevel.ycp:338
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:204
msgid "USB ISDN Card"
msgstr "USB ISDN 카드"

# src/config/lan.y2cc:21
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:206
msgid "PCMCIA Ethernet Network Card"
msgstr "PCMCIA 이더넷 네트워크 카드"

# src/config/lan.y2cc:21
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:208
msgid "USB Ethernet Network Card"
msgstr "USB 이더넷 네트워크 카드"

# src/config/lan.y2cc:21
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:210
msgid "PCMCIA FDDI Network Card"
msgstr "PCMCIA FDDI 네트워크 카드"

#  Device type label
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:212
msgid "USB FDDI Network Card"
msgstr "USB FDDI 네트워크 카드"

# src/config/isdn.y2cc:21
#. Device type label
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:214 src/include/network/complex.rb:218
msgid "PCMCIA ISDN Connection"
msgstr "PCMCIA ISDN 연결"

# src/config/isdn.y2cc:21
#. Device type label
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:216 src/include/network/complex.rb:220
msgid "USB ISDN Connection"
msgstr "USB ISDN 연결"

#. Device type label
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:222 src/include/network/complex.rb:226
msgid "PCMCIA Modem"
msgstr "PCMCIA 모뎀"

#. Device type label
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:224 src/include/network/complex.rb:228
msgid "USB Modem"
msgstr "USB 모뎀"

# src/config/lan.y2cc:21
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:230
msgid "PCMCIA Token Ring Network Card"
msgstr "PCMCIA 토큰링 네트워크 카드"

#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:234
msgid "USB Token Ring Network Card"
msgstr "USB 토큰링 네트워크 카드"

#  Device type label
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:236
msgid "USB Network Device"
msgstr "USB 네트워크 장치"

# src/config/lan.y2cc:21
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:238
msgid "PCMCIA Wireless Network Card"
msgstr "PCMCIA 무선 네트워크 카드"

# src/config/lan.y2cc:21
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:240
msgid "USB Wireless Network Card"
msgstr "USB 무선 네트워크 카드"

# src/isdn/interface.ycp:87
#. Device type label
#: src/include/network/complex.rb:255
msgid "Unknown Network Device"
msgstr "알 수 없는 네트워크 장치"

# src/config/proxy.y2cc:21
#  Summary text description (%1 is provider name)
#  Modem status (%1 is device)
#  ISDN device status (%1 is device)
#  Network card status (%1 is device)
#. Modem status (%1 is device)
#. ISDN device status (%1 is device)
#. Network card status (%1 is device)
#: src/include/network/complex.rb:309 src/include/network/complex.rb:320
#: src/include/network/complex.rb:374
msgid "Configured as %1"
msgstr "%1로 설정됨"

#  Modem status (%1 is device, %2 is provider)
#. Modem status (%1 is device, %2 is provider)
#: src/include/network/complex.rb:313
msgid "Configured as %1 with provider %2"
msgstr "%1는 서비스제공자가 %2로 설정이 되었습니다."

#  ISDN status (%1 is device, %2 is provider, %3 protocol)
#. ISDN status (%1 is device, %2 is provider, %3 protocol)
#: src/include/network/complex.rb:329
msgid "Configured as %1 with provider %2 (protocol %3)"
msgstr "%1는 서비스제공자 %2로 설정이 되었습니다.(프로토콜 %3)"

#  Network card status (%1 is address)
#: src/include/network/complex.rb:343
msgid "Configured without address (NONE)"
msgstr "주소 없이 설정(NONE)"

#  Network card status (%1 is address)
#. Network card status
#: src/include/network/complex.rb:345
msgid "Configured without an address"
msgstr "주소 없이 구성되었습니다."

#  Network card status (%1 is address)
#. Network card status (%1 is address)
#: src/include/network/complex.rb:348
msgid "Configured with address %1"
msgstr "%1 주소로 구성되었습니다."

#  Network card status (%1 is address, %2 is address)
#. Network card status (%1 is address, %2 is address)
#: src/include/network/complex.rb:354
msgid "Configured with address %1 (remote %2)"
msgstr "%1 주소(%2 원격)로 구성되었습니다."

# src/config/proxy.y2cc:21
#  Network card status (%1 is protocol)
#. Network card status (%1 is protocol)
#: src/include/network/complex.rb:361
msgid "Configured with %1"
msgstr "%1으(로) 구성됨"

#. Network card status (%1 is device, %2 is address)
#: src/include/network/complex.rb:378
msgid "Configured as %1 with address %2"
msgstr "%1는 주소 %2로 설정이 되었습니다."

#. Network card status (%1 is device, %2 is address, %3 is address)
#: src/include/network/complex.rb:383
msgid "Configured as %1 with address %2 (remote %3)"
msgstr "%1는 주소 %2로 설정이 되었습니다.(원격 %3)"

#. Network card status (%1 is device, %2 is protocol)
#: src/include/network/complex.rb:392
msgid "Configured as %1 with %2"
msgstr "%1은 %2로 설정이 되었습니다."

#. Return the device protocol or IP address in case of static config
#. Or indicate that NetworkManager takes over.
#. @param [Hash] devmap device map
#. @return textual device protocol
#: src/include/network/complex.rb:404
msgid "Not configured"
msgstr "구성되지 않음"

# src/isdn/interface.ycp:258 src/isdn/lowlevel.ycp:52
#  ComboBox item
#. Abbreviation for "The interface is Managed by NetworkManager"
#. ComboBox item
#: src/include/network/complex.rb:406 src/include/network/lan/wireless.rb:434
msgid "Managed"
msgstr "관리됨"

#  Heading text
#. Heading text
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:59
msgid "Enter Provider Password"
msgstr "열쇠글 입력"

#. Steps dialog caption
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:121
msgid "Test Internet Connection"
msgstr "인터넷 연결 테스트"

#  Steps dialog caption 1/2
#. Steps dialog caption 1/2
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:124
msgid ""
"<p>Here, validate the Internet connection just\n"
"configured. The test is entirely optional.</p>"
msgstr ""
"<p>여기서, 방금 설정한 인터넷 접속 설정 내용을 확인할 수 있습니다.\n"
"테스트는 전체적으로 옵션입니다.</p>"

#. Steps dialog caption 2/2
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:132
msgid ""
"<p>A successful result enables you to run\n"
"the YaST Online Update.</p>"
msgstr ""
"<p>여러분은 YaST 온라인 업데이트 운영하면은\n"
"성공적으로 결과를 얻을수 있도록 가능하게 합니다.</p>"

#. Label text (keep lines max. 65 chars long)
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:139
msgid ""
"To validate your Internet access,\n"
"activate the test procedure."
msgstr ""
"인터넷을 쓸 수 있는지 확인하기\n"
"위해 검사 과정을 진행합니다."

#. Label text (keep lines max. 65 chars long)
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:145
msgid ""
"To validate your DSL Internet access,\n"
"activate the test procedure."
msgstr ""
"DSL 인터넷 접속이 가능한지 확인하기 \n"
"위해 테스트 과정을 활성화 합니다."

#. Label text (keep lines max. 65 chars long)
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:149
msgid ""
"To validate your ISDN Internet access,\n"
"activate the test procedure."
msgstr ""
"ISDN 인터넷 접속이 가능한지 확인하기\n"
"위해 테스트 과정을 활성화 합니다."

#. Label text (keep lines max. 65 chars long)
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:153
msgid ""
"To validate your modem Internet access,\n"
"activate the test procedure."
msgstr ""
"모뎀 인터넷 접속이 가능한지 확인하기\n"
"위해 테스트 과정을 활성화 합니다."

#. RadioButton label
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:175
msgid "&Yes, Test Connection to the Internet Via"
msgstr "예, 인터넷에 시험 접속합니다.(&Y)"

#. RadioButton label
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:185
msgid "N&o, Skip This Test"
msgstr "아니요, 이 테스트 생략함(&O)"

#  label text - one step of during network test
#. label text - one step of during network test
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:196
msgid "- Connect to the Internet"
msgstr "- 인터넷에 시험 접속합니다."

#. label text - one step of during network test
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:201
msgid "- Download latest release notes"
msgstr "- 최신 출시 정보를 내려받습니다."

#. label text - one step of during network test
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:207
msgid "- Check for latest updates"
msgstr "- 최신 업데이트를 확인합니다."

#. label text - one step of during network test
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:212
msgid "- Close connection"
msgstr "- 연결을 닫습니다."

#. Heading text
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:223
msgid "The following steps will be performed:"
msgstr "다음 과정이 진행 될것입니다:"

#. Frame label
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:231
msgid "Select:"
msgstr "선택:"

#. RadioButton label
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:284
msgid "&Yes, Run Online Update Now"
msgstr "예, Yast 온라인 업데이트 패치 지금 실행합니다.(&Y)"

#. RadioButton label
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:286
msgid "N&o, Skip Update"
msgstr "아니요, 업데이트를 생략합니다.(&O)"

#. Heading text
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:296
msgid "Online Updates Available"
msgstr "온라인 업데이트 가능"

#. Label text
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:299
msgid "Download and install them via the YaST Online Update?"
msgstr "YaST 온라인 업데이트를 통해서 다운로드하고 설치 하시겠습니까?"

#. Heading
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:344
msgid "Internet Connection Test Logs:"
msgstr "인터넷 접속 테스트 로그:"

#. ComboBox label
#: src/include/network/installation/dialogs.rb:352
msgid "&Select Log:"
msgstr "로그 선택(&S):"

#. Frame label
#: src/include/network/lan/address.rb:85
msgid "Additional Addresses"
msgstr "추가 주소"

#. Table header label
#: src/include/network/lan/address.rb:97
msgid "IPv4 Address Label"
msgstr "IPv4 주소 레이블"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#. Table header label
#. Table header label
#: src/include/network/lan/address.rb:99 src/include/network/lan/complex.rb:75
#: src/include/network/services/host.rb:129
msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

#. PushButton label
#. PushButton label
#. PushButton label
#: src/include/network/lan/address.rb:108
#: src/include/network/services/host.rb:140
#: src/include/network/services/routing.rb:100
msgid "Ad&d"
msgstr "추가(&D)"

#. PushButton label
#. PushButton label
#. PushButton label
#: src/include/network/lan/address.rb:110
#: src/include/network/services/host.rb:142
#: src/include/network/services/routing.rb:102
msgid "&Edit"
msgstr "수정(&E)"

#. PushButton label
#. PushButton label
#. PushButton label
#: src/include/network/lan/address.rb:112
#: src/include/network/services/host.rb:144
#: src/include/network/services/routing.rb:104
msgid "De&lete"
msgstr "삭제(&L)"

#  tree node string
#: src/include/network/lan/address.rb:133
msgid "&Name of Interface"
msgstr "인터페이스 이름(&N)"

#: src/include/network/lan/address.rb:135
msgid "<p>TODO kind of vague!</p>"
msgstr "<p>애매한 지침입니다!</p>"

#  RichText label
#. Combo Box label
#: src/include/network/lan/address.rb:140
msgid "Assign Interface to Firewall &Zone"
msgstr "방화벽 영역의 인터페이스 할당(&Z)"

#  tree node string
#. check box label
#: src/include/network/lan/address.rb:148
msgid "&Mandatory Interface"
msgstr "필수 인터페이스(&M)"

#  ComboBox label
#. ComboBox label
#. ComboBox label
#: src/include/network/lan/address.rb:156
#: src/include/network/lan/hardware.rb:360
msgid "&Device Type"
msgstr "장치 형식(&D)"

#  TextEntry label
#. ComboBox label
#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/address.rb:174
#: src/include/network/lan/hardware.rb:346
msgid "&Configuration Name"
msgstr "구성 이름(&C)"

#: src/include/network/lan/address.rb:183
msgid "Tunnel owner"
msgstr "터널 소유자"

#: src/include/network/lan/address.rb:184
msgid "Tunnel group"
msgstr "터널 그룹"

#: src/include/network/lan/address.rb:193
#: src/include/network/lan/address.rb:1306
msgid "Bridged Devices"
msgstr "브릿지된 장치"

# src/clients/lan_proposal.ycp:62
#: src/include/network/lan/address.rb:213
msgid "Real Interface for &VLAN"
msgstr "VLAN의 실제 인터페이스(&V)"

#: src/include/network/lan/address.rb:216
msgid "VLAN ID"
msgstr "VLAN ID"

#: src/include/network/lan/address.rb:233
msgid "Bond Slaves and Order"
msgstr "결합 슬레이브 및 순서"

#  push button
#  Button label
#: src/include/network/lan/address.rb:237
msgid "Up"
msgstr "위"

#  push button
#: src/include/network/lan/address.rb:238
msgid "Down"
msgstr "아래"

#: src/include/network/lan/address.rb:242
msgid "Bond &Slaves"
msgstr "보조 연결(&S)"

#  table cell / label
#  frame
#  table cell / label
#. ComboBox label
#: src/include/network/lan/address.rb:263
msgid "&Bond Driver Options"
msgstr "연결 드라이버 옵션(&B)"

#: src/include/network/lan/address.rb:265
msgid "<p>Select the bond driver options and edit them if necessary. </p>"
msgstr "<p>결합 드라이버 옵션을 선택하고 필요한 경우 편집하십시오. </p>"

#. if (LanItems::type=="br") UI::ReplaceWidget(`rp, `Empty());
#. else
#: src/include/network/lan/address.rb:290
#: src/include/network/lan/address.rb:806
msgid "No Link and IP Setup (Bonding Slaves)"
msgstr "링크 및 IP 설정 없음(결합 슬레이브)"

#: src/include/network/lan/address.rb:293
msgid "Use iBFT Values"
msgstr "iBFT 값 사용"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#: src/include/network/lan/address.rb:299
msgid "Dynamic Address"
msgstr "동적 주소"

#: src/include/network/lan/address.rb:315
msgid "DHCP both version 4 and 6"
msgstr "DHCP 버전 4 와 6 전부"

#: src/include/network/lan/address.rb:316
msgid "DHCP version 4 only"
msgstr "DHCP 버전 4 전용"

#: src/include/network/lan/address.rb:317
msgid "DHCP version 6 only"
msgstr "DHCP 버전 6 전용"

#. TODO : Stat ... Assigned
#: src/include/network/lan/address.rb:328
msgid "Statically Assigned IP Address"
msgstr "할당된 고정 IP 주소"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#. TextEntry label
#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/address.rb:332
#: src/include/network/lan/virtual.rb:207
#: src/include/network/services/host.rb:326
msgid "&IP Address"
msgstr "IP 주소(&I)"

#: src/include/network/lan/address.rb:334
msgid "&Subnet Mask"
msgstr "서브넷 마스크(&S)"

# src/config/dns.y2cc:11
#  text entry
#: src/include/network/lan/address.rb:336
msgid "&Hostname"
msgstr "호스트 이름(&H)"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#. Text entry label
#: src/include/network/lan/address.rb:367
msgid "R&emote IP Address"
msgstr "원격 IP 주소(&E)"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#. validation error popup
#: src/include/network/lan/address.rb:376
msgid "The remote IP address is invalid."
msgstr "원격 IP 주소가 정확하지 않습니다."

#. push button label
#: src/include/network/lan/address.rb:384
msgid "&S/390"
msgstr "S/390(&S)"

#. validate device type, misdetection
#: src/include/network/lan/address.rb:1023
msgid ""
"You have changed the interface type from the one\n"
"that has been detected. This only makes sense\n"
"if you know that the detection is wrong."
msgstr ""
"인터페이스 유형을 검색된 것과 다른 것으로\n"
"변경했습니다. 검색된 것이 잘못된 경우에만\n"
" 이렇게 할 수 있습니다."

#  Popup text
#. Popup text
#: src/include/network/lan/address.rb:1043
msgid "Configuration %1 already present."
msgstr "%1 구성이 이미 있습니다."

#. If firewall is active and interface in no zone, nothing
#. gets through (#62309) so warn and redirect to details
#: src/include/network/lan/address.rb:1067
msgid ""
"The firewall is active, but this interface is not\n"
"in any zone. All its traffic would be blocked.\n"
"Assign it to a zone now?"
msgstr ""
"방화벽은 활성화되었지만 이 인터페이스는 어떤\n"
"영역에도 없습니다. 모든 해당 트래픽이 차단됩니다.\n"
" 지금 인터페이스를 영역에 할당하시겠습니까?"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#. Validator for network masks adresses
#. @param [String] key	the widget being validated
#. @param [Hash] event	the event being handled
#. @return whether valid
#: src/include/network/lan/address.rb:1087
msgid "No valid IP address."
msgstr "올바른 IP 주소가 없습니다."

#: src/include/network/lan/address.rb:1094
msgid "No valid netmask or prefix length."
msgstr "유효한 넷마스크 또는 접두어 길이가 없습니다."

#  table item - specified time is invalid
#: src/include/network/lan/address.rb:1102
msgid "Invalid hostname."
msgstr "호스트 이름이 잘못되었습니다."

#. There'll be no 127.0.0.2 -> remind user to define some hostname
#: src/include/network/lan/address.rb:1109
msgid ""
"No hostname has been specified. We recommend to associate \n"
"a hostname with a static IP, otherwise the machine name will \n"
"not be resolvable without an active network connection.\n"
"\n"
"Really leave the hostname blank?\n"
msgstr ""
"호스트 이름이 지정되지 않았습니다. \n"
"호스트 이름을 고정 IP에 연결하는 것이 좋습니다. 그렇지 않으면 활성 네트워크 "
"연결이 없을 경우 \n"
"컴퓨터 이름을 확인할 수 없습니다.\n"
"\n"
"호스트 이름을 비워 두시겠습니까?\n"

#. Popup text
#: src/include/network/lan/address.rb:1127
msgid ""
"Duplicate IP address detected.\n"
"Really continue?\n"
msgstr ""
"중복된 IP 주소가 검색되었습니다.\n"
"계속하시겠습니까?\n"

#  Combobox - new server key - algorithm type
#  `HSquash ( `ComboBox ( `id ( "new_key_algorithm" ), _("Algo&rithm") ,
#  // FIXME: real list of algorithms
#  [ "hmdac-md5", "des3" ]
#  ) ),
#  Pushbutton - generate new server key
#. Stores content of IFPLUGD_PRIORITY widget into internal variables
#: src/include/network/lan/address.rb:1186
msgid "&General"
msgstr "일반(&G)"

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#. TODO: "MANDATORY",
#: src/include/network/lan/address.rb:1197
msgid "Device Activation"
msgstr "장치 활성화"

#: src/include/network/lan/address.rb:1201
msgid "Firewall Zone"
msgstr "방화벽 영역"

#: src/include/network/lan/address.rb:1206
msgid "Maximum Transfer Unit (MTU)"
msgstr "최대 전송 단위 (MTU)"

#  Details dialog help 1/8
#. FIXME: we have helps per widget and for the whole
#. tab set but not for one tab
#: src/include/network/lan/address.rb:1216
msgid "<p>Configure the detailed network card settings here.</p>"
msgstr "<p>여기에서는 네트워크 카드 세부 설정을 구성합니다.</p>"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  Textentry - addind mail server - Name
#. FIXME: here it does not complain about missing
#. shortcuts
#: src/include/network/lan/address.rb:1283
msgid "&Address"
msgstr "주소(&A)"

# src/dsl/dialogs.ycp:205
#. Address tab help
#: src/include/network/lan/address.rb:1286
msgid "<p>Configure your IP address.</p>"
msgstr "<p>IP 주소를 설정하십시오.</p>"

#: src/include/network/lan/address.rb:1292
msgid "&Hardware"
msgstr "하드웨어(&H)"

#: src/include/network/lan/address.rb:1299
msgid "&Bond Slaves"
msgstr "보조 본드(&B)"

#: src/include/network/lan/address.rb:1313
msgid "&Wireless"
msgstr "무선(&W)"

#. Combo box label - when to activate device (e.g. on boot, manually, never,..)
#: src/include/network/lan/address.rb:1361
msgid "Ifplugd Priority"
msgstr "Ifplugd 우선순위"

#. Device activation main help. The individual parts will be
#. substituted as %1
#: src/include/network/lan/address.rb:1367
msgid ""
"<p><b><big>IFPLUGD PRIORITY</big></b></p> \n"
"<p> All interfaces configured with <b>On Cable Connection</b> and with "
"IFPLUGD_PRIORITY != 0 will be\n"
" used mutually exclusive. If more then one of these interfaces is <b>On "
"Cable Connection</b>\n"
" then we need a way to decide which interface to take up. Therefore we have "
"to\n"
" set the priority of each interface.  </p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>IFPLUGD PRIORITY</big></b></p> \n"
"<p> <b>케이블 연결로</b> 및 IFPLUGD_PRIORITY != 0을 사용하여 구성된 모든 인터"
"페이스는\n"
" 함께 사용할 수 없습니다. 이러한 인터페이스 중 두 개 이상이 <b>케이블 연결로"
"</b>인 경우\n"
" 사용할 인터페이스를 결정하는 방법이 필요합니다. 따라서\n"
" 각 인터페이스의 우선순위를 설정해야 합니다.  </p>\n"

#. Address dialog caption
#: src/include/network/lan/address.rb:1450
msgid "Network Card Setup"
msgstr "네트워크 카드 설정"

#. Translators: Warn the user about not desired effect
#: src/include/network/lan/address.rb:1608
msgid ""
"The interfaces selected share the same physical port and bonding them \n"
"may not have the desired effect of redundancy.\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"Really continue?\n"
msgstr ""
"선택한 인터페이스가 동일한 물리적 포트를 공유하므로 결합해도 \n"
"원하는 중복성 효과를 얻을 수 없습니다.\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"계속하시겠습니까?\n"

#. remove all aliases (bnc#590167)
#: src/include/network/lan/bridge.rb:93
msgid ""
"At least one selected device is already configured.\n"
"Adapt the configuration for bridge?\n"
msgstr ""
"하나 이상의 선택한 장치가 이미 구성되어 있습니다.\n"
"브리지 구성을 적용하시겠습니까?\n"

#  Network card name (wireless)
#. Network card name (wireless)
#: src/include/network/lan/cards.rb:55
msgid "Cisco/Aironet 802.11 wireless ISA/PCI and PCMCIA ethernet cards"
msgstr "Cisco/Aironet 802.11 wireless ISA/PCI and PCMCIA ethernet cards"

#. Network card name (wireless)
#: src/include/network/lan/cards.rb:62
msgid "Lucent Orinoco, Prism II based, and similar wireless cards"
msgstr "Lucent Orinoco, Prism II 기반 및 유사 무선 카드"

#. Network card name (wireless)
#: src/include/network/lan/cards.rb:69
msgid "PCMCIA Lucent Orinoco, Prism II based, and similar wireless cards"
msgstr "PCMCIA Lucent Orinoco, Prism II 기반 및 유사 무선 카드"

#. Network card name (wireless)
#: src/include/network/lan/cards.rb:76
msgid "Wireless LAN cards using direct PCI interface"
msgstr "Wireless LAN cards using direct PCI interface"

#. Network card name (wireless)
#: src/include/network/lan/cards.rb:83
msgid "Wireless LAN cards using the PLX9052 PCI bridge"
msgstr "Wireless LAN cards using the PLX9052 PCI bridge"

#. Network card name (wireless)
#: src/include/network/lan/cards.rb:90
msgid "Wireless device using kernel module p80211.o"
msgstr "Wireless device using kernel module p80211.o"

#. Network card name (wireless)
#: src/include/network/lan/cards.rb:97
msgid "Wireless device using kernel module prism2_cs.o"
msgstr "Wireless device using kernel module prism2_cs.o"

#. Network card name (wireless)
#: src/include/network/lan/cards.rb:104
msgid "Wireless device using kernel module prism2_pci.o"
msgstr "Wireless device using kernel module prism2_pci.o"

#. Network card name (wireless)
#: src/include/network/lan/cards.rb:111
msgid "Wireless device using kernel module prism2_plx.o"
msgstr "Wireless device using kernel module prism2_plx.o"

#. Network card name (wireless)
#: src/include/network/lan/cards.rb:118
msgid "Wireless device using kernel module prism2_usb.o"
msgstr "Wireless device using kernel module prism2_usb.o"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:126
msgid "Apple onboard Ethernet mace"
msgstr "Apple onboard Ethernet mace"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:132
msgid "Apple onboard Ethernet bmac"
msgstr "Apple onboard Ethernet bmac"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:138
msgid "Apple onboard Ethernet gmac"
msgstr "Apple onboard Ethernet gmac"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:171
msgid "3Com 3c90x/3c980 B/C series"
msgstr "3Com 3c90x/3c980 B/C 시리즈"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:202
msgid "Apricot Xen-II onboard ethernet"
msgstr "Apricot Xen-II 온보드 이더넷"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:208
msgid "AT-LAN-TEC/RealTek pocket adapter"
msgstr "AT-LAN-TEC/RealTek pocket adapter"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:231
msgid "D-Link DE600 pocket adapter"
msgstr "D-Link DE600 pocket adapter"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:237
msgid "D-Link DE620 pocket adapter"
msgstr "D-Link DE620 pocket adapter"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:299
msgid "ICL EtherTeam 16i/32 (experimental)"
msgstr "ICL EtherTeam 16i/32 (experimental)"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:320
msgid "Intel PRO/100 / EtherExpress PRO/100 (alternate driver)"
msgstr "Intel PRO/100 / EtherExpress PRO/100 (alternate driver)"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:440
msgid "iSeries Virtual Network"
msgstr "iSeries Virtual Network"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:448
msgid "IBM Tropic chipset token ring"
msgstr "IBM Tropic chipset token ring"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:454
msgid "IBM Olympic chipset PCI Token Ring"
msgstr "IBM Olympic chipset PCI Token Ring"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:460
msgid "IBM OSA Token Ring"
msgstr "IBM OSA 토큰 링"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:473
msgid "ARCnet COM90xx (standard)"
msgstr "ARCnet COM90xx (standard)"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:479
msgid "ARCnet COM90xx (in IO-mapped mode)"
msgstr "ARCnet COM90xx (in IO-mapped mode)"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:510
msgid "Digital Equipment Corporation FDDI controller"
msgstr "Digital Equipment Corporation FDDI controller"

#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:516
msgid "SysKonnect FDDI adapter (SK-55xx, SK-58xx, Netelligent 100)"
msgstr "SysKonnect FDDI adapter (SK-55xx, SK-58xx, Netelligent 100)"

#. Network subsystem name
#: src/include/network/lan/cards.rb:533
msgid "Channel-to-Channel (CTC) network"
msgstr "Channel-to-Channel (CTC) 네트워크"

#. Network subsystem name
#: src/include/network/lan/cards.rb:541
msgid "Hipersockets (HSI) Network"
msgstr "하이퍼소켓(HSI) 네트워크"

#. Network subsystem name
#: src/include/network/lan/cards.rb:548
msgid "IBM OSA LCS"
msgstr "IBM OSA LCS"

#. Network subsystem name
#: src/include/network/lan/cards.rb:553
msgid "Enterprise System Connector (ESCON) network"
msgstr "Enterprise System Connector (ESCON) 네트워크"

#. Network subsystem name
#: src/include/network/lan/cards.rb:561
msgid "Fiberchannel System Connector (FICON) Network"
msgstr "FICON(Fiberchannel System Connector) 네트워크"

#. Network subsystem name
#: src/include/network/lan/cards.rb:569
msgid "Inter User Communication Vehicle (IUCV)"
msgstr "Inter User Communication Vehicle (IUCV)"

# src/clients/isdn_proposal.ycp:60
#. Network card name
#: src/include/network/lan/cards.rb:577
msgid "CI7000 adapter"
msgstr "CI7000 어뎁터"

#. list<map<string,any> > overview = (list<map<string,any> >)LanItems::Overview();
#: src/include/network/lan/cmdline.rb:87
msgid "Use \"id\" option to determine device."
msgstr "장치를 파악하려면 \"id\" 옵션을 사용하십시오."

#: src/include/network/lan/cmdline.rb:94
msgid "Invalid value '%s' for \"id\" option."
msgstr ""

#: src/include/network/lan/cmdline.rb:100
msgid ""
"Value of \"id\" is out of range. Use \"list\" option to check max. value of "
"\"id\"."
msgstr ""
"\"id\" 값이 범위를 벗어났습니다. \"id\" 최대값을 검사하려면 \"목록\" 옵션을 "
"사용하십시오."

#. Handler for action "add"
#. @param [Hash{String => String}] options action options
#. Handler for action "edit"
#. @param [Hash{String => String}] options action options
#: src/include/network/lan/cmdline.rb:215
#: src/include/network/lan/cmdline.rb:266
msgid "Impossible value for bootproto."
msgstr "bootproto에 사용할 수 없는 값입니다."

#: src/include/network/lan/cmdline.rb:224
#: src/include/network/lan/cmdline.rb:290
msgid "Impossible value for startmode."
msgstr "startmode에 사용할 수 없는 값입니다."

#: src/include/network/lan/cmdline.rb:272
msgid "For static configuration, the \"ip\" option is needed."
msgstr "고정 구성의 경우 \"ip\" 옵션이 필요합니다."

#  report message
#. Handler for action "delete"
#. @param [Hash{String => String}] options action options
#: src/include/network/lan/cmdline.rb:318
msgid "The device was deleted."
msgstr "장치가 삭제되었습니다."

# src/isdn/complex.ycp:266 src/modem/complex.ycp:207
# src/provider/complex.ycp:186
#  Table header
#  Table header 1/2
#  Table header
#  _("No."),
#  Table header
#. , :gw6dev encoding: utf-8
#. ***************************************************************************
#.
#. Copyright (c) 2012 Novell, Inc.
#. All Rights Reserved.
#.
#. This program is free software; you can redistribute it and/or
#. modify it under the terms of version 2 of the GNU General Public License as
#. published by the Free Software Foundation.
#.
#. This program is distributed in the hope that it will be useful,
#. but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
#. MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.   See the
#. GNU General Public License for more details.
#.
#. You should have received a copy of the GNU General Public License
#. along with this program; if not, contact Novell, Inc.
#.
#. To contact Novell about this file by physical or electronic mail,
#. you may find current contact information at www.novell.com
#.
#. **************************************************************************
#. File:	include/network/lan/dialogs.ycp
#. Package:	Network configuration
#. Summary:	Summary, overview and IO dialogs for network cards config
#. Authors:	Michal Svec <msvec@suse.cz>
#: src/include/network/lan/complex.rb:75
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/include/network/lan/complex.rb:75
msgid "Note"
msgstr "메모"

#  dialog caption
#: src/include/network/lan/complex.rb:115
msgid "Global Options"
msgstr "전역 옵션"

#: src/include/network/lan/complex.rb:125
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#. continue-cancel popup, #178848
#. %1 is a (long) path to a README file
#: src/include/network/lan/complex.rb:153
msgid ""
"A Xen network bridge was detected.\n"
"Due to the renaming of network interfaces by the bridge script,\n"
"network interfaces should not be configured or restarted.\n"
"See %1 for details."
msgstr ""
"Xen 네트워크 브릿지가 감지되었습니다.\n"
"브릿지 스크립트에 의한 네트워크 인터페이스 이름 변경으로 인해,\n"
" 네트워크 인터페이스가 구성되지 않거나 다시 시작해야 합니다.\n"
" 자세한 내용은 %1을(를) 참조하십시오."

#. Write settings dialog
#. @return `abort if aborted and `next otherwise
#: src/include/network/lan/complex.rb:198
msgid ""
"Firmware is needed. Install it from \n"
"the add-on CD.\n"
"First add the add-on CD to your YaST software repositories then return \n"
"to this configuration dialog.\n"
msgstr ""
"펌웨어가 필요합니다. 추가 기능 CD에서 \n"
"설치하십시오.\n"
"먼저 YaST 소프트웨어 리포지토리에 추가 기능 CD를 추가한 후 \n"
"이 구성 대화 상자로 돌아가십시오.\n"

#: src/include/network/lan/complex.rb:212
msgid ""
"The device needs a firmware to function properly. Usually, it can be\n"
"downloaded from your driver vendor's Web page. \n"
"If you have already downloaded and installed the firmware, click\n"
"<b>Continue</b> to configure the device. Otherwise click <b>Cancel</b> and\n"
"return to this dialog once you have installed the firmware.\n"
msgstr ""
"장치가 제대로 작동하려면 펌웨어가 필요합니다. 일반적으로\n"
"드라이버 제조업체의 웹 페이지에서 다운로드할 수 있습니다. \n"
"펌웨어를 이미 다운로드 및 설치한 경우\n"
"<b>계속</b>을 클릭하여 장치를 구성하십시오. 그렇지 않으면 <b>취소</b>를 클릭"
"하고\n"
"펌웨어를 설치한 후 이 대화 상자로 돌아가십시오.\n"

#. this is one of 2 places to install packages :-(
#. - kernel modules (InstallKernel): before loaded
#. - wlan firmware: here, just because it is copied from modems
#. #45960
#: src/include/network/lan/complex.rb:231
msgid "Installing firmware"
msgstr "펌웨어 설치 중"

#: src/include/network/lan/complex.rb:232
msgid ""
"For successful firmware installation, the 'install_bcm43xx_firmware' script "
"needs to be executed. Execute it now?"
msgstr ""
"펌웨어 설치에 성공한 경우 'install_bcm43xx_firmware' 스크립트를 실행해야 합니"
"다. 지금 실행하시겠습니까?"

#  error message
#: src/include/network/lan/complex.rb:246
msgid "An error occurred during firmware installation."
msgstr "펌웨어를 설치하는 도중 오류가 발생했습니다."

#. Continue-Cancel popup
#: src/include/network/lan/complex.rb:398
msgid ""
"The interface is currently set to be managed\n"
"by the NetworkManager applet.\n"
"\n"
"If you edit the settings for this interface here,\n"
"the interface will no longer be managed by NetworkManager.\n"
msgstr ""
"인터페이스는 현재 NetworkManager 애플릿으로\n"
"관리하도록 설정되어 있습니다.\n"
" \n"
" 여기서 이 인터페이스에 대한 설정을 편집하면\n"
" 인터페이스를 더 이상 NetworkManager로 관리할 수 없습니다.\n"

#. warn user when device to delete has STARTMODE=nfsroot (bnc#433867)
#: src/include/network/lan/complex.rb:450
msgid "Device you select has STARTMODE=nfsroot. Really delete?"
msgstr "선택하고 있는 장치는 STARTMODE=nfsroot 입니다. 정말 삭제하시겠습니까?"

#  table item / label
#. Network setup method dialog caption
#: src/include/network/lan/complex.rb:481 src/include/network/widgets.rb:364
msgid "Network Setup Method"
msgstr "네트워크 설정 방법"

#  screen title for uml options
#. Evaluates if user should be asked again according dialogs result value
#.
#. it is basically useful if user aborts dialog and he has done some
#. changes already. Calling this function may results in confirmation
#. popup.
#: src/include/network/lan/complex.rb:512
msgid "Network Settings"
msgstr "네트워크 설정"

#. Frame label
#: src/include/network/lan/dhcp.rb:48
msgid "DHCP Client Options"
msgstr "DHCP 클라이언트 옵션들"

#. CheckBox label
#. `Left(`CheckBox(`id(`broadcast), _("Request Broad&cast Response"))),
#. `VSpacing(0.49),
#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/dhcp.rb:58
msgid "DHCP Client &Identifier"
msgstr "DHCP 클라이언트 식별자(&I)"

# src/config/dns.y2cc:11
#  TextEntry label
#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/dhcp.rb:64
msgid "&Hostname to Send"
msgstr "전송할 호스트 이름(&H)"

# src/config/dns.y2cc:21
#  CheckBox label
#: src/include/network/lan/dhcp.rb:71
msgid "Change Default Route via DHCP"
msgstr "DHCP를 통해 기본 라우트 변경"

#. Manual network card setup help 1/4
#: src/include/network/lan/hardware.rb:91
msgid ""
"<p>Set up hardware-specific options for \n"
"your network device here.</p>\n"
msgstr ""
"<p>이곳에서 사용하는 네트워크 장치의\n"
"하드웨어 옵션을 지정할 수 있습니다.</p>\n"

#. Manual network card setup help 2/4
#. translators: do not translated udev, MAC, BusID
#: src/include/network/lan/hardware.rb:100
msgid ""
"<p><b>Device Type</b>. Various device types are available, select \n"
"one according your needs.</p>"
msgstr ""
"<p><b>장치 유형</b>. 다양한 장치 유형을 사용할 수 있습니다. \n"
"요구에 따라 하나를 선택하십시오.</p>"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:108
msgid ""
"<p><b>Udev Rules</b> are rules for the kernel device manager that allow\n"
"associating the MAC address or BusID of the network device with its name "
"(for\n"
"example, eth1, wlan0 ) and assures a persistent device name upon reboot.\n"
msgstr ""
"<p><b>Udev 규칙</b>은 네트워크 장치의 MAC 주소 또는 BusID를\n"
"이름(예: eth1, wlan0 )에 연결할 수 있게 하고 재부팅 시 영구적 장치 이름을\n"
"보장하는 커널 장치 관리자에 대한 규칙입니다.\n"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:114
msgid ""
"<p><b>Show visible port identification</b> allows you to physically identify "
"now configured NIC. \n"
"Set appropriate time, click <b>Blink</b> and LED diodes on you NIC will "
"start blinking for selected time.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><b>볼 수 있는 포트 ID 표시</b>를 사용하면 현재 구성된 NIC를 물리적으로 식"
"별할 수 있습니다. \n"
"적절한 시간을 설정하고 <b>깜박임</b>을 클릭하십시오. 그러면 NIC의 LED 다이오"
"드가 선택한 시간 동안 깜박이기 시작합니다.\n"
"</p>"

#. Manual network card setup help 2/4
#: src/include/network/lan/hardware.rb:127
msgid ""
"<p><b>Kernel Module</b>. Enter the kernel module (driver) name \n"
"for your network device here. If the device is already configured, see if "
"there is more than one driver available for\n"
"your device in the drop-down list. If necessary, choose a driver from the "
"list, but usually the default value works.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>커널 모듈</b>. 사용하는 네트워크 장치의\n"
"커널 모듈 이름을 입력하세요. 장치가 이미 설정되어 있는 경우, 사용하려는 장치"
"로부터 \n"
"드롭 다운 목록을 사용하여 선택하세요. 많은 경우 기본 값으로 두면 됩니다.</"
"p>\n"

#. Manual networ card setup help 3/4
#: src/include/network/lan/hardware.rb:134
msgid ""
"<p>Additionally, specify <b>Options</b> for the kernel module. Use this\n"
"format: <i>option</i>=<i>value</i>. Each entry should be space-separated, "
"for example: <i>io=0x300 irq=5</i>. <b>Note:</b> If two cards are \n"
"configured with the same module name, the options will be merged while "
"saving.</p>\n"
msgstr ""
"<p>또한 커널 모듈에 대한 <b>옵션</b>을 지정하십시오.\n"
"<i>option</i>=<i>value</i> 형식을 사용합니다. 각 항목을 공백으로 구분해야 합"
"니다(예: <i>io=0x300 irq=5</i>). <b>참고:</b> 두 개의 카드가 \n"
"동일한 모듈 이름으로 구성된 경우 저장하는 동안 옵션이 병합됩니다.</p>\n"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:140
msgid ""
"<p>If you specify options via <b>Ethtool options</b>, ifup will call ethtool "
"with these options.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>Ethtool 옵션</b>을 통해 옵션을 지정하는 경우 ifup에서 이러한 옵션으로 "
"ethtool을 호출합니다.</p>\n"

#  Manual dialog help 4/4
#. Manual dialog help 4/4
#: src/include/network/lan/hardware.rb:149
msgid ""
"<p>If you have a <b>PCMCIA</b> network card, select PCMCIA.\n"
"If you have a <b>USB</b> network card, select USB.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>PCMCIA</b> 네트워크 카드가 있으면 PCMCIA를 선택하고,\n"
"<b>USB</b> 네트워크 카드가 있으면 USB를 선택하십시오.</p>\n"

#  Manual dialog help 5/4
#. overwrite help
#. Manual dialog help 5/4
#: src/include/network/lan/hardware.rb:158
msgid ""
"<p>Here, set up your networking device. The values will be\n"
"written to <i>/etc/modprobe.conf</i> or <i>/etc/chandev.conf</i>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>여기서 네트워킹 장치를 설정합니다. 값은\n"
"<i>/etc/modprobe.conf</i> 또는 <i>/etc/chandev.conf</i>에 기록됩니다.</p>\n"

#. Manual dialog help 6/4
#: src/include/network/lan/hardware.rb:162
msgid ""
"<p>Options for the module should be written in the format specified\n"
"in the <b>IBM Device Drivers and Installation Commands</b> manual.</p>"
msgstr ""
"<p>모듈에 대한 옵션은 <b>IBM 디바이스 드라이버와 설치 명령 안내 형식으로 쓰"
"여 있습니다.</b></p>"

#. CheckBox label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:290
msgid "&PCMCIA"
msgstr "PCMCIA (&p)"

#. CheckBox label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:299
msgid "&USB"
msgstr "USB(&U)"

#  Frame label
#. #116211 - allow user to change modules from list
#. Frame label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:311
msgid "&Kernel Module"
msgstr "커널 모듈(&K)"

# src/dsl/dialogs.ycp:310
#  Text entry label
#. Text entry label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:321
msgid "&Module Name"
msgstr "모듈 이름(&M)"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:374
msgid "Udev Rules"
msgstr "Udev 규칙"

#  tree node string
#: src/include/network/lan/hardware.rb:376
msgid "Device Name"
msgstr "장치 이름"

#  item of a combo box
#: src/include/network/lan/hardware.rb:377
msgid "Change"
msgstr "변경"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:388
msgid "Show Visible Port Identification"
msgstr "볼 수 있는 포트 ID 표시"

#. translators: how many seconds will card be blinking
#: src/include/network/lan/hardware.rb:393
msgid "Seconds"
msgstr "초"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:398
msgid "Blink"
msgstr "깜박임"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:403
msgid "Ethtool Options"
msgstr "Ethtool 옵션"

# src/config/lan.y2cc:11
#. Manual selection caption
#: src/include/network/lan/hardware.rb:481
msgid "Manual Network Card Selection"
msgstr "수동 네트워크 카드 선택"

#. Manual selection help
#: src/include/network/lan/hardware.rb:484
msgid ""
"<p>Select the network card to configure. Search\n"
"for a particular network card by entering the name in the search entry.</p>"
msgstr ""
"<p>네트워크 카드 설정을 하기 위해서 선택하십시오.\n"
"특별한 네트워크 카드를 검색하기 위해서는 검색창에 이름을 입력하십시오.</p>"

#. Selection box label
#. Selection box title
#: src/include/network/lan/hardware.rb:494
#: src/include/network/lan/hardware.rb:546
msgid "&Network Card"
msgstr "네트워크 카드(&N)"

#  Text entry field
#. Text entry field
#: src/include/network/lan/hardware.rb:498
msgid "&Search"
msgstr "검색(&S)"

#  Popup text
#. bnc#767946
#: src/include/network/lan/hardware.rb:804
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Configuration name %1 already exists.\n"
#| "Choose a different one."
msgid ""
"Configuration name %s already exists.\n"
"Choose a different one."
msgstr ""
"구성 이름 %1 이(가) 이미 있습니다.\n"
"다른 이름을 선택하세요."

#  Popup text
#: src/include/network/lan/hardware.rb:810
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Configuration name %1 already exists.\n"
#| "Choose a different one."
msgid ""
"Configuration name %s is invalid.\n"
"Choose a different one."
msgstr ""
"구성 이름 %1 이(가) 이미 있습니다.\n"
"다른 이름을 선택하세요."

# src/config/lan.y2cc:11
#. S/390 dialog caption
#: src/include/network/lan/hardware.rb:866
msgid "S/390 Network Card Configuration"
msgstr "S/390 네트워크 카드 설정"

# src/isdn/ifdetails.ycp:45
#. Frame label
#. Frame label
#. Frame label
#. Frame label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:885
#: src/include/network/lan/hardware.rb:987
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1054
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1091
msgid "S/390 Device Settings"
msgstr "S/390 장치 설정"

# src/config/dns.y2cc:11
#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:895
msgid "&Port Name"
msgstr "포트 이름(&P)"

# src/config/dns.y2cc:11
#: src/include/network/lan/hardware.rb:900
msgid "Port Number"
msgstr "포트 번호"

#. CheckBox label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:914
msgid "&Enable IPA Takeover"
msgstr "IPA 취득 활성화(&E)"

#  yes-no popup
#. CheckBox label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:921
msgid "Enable &Layer 2 Support"
msgstr "계층 2 지원 활성화(&L)"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  test entry, MAC better not to be translated,
#  translation would decrease the understandability
#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:928
msgid "Layer2 &MAC Address"
msgstr "계층 2 MAC 주소(&M)"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:936
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1012
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1066
msgid "Read Channel"
msgstr "채널 읽기"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:942
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1018
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1072
msgid "Write Channel"
msgstr "채널 쓰기"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:948
msgid "Control Channel"
msgstr "채널 제어"

#. S/390 dialog help: QETH Port name
#: src/include/network/lan/hardware.rb:959
msgid "<p>Enter the <b>Port Name</b> for this interface (case-sensitive).</p>"
msgstr ""
"<p>이 인터페이스에 대한 <b>포트 이름</b>을 입력하십시오(대소문자 구분).</p>"

#. S/390 dialog help: QETH Options
#: src/include/network/lan/hardware.rb:963
msgid ""
"<p>Enter any additional <b>Options</b> for this interface (separated by "
"spaces).</p>"
msgstr ""
"<p>이 인터페이스에 대한 추가 <b>옵션</b>을 입력하십시오(공백으로 구분).</p>"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:966
msgid ""
"<p>Select <b>Enable IPA Takeover</b> if IP address takeover should be "
"enabled for this interface.</p>"
msgstr ""
"<p>이 인터페이스에 대해 IP 주소 취득을 활성화해야 하는 경우 <b>IPA 취득 활성"
"화</b>를 선택하십시오.</p>"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:969
msgid ""
"<p>Select <b>Enable Layer 2 Support</b> if this card has been configured "
"with layer 2 support.</p>"
msgstr ""
"<p>이 카드가 계층 2 지원 기능으로 구성된 경우 <b>계층 2 지원 활성화</b>를 선"
"택하십시오.</p>"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:972
msgid ""
"<p>Enter the <b>Layer 2 MAC Address</b> if this card has been configured "
"with layer 2 support.</p>"
msgstr ""
"<p>이 카드가 계층 2 지원 기능으로 구성된 경우 <b>계층 2 MAC 주소</b>를 입력하"
"십시오.</p>"

# src/config/dns.y2cc:11
#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:996
msgid "&Port Number"
msgstr "포트 번호(&P)"

#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1004
msgid "&LANCMD Time-Out"
msgstr "LANCMD 시간 초과(&L)"

#. S/390 dialog help: LCS
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1029
msgid "<p>Choose the <b>Port Number</b> for this interface.</p>"
msgstr "<p>이 인터페이스에 대한 <b>포트 번호</b>를 선택하십시오.</p>"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:1030
msgid "<p>Specify the <b>LANCMD Time-Out</b> for this interface.</p>"
msgstr "<p>이 인터페이스에 대한 <b>LANCMD 시간 초과</b>를 선택하십시오.</p>"

#. ComboBox item: CTC device protocol
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1035
msgid "Compatibility Mode"
msgstr "호환성 모드"

#. ComboBox item: CTC device protocol
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1037
msgid "Extended Mode"
msgstr "확장 모드"

#. ComboBox item: CTC device protocol
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1039
msgid "CTC-Based tty (Linux to Linux Connections)"
msgstr "CTC 기반 tty(리눅스 대 리눅스 연결)"

#. ComboBox item: CTC device protocol
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1041
msgid "Compatibility Mode with OS/390 and z/OS"
msgstr "OS/390 및 z/OS와의 호환성 모드"

#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1060
msgid "&Protocol"
msgstr "프로토콜(&P)"

#. S/390 dialog help: CTC
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1083
msgid "<p>Choose the <b>Protocol</b> for this interface.</p>"
msgstr "<p>이 인터페이스에 대한 <b>프로토콜</b>을 선택하십시오.</p>"

#. TextEntry label, #42789
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1100
msgid "&Peer Name"
msgstr "피어 이름(&P)"

#. S/390 dialog help: IUCV, #42789
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1111
msgid ""
"<p>Enter the name of the IUCV peer,\n"
"for example, the z/VM user name with which to connect (case-sensitive).</p>\n"
msgstr ""
"<p>IUCV 피어의 이름을 입력하십시오\n"
"(예: 연결에 사용할 z/VM 사용자 이름)(대소문자 구분).</p>\n"

#: src/include/network/lan/hardware.rb:1224
msgid ""
"An error occurred while creating device.\n"
"See YaST log for details."
msgstr ""
"장치를 생성하는 중 오류가 발생했습니다.\n"
"자세한 내용은 YaST 로그를 참조하십시오."

#  tree node string
#. Manual network card configuration dialog
#. @return dialog result
#: src/include/network/lan/hardware.rb:1246
msgid "Hardware Dialog"
msgstr "하드웨어 대화상자"

# src/isdn/complex.ycp:50
#. Network cards read dialog help 1/2
#: src/include/network/lan/help.rb:31
msgid ""
"<p><b><big>Initializing Network Card\n"
"Configuration</big></b><br>Please wait...<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>네트워크 카드 구성 초기화\n"
"중</big></b><br>잠시 기다려 주십시오...<br></p>\n"

# src/isdn/complex.ycp:54 src/modem/complex.ycp:56
#. Network cards read dialog help 2/2
#: src/include/network/lan/help.rb:35
msgid ""
"<p><b><big>Aborting the Initialization:</big></b><br>\n"
"Safely abort the configuration utility by pressing <B>Abort</B> now.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>초기화 중단:</big></b><br>\n"
"지금 <B>중단</B>을 누르면 구성 유틸리티를 안전하게 중단할 수 있습니다.</p>\n"

# src/isdn/complex.ycp:72
#. Network cards write dialog help 1/2
#: src/include/network/lan/help.rb:39
msgid ""
"<p><b><big>Saving Network Card\n"
"Configuration</big></b><br>Please wait...<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>네트워크 카드 구성 저장\n"
"중</big></b><br>잠시 기다려 주십시오...<br></p>\n"

#. Network cards write dialog help 2/2
#: src/include/network/lan/help.rb:43
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Saving:</big></b><br>\n"
"Abort saving by pressing <b>Abort</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>저장 중단:</big></b><br>\n"
"<b>중단</b>을 누르면 저장이 중단됩니다.</p>\n"

#. Network setup method help
#. NetworkManager and wicked are programs
#: src/include/network/lan/help.rb:48
msgid ""
"<p><b><big>Network Setup Method</big></b></p>\n"
"<p>Use the <b>NetworkManager</b> as a desktop applet\n"
"managing connections for all interfaces. It is well suited\n"
"for switching among wired and wireless networks.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>네트워크 설정 방법</big></b></p>\n"
"<p>모든 인터페이스에 대한 연결을 관리하는\n"
"데스크톱 애플릿으로 <b>NetworkManager</b>를 사용합니다. 유무선 네트워크 간\n"
"전환에 적합합니다.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:54
msgid ""
"<p>Use <b>wicked</b> if you do not run a desktop environment\n"
"or need to use multiple interfaces at the same time.</p>\n"
msgstr ""
"<p>데스크톱 환경을 실행하지 않거나 동시에 여러 인터페이스를\n"
"사용해야 하는 경우 <b>wicked</b>를 사용하십시오.</p>\n"

#. For systems not including NetworkManager by default (bnc#892678)
#: src/include/network/lan/help.rb:59
msgid ""
"<p><b>NetworkManager</b> is not part of every base\n"
"installation repository. For example, to enable it on SUSE\n"
"Linux Enterprise Server add the Workstation Extension\n"
"repository and install the 'NetworkManager' package.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>NetworkManager</b>는 모든 기본\n"
"설치 리포지토리의 일부가 아닙니다. 예를 들어 SUSE\n"
"Linux Enterprise Server에서 NetworkManager를 활성화하려면 Workstation "
"Extension\n"
"리포지토리를 추가하고 'NetworkManager' 패키지를 설치해야 합니다.</p>\n"

# src/isdn/complex.ycp:221
#: src/include/network/lan/help.rb:66
msgid ""
"<p><b><big>Network Card Overview</big></b><br>\n"
"Obtain an overview of installed network cards. Additionally,\n"
"edit their configuration.<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>네트워크 카드 개요</big></b><br>\n"
"설치된 네트워크 카드의 개요를 볼 수 있습니다. 또한\n"
" 구성을 편집할 수도 있습니다.<br></p>\n"

# src/isdn/complex.ycp:226
#: src/include/network/lan/help.rb:71
msgid ""
"<p><b><big>Adding a Network Card:</big></b><br>\n"
"Press <b>Add</b> to configure a new network card manually.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>네트워크 카드 추가:</big></b><br>\n"
"수동으로 새 네트워크 카드를 구성하려면 <b>추가</b>를 누르십시오.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:74
msgid ""
"<p><b><big>Configuring or Deleting:</big></b><br>\n"
"Choose a network card to change or remove.\n"
"Then press <b>Edit</b> or <b>Delete</b> respectively.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>구성 또는 삭제:</big></b><br>\n"
"변경하거나 제거할 네트워크 카드를 선택합니다.\n"
"그런 다음 각각 <b>편집</b> 또는 <b>삭제</b>를 누르십시오.</p>\n"

#. IPv6 help
#: src/include/network/lan/help.rb:81
msgid ""
"<p><b><big>IPv6 Protocol Settings</big></b></p>\n"
"<p>Check <b>Enable IPv6</b> to enable the ipv6 module in the kernel.\n"
"It is possible to use IPv6 together with IPv4. This is the default option.\n"
"To disable IPv6, uncheck this option. This will blacklist the kernel \n"
"module for ipv6. If the IPv6 protocol is not used on your network, the "
"response \n"
"time can be faster.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>IPv6 프로토콜 설정</big></b></p>\n"
"<p><b>IPv6 활성화</b>를 선택하여 커널에서 ipv6 모듈을 활성화합니다.\n"
"IPv6을 IPv4와 함께 사용할 수 있습니다. 기본 옵션입니다.\n"
"IPv6을 비활성화하려면 이 옵션을 선택 취소하십시오. ipv6에 대한 커널 모듈이\n"
"블랙리스트로 지정됩니다. 네트워크에서 IPv6 프로토콜이 사용되지 않는 경우 응"
"답 \n"
"시간이 더 빠를 수 있습니다.</p>\n"

#  help text 2/2
#: src/include/network/lan/help.rb:89
msgid "<p>All changes will be applied after reboot.</p>"
msgstr "<p>모든 변경 내용은 시스템 다시 시작 후에 적용됩니다.</p>"

#  Routing dialog help 1/2
#. Routing dialog help 1/2
#: src/include/network/lan/help.rb:92
msgid ""
"<p>The routing can be set up in this dialog.\n"
"The <b>Default Gateway</b> matches every possible destination, but poorly. \n"
"If any other entry exists that matches the required address, it is\n"
"used instead of the default route. The idea of the default route is simply\n"
"to enable you to say \"and everything else should go here.\"</p>\n"
msgstr ""
"<p>이 대화 상자에서는 라우팅을 설정할 수 있습니다.\n"
"<b>기본 게이트웨이</b>는 모든 가능한 대상과 일치하지만 정확하지는 않습니"
"다. \n"
" 필요한 주소와 일치하는 다른 항목이 존재할 경우 기본 라우팅\n"
" 대신 그 항목이 사용됩니다. 기본 라우팅은 \"여기에 다른 값을 입력하십시오\"라"
"는\n"
" 정도의 개념이라고 할 수 있습니다.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:99
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>For each route, enter destination network IP address, gateway "
#| "address,\n"
#| "and netmask. To omit any of these values, use a dash sign \"-\". Select\n"
#| "the device through which the traffic to the defined network will be "
#| "routed.\"-\" is an alias for any interface.</p>\n"
msgid ""
"<p>For each route, enter destination network IP address, gateway address,\n"
"and netmask. You can use either IPv4 netmask or prefix length when defining\n"
"network part of route. Prefix length has to be prefixed using '/'.\n"
"To omit any of these values, use a dash sign \"-\". Select\n"
"the device through which the traffic to the defined network will be routed."
"\"-\" is an alias for any interface.\n"
"Please note that in case of IPv6 networks only prefix length is accepted\n"
"for netmask definition.</p>\n"
msgstr ""
"<p>각 경로에 대해 대상 네트워크 IP 주소, 게이트웨이 주소\n"
"및 넷마스크를 입력하십시오. 이러한 값을 생략하려면 대시 기호 \"-\"를 사용하십"
"시오. 정의된 네트워크로의\n"
"트래픽이 라우팅되는 장치를 선택하십시오. \"-\"는 모든 인터페이스의 별칭입니"
"다.</p>\n"

#. Routing dialog help 2/2
#: src/include/network/lan/help.rb:109
msgid ""
"<p>Enable <b>IPv4 Forwarding</b> (forwarding packets from external networks\n"
"to the internal one) if this system is a router.\n"
msgstr ""
"<p>시스템이 라우터인 경우 <b>IPv4 전달</b>(외부 네트워크에서\n"
"내부 네트워크로 패킷 전달)을 활성화하십시오.\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:113
msgid ""
"<p>Enable <b>IPv6 Forwarding</b> (forwarding packets from external networks\n"
"to the internal one) if this system is a router.\n"
"<b>Warning:</b> IPv6 forwarding disables IPv6 stateless address\n"
"autoconfiguration (SLAAC)."
msgstr ""
"<p>이 시스템이 라우터인 경우 <b>IPv6 전달</b>(외부 네트워크에서\n"
"내부 네트워크로 패킷 전달)을 활성화하십시오.\n"
"<b>경고:</b> IPv6 전달은 IPv6 SLAAC(상태 비저장 주소\n"
"자동 구성)를 비활성화합니다."

#: src/include/network/lan/help.rb:119
msgid ""
"<p><b>Important:</b> if the firewall is enabled, allowing forwarding alone "
"is not enough. \n"
"You should enable masquerading and/or set at least one redirect rule in the\n"
"firewall configuration. Use the YaST firewall module.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>중요:</b> 방화벽이 활성화된 경우 전달을 허용하는 것만으로 충분하지 않습"
"니다. \n"
"방화벽 구성에서 마스커레이딩을 활성화하고 리디렉션 규칙을\n"
"하나 이상 설정해야 합니다. YaST 방화벽 모듈을 사용하십시오.</p>\n"

#  DNS dialog help 4/5
#: src/include/network/lan/help.rb:125
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>If you are using DHCP to get an IP address, check whether you get\n"
#| "also a hostname via DHCP.  The hostname will be set automatically by the "
#| "DHCP client.\n"
#| "However, changing the hostname at runtime may confuse the graphical "
#| "desktop. \n"
#| "Therefore, disable this option if you connect to different networks that "
#| "assign \n"
#| "different hostnames.</p> "
msgid ""
"<p>If you are using DHCP to get an IP address, check whether you get\n"
"also a hostname via DHCP. The hostname will be set automatically by the DHCP "
"client.\n"
"However, changing the hostname at runtime may confuse the graphical "
"desktop. \n"
"Therefore, set this option to \"no\" if you connect to different networks "
"that assign \n"
"different hostnames. Otherwise you can specify a particular interface to use "
"or use a generic \"any\" \n"
"option. However this option can lead to strange behavior if you have a "
"multihomed system \n"
"connected to more DHCP networks.</p>\n"
msgstr ""
"<p>DHCP를 사용하여 IP 주소를 얻는 경우 DHCP를 통해 호스트 이름을\n"
"얻을지 여부를 선택할 수 있습니다. 이를 이용하면 호스트 이름은 자동으로 DHCP "
"클라언트에서 설정하게 됩니다.\n"
"각기 다른 호스트 이름을 할당할 수 있는 서로 다른 네트워크에 연결하는 경우에"
"는 \n"
"이 옵션을 사용하지 마세요. 실행 중에 호스트 이름이 변경되면 데스크톱에 \n"
"문제가 생길 수 있습니다.</p>"

#: src/include/network/lan/help.rb:135
msgid ""
"<p><b>Assign Hostname to Loopback IP</b> associates your hostname with \n"
"the IP address <tt>127.0.0.2</tt> (loopback) in <tt>/etc/hosts</tt>. This is "
"a \n"
"useful option if you want to have the hostname resolvable at all times, "
"even \n"
"without an active network. In all other cases, use it carefully, "
"especially \n"
"if this computer provides some network services.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>루프백 IP에 호스트 이름 할당</b>은 호스트 이름을 \n"
"<tt>/etc/hosts</tt>의 IP 주소 <tt>127.0.0.2</tt>(루프백)에 연결합니다. \n"
"활성 네트워크가 없어도 호스트 이름을 항상 확인할 수 있게 하려는 경우에 \n"
"유용한 옵션입니다. 다른 모든 경우, 특히 이 컴퓨터에서 네트워크 서비스를 제공"
"하는 경우에는 \n"
"주의해서 사용하십시오.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:143
msgid ""
"<p>Enter the name servers and domain search list for resolving \n"
"hostnames. Usually they can be obtained by DHCP.</p>\n"
msgstr ""
"<p>호스트 이름을 확인할 수 있도록 네임서버 및 도메인 검색 목록을\n"
"입력하십시오. 이러한 정보는 DHCP를 통해 얻을 수 있습니다.</p>\n"

#  DNS dialog help 2/5
#. resolver dialog help
#: src/include/network/lan/help.rb:147
msgid ""
"<p>A name server is a computer that translates hostnames into\n"
"IP addresses. This value must be entered as an <b>IP address</b>\n"
"(for example, 192.168.0.42), not as a hostname.</p>\n"
msgstr ""
"<p>네임서버란 호스트 이름을 IP 주소로 변환하는 컴퓨터를\n"
"말합니다. 이 값은 호스트 이름이 아니라 <b>IP 주소</b>(예:\n"
" 192.168.0.42)로 입력해야 합니다.</p>\n"

#  DNS dialog help 3/5
#. resolver dialog help
#: src/include/network/lan/help.rb:153
msgid ""
"<p>Search domain is the domain name where hostname searching starts.\n"
"The primary search domain is usually the same as the domain name of\n"
"your computer (for example, suse.de). There may be additional search "
"domains\n"
"(such as suse.com). Separate the domains with commas or white space.</p>\n"
msgstr ""
"<p>검색 도메인이란 호스트 이름 검색이 시작되는 도메인 이름을 말합니다.\n"
"주 검색 도메인은 일반적으로 자신의 컴퓨터 도메인 이름과\n"
" 같습니다(예: suse.de). 추가 검색 도메인이 있을 수도 있습니다\n"
" (예: suse.com). 쉼표 또는 공백으로 도메인을 구분하십시오.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:160
msgid ""
"<p>Enter the short name for this computer (e.g. <i>mymachine</i>) and the "
"DNS domain\n"
"(e.g. <i>example.com</i>) that it belongs to. The domain is especially "
"important if this \n"
"computer is a mail server. You can view the hostname of you computer using "
"the <i>hostname</i> \n"
"command.</p>"
msgstr ""
"<p>이 컴퓨터의 짧은 이름(예. <i>mymachine</i>) 과 DNS 도메인 (예. <i>example."
"com</i>)\n"
"를 입력해주세요. 도메인은 이 컴퓨터가 메일서버로 사용될 때 필요한 설정입니"
"다.\n"
"<i>hostname</i> 명령을 사용하여 컴퓨터의 호스트 이름을 확인할 수 있습니다.\n"
"</p>"

#: src/include/network/lan/help.rb:167
msgid ""
"<p>Select the way how the DNS configuration will be modified (name servers,\n"
"search list, the content of <i>/etc/resolv.conf</i>). Normally, it is "
"handled\n"
"by the <i>netconfig</i> script, which merges statically defined data with\n"
"dynamically obtained data (e.g. from the DHCP client, NetworkManager,\n"
"etc.). This is the default. <b>Use Default Policy</b> is sufficient for "
"most\n"
"configurations.</p>\n"
msgstr ""
"<p>DNS 구성이 수정되는 방법(이름 서버,\n"
"검색 목록, <i>/etc/resolv.conf</i>의 컨텐트)을 선택하십시오. 일반적으로\n"
"고정적으로 정의된 데이터를\n"
"동적으로 얻은 데이터(예: DHCP 클라이언트, NetworkManager 등)와\n"
"병합하는 <i>netconfig</i> 스크립트에 의해 처리됩니다. 기본값입니다. <b>기본 "
"정책 사용</b>은 대부분의 구성에\n"
"충분합니다.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:175
msgid ""
"<p>By choosing <b>Only Manually</b>, <i>netconfig</i> will no longer be\n"
"allowed to modify <i>/etc/resolv.conf</i>. You can however edit the file\n"
"manually. By choosing <b>Use Custom Policy</b>, you may specify a custom\n"
"policy string, which consists of a comma-separated list of interface names,\n"
"including wildcards, with STATIC and STATIC_FALLBACK as predefined special\n"
"values. For more information, see the <i>netconfig</i> manual page. Note:\n"
"Leaving the field blank is the same as using the <b> Only Manually</b>\n"
"policy.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>수동으로만</b>을 선택하면 <i>netconfig</i>에서 더 이상\n"
"<i>/etc/resolv.conf</i>를 수정할 수 없습니다. 그러나 수동으로 파일을\n"
"편집할 수 있습니다. <b>사용자 정의 정책 사용</b>을 선택하면 인터페이스 이름"
"의\n"
"쉼표로 구분된 목록으로 구성된 사용자 정의 정책 문자열을 지정할 수 있습니다.\n"
"여기에는 STATIC 및 STATIC_FALLBACK이 미리 정의된 특수 값인 와일드카드가\n"
"포함됩니다. 자세한 내용은 <i>netconfig</i> 매뉴얼 페이지를 참조하십시오. 참"
"고:\n"
"필드를 비워 두면 <b>수동으로만</b> 정책을\n"
"사용하는 것과 같습니다.</p>\n"

#. Address dialog help 1-6/8: dynamic address preferred
#. Address dialog help 1/8
#: src/include/network/lan/help.rb:187
msgid ""
"<p><b><big>Address Setup</big></b></p>\n"
"<p>Select <b>No Address Setup</b> if you do not want to assign an IP address "
"to this device.\n"
"This is particularly useful for bonding ethernet devices.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>주소 설정</big></b></p>\n"
"<p>이 장치에 IP 주소를 할당하지 않으려면 <b>주소 설정 없음</b>을 선택합니"
"다.\n"
"결합 이더넷 장치에 특히 유용합니다.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:192
msgid ""
"<p>Check <b>iBFT</b> if you want to keep the network configured in your BIOS."
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>BIOS에서 구성된 네트워크를 유지하려면 <b>iBFT</b>를 선택하십시오.</p>\n"

#. Address dialog help 2/8
#: src/include/network/lan/help.rb:196
msgid ""
"<p>Select <b>Dynamic Address</b> if you do not have a static IP address \n"
"assigned by the system administrator or your Internet provider.</p>\n"
msgstr ""
"<p>시스템 관리자나 서비스 제공자로부터 고정 IP 주소를 받지 않았다면\n"
"<b>가변 주소</b>를 선택하세요.</p>\n"

#. Address dialog help 3/8
#: src/include/network/lan/help.rb:200
msgid ""
"<p>Choose one of the dynamic address assignment methods. Select <b>DHCP</b>\n"
"if you have a DHCP server running on your local network. Network addresses \n"
"are then automatically obtained from the server.</p>\n"
msgstr ""
"<p>동적 주소 할당 방법 중 하나를 선택하십시오. DHCP 서버가 로컬 네트워크에"
"서\n"
"실행 중인 경우 <b>DHCP</b>를 선택하십시오. 그러면 서버에서 \n"
"네트워크 주소를 자동으로 가져옵니다.</p>\n"

#. Address dialog help 4/8
#: src/include/network/lan/help.rb:206
msgid ""
"<p>To search for an IP address and assign it statically, select \n"
"<b>Zeroconf</b>. To use DHCP and fall back to zeroconf, select <b>DHCP + "
"Zeroconf\n"
"</b>. Otherwise, the network addresses must be assigned <b>Statically</b>.</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p>IP 주소를 자동으로 검색하고 고정으로 할당하고 싶은 경우\n"
"<b>Zeroconf</b>를 선택하세요. DHCP를 사용하여 잘 되지 않는 경우 <b>DHCP + "
"Zeroconf\n"
"</b>를 선택하세요. 이외에, <b>고정 IP</b>를 선택하여 주소를 설정 할 수 있습니"
"다.</p>\n"

#. Address dialog help 5/8
#: src/include/network/lan/help.rb:213
msgid ""
"<p>Enter the <b>IP Address</b> (for example: <tt>192.168.100.99</tt>) for "
"your computer, and the \n"
" <b>Remote IP Address</b> (for example: <tt>192.168.100.254</tt>)\n"
"for your peer.</p>\n"
msgstr ""
"<p>사용자 컴퓨터의 <b>IP 주소</b>(예. <tt>192.168.100.99</tt>)와 \n"
"상대측의 <b>원격 IP 주소</b>(예. <tt>192.168.100.254</tt>)를 넣어주세요.\n"
"</p>\n"

#. Address dialog help 6/8
#: src/include/network/lan/help.rb:220
msgid ""
"<p>For <b>Static Address Setup</b> enter the static IP address for your "
"computer (for example: <tt>192.168.100.99</tt>) and\n"
"the network mask (usually <tt>255.255.255.0</tt> or just length of prefix "
"<tt>/24</tt>).Optionally, you can enter\n"
"a fully qualified hostname for this IP address. The hostname will be written "
"to <tt>/etc/hosts</tt>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>고정 주소 설정</b>의 경우 컴퓨터의 고정 IP 주소(예: "
"<tt>192.168.100.99</tt>) 및\n"
"네트워크 마스크(일반적으로 <tt>255.255.255.0</tt> 또는 접두어 길이 <tt>/24</"
"tt>만)를 입력하십시오. 선택적으로\n"
"이 IP 주소에 대한 정규화된 호스트 이름을 입력할 수 있습니다. 호스트 이름이 "
"<tt>/etc/hosts</tt>에 기록됩니다.</p>\n"

#. Address dialog help 8/8
#: src/include/network/lan/help.rb:226
msgid ""
"<p>Contact your <b>network administrator</b> for more information about\n"
"the network configuration.</p>"
msgstr ""
"<p>네트워크 설정에 대해서 자세히 알기 원하면 여러분의 <b>네트워크 관리자</"
"b>\n"
"에게 연락하십시오.</p>"

#: src/include/network/lan/help.rb:230
msgid ""
"<p>DHCP configuration is not recommended for this product.\n"
"Components of this product might not work with DHCP.</p>"
msgstr ""
"<p>이 제품에 대해서는 DHCP 구성을 하지 않는 것이 좋습니다.\n"
"이 제품의 구성 요소가 DHCP와 작동하지 않을 수도 있습니다.</p>"

#: src/include/network/lan/help.rb:234
msgid ""
"<p><b><big>Firewall Zone</big></b></p>\n"
"<p>Select the firewall zone to put the interface into. If you\n"
"select a zone, the firewall will be enabled. If you do not and other \n"
"firewalled interfaces exist, the firewall\n"
"will stay enabled but all traffic will be blocked for this\n"
"interface. If you do not select a zone and no others exist, \n"
"the firewall will be disabled.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>방화벽 영역</big></b></p>\n"
"<p><p>인터페이스를 할당할 방화벽 영역을 선택하십시오.\n"
"영역을 선택하면 방화벽이 활성화 됩니다. 영역을 선택하지 않고 \n"
"다른 방화벽 인터페이스가 있는 경우 방화벽은 계속 \n"
"활성화 상태를 유지하지만, 이 인터페이스로 오는 모든 트래픽은 \n"
"차단됩니다. 영역을 선택하지 않고 다른 인터페이스도 있는 경우 \n"
"방화벽이 비활성화 됩니다.</p>"

#: src/include/network/lan/help.rb:244
msgid ""
"<p><b>Mandatory Interface</b> specifies whether the network service reports "
"failure if the interface fails to start at boot time.</p>"
msgstr ""
"<p><b>필수 인터페이스</b>는 부팅 시 인터페이스를 시작하지 못할 경우 네트워크 "
"서비스에서 실패를 보고할지 여부를 지정합니다.</p>"

#: src/include/network/lan/help.rb:248
msgid ""
"<p><b><big>Maximum Transfer Unit</big></b></p>\n"
"<p>Maximum transfer unit (<b>MTU</b>) is the maximum size of the packet,\n"
"transferred over the network in one frame. Usually, you do not need to\n"
"set a MTU, but using lower MTU values may improve the network performance,\n"
"especially on slow dial-up connections. Either select one of the "
"recommended\n"
"values or define another one.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>최대 전송 단위</big></b></p>\n"
"<p>최대 전송 단위(<b>MTU</b>)는 한 프레임에서 네트워크를 통해 전송되는\n"
"패킷의 최대 크기입니다. 일반적으로\n"
"MTU를 설정할 필요는 없지만 낮은 MTU 값을 사용하면 특히 느린 전화 접속 연결에"
"서\n"
"네트워크 성능을 향상시킬 수 있습니다. 권장 값 중 하나를\n"
"선택하거나 다른 값을 정의하십시오.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:257
msgid ""
"<p>Select the slave devices for the bond device.\n"
"Only devices with the device activation set to <b>Never</b> and with <b>No "
"Address Setup</b> are available.</p>"
msgstr ""
"<p>결합 장치용 보조 장치를 선택하세요. \n"
"장치 활성화가 <b>불가</b>이고 <b>주소 설정 안함</b>으로 설정된 장치만 사용 가"
"능합니다.</p>"

#  Client connection dialog help 1/5
#. DHCP dialog help 1/7
#: src/include/network/lan/help.rb:261
msgid "<p><b><big>DHCP Client Options</big></b></p>"
msgstr "<p><b><big>DHCP 클라이언트 옵션</big></b><br>"

#. DHCP dialog help 2/7
#: src/include/network/lan/help.rb:263
msgid ""
"<p>The <b>DHCP Client Identifier</b>, if left empty, defaults to\n"
"the hardware address of the network interface. It must be different for "
"each\n"
"DHCP client on a single network. Therefore, specify a unique free-form\n"
"identifier here if you have several (virtual) machines using the same\n"
"network interface and thus the same hardware address.</p>"
msgstr ""
"<p><b>DHCP 클라이언트 식별자</b>, 만약에 텅비어 있다면,\n"
"네트워크 인터페이스의 하드웨어 주소는 디폴트 입니다. 싱글 네트워크상의 각각"
"의\n"
"DHCP 클라이언트를 위해서 다른 주소 값을 가지고 있습니다. 따라서, 만약 여러분"
"이\n"
"같은 네크워크 인터페이스와 같은 하드웨어 주소를 사용하는 여러개의 버츄얼 머신"
"을\n"
"가지고 있다면 여기에 유일한 자유형식 식별자로 명시해야 합니다.</p>"

#. DHCP dialog help 3/7
#: src/include/network/lan/help.rb:271
msgid ""
"<p>The <b>Hostname to Send</b> specifies a string used for the\n"
"hostname option field when the DHCP client sends messages to the DHCP "
"server. Some \n"
"DHCP servers update name server zones (forward and reverse records) \n"
"according to this hostname (dynamic DNS).</p>\n"
"Some DHCP servers require the <b>Hostname to Send</b> option field to\n"
"contain a specific string in the DHCP messages from clients. Leave <b>AUTO</"
"b>\n"
"to send the current hostname (for example, the one defined in <tt>/etc/"
"HOSTNAME</tt>). \n"
"If you do not want to send a hostname, leave the field empty.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>전송할 호스트 이름</b>은 DHCP 클라이언트가 DHCP 서버로 메시지를 보낼 "
"때\n"
"호스트 이름 옵션 필드에 사용되는 스트링을 지정합니다. 일부 \n"
"DHCP 서버는 이 호스트 이름(동적 DNS)에 따라 이름 서버 영역(정방향 및 \n"
"역방향 레코드)을 업데이트합니다.</p>\n"
"일부 DHCP 서버는 <b>전송할 호스트 이름</b> 옵션 필드에\n"
"클라이언트의 DHCP 메시지에 있는 특정 스트링이 포함되어야 합니다. 현재 호스트 "
"이름\n"
"(예: <tt>/etc/HOSTNAME</tt>에 정의된 이름)을 보내려면 <b>AUTO</b>를 그대로 두"
"십시오. \n"
"호스트 이름을 보내지 않으려면 필드를 비워 두십시오.</p>\n"

#. Aliases dialog help 1/4
#: src/include/network/lan/help.rb:282
msgid ""
"<p><b><big>Additional Addresses</big></b></p>\n"
"<p>Configure additional addresses of an interface in this table.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>추가 주소</big></b></p>\n"
"<p>이 테이블에서 인터페이스의 추가 주소를 구성하십시오.</p>\n"

#. Aliases dialog help 2/4
#: src/include/network/lan/help.rb:286
msgid ""
"<p>Enter an <b>IPv4 Address Label</b>, an <b>IP Address</b>, and\n"
"the <b>Netmask</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>IPv4 주소 레이블</b>, <b>IP 주소</b> 및\n"
"<b>넷마스크</b>를 입력하십시오.</p>"

#. Aliases dialog help 3/4
#: src/include/network/lan/help.rb:290
msgid ""
"<p><b>IPv4 Address Label</b>, formerly known as Alias Name, is optional and "
"legacy. The total\n"
"length of interface name (inclusive of the colon and label) is\n"
"limited to 15 characters. The obsolete ifconfig utility truncates it after 9 "
"characters.</p>"
msgstr ""
"<p><b>IPv4 주소 레이블</b>은 이전에 별칭 이름으로 알려진 선택 사항이며 레거시"
"입니다. 인터페이스\n"
"이름의 총 길이(콜론과 레이블 포함)는\n"
"15자로 제한됩니다. 구식 ifconfig 유틸리티는 9자 뒤에서 자릅니다.</p>"

#. Aliases dialog help 3/4, #83766
#: src/include/network/lan/help.rb:296
msgid ""
"<p>Do not include the interface name in the label. For example, enter "
"<b>foo</b> instead of <b>eth0:foo</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>레이블에 인터페이스 이름을 포함하지 마십시오. 예를 들어 <b>eth0:foo</b>가 "
"아니라 <b>foo</b>라고 입력합니다.</p>"

#. shared between WirelessDialog and WirelessKeyPopup
#. this is suited to the button-switched key typing
#. Translators: dialog help
#: src/include/network/lan/help.rb:303
msgid ""
"<p>Choose between three <b>Key Input Types</b> for your key.\n"
"<br><b>Passphrase</b>: The key is generated from the phrase entered.\n"
"<br><b>ASCII</b>: The ASCII values of the characters entered constitute the\n"
"key. Enter 5 characters for 64-bit keys, up to 13\n"
"characters for 128-bit keys, up to 16 characters for 156-bit keys, and\n"
"up to 29 characters for 256-bit keys.\n"
"<br><b>Hexadecimal</b>: Enter the hex codes of the key directly. Enter\n"
"10 hex digits for 64-bit keys, 26 digits for 128-bit keys, 32 digits\n"
"for 156-bit keys, and 58 digits for 256-bit keys. You can\n"
"use hyphens <tt>-</tt> to separate pairs or groups of digits, for example,\n"
"<tt>0a5f-41e6-48</tt>.\n"
"</p> \n"
msgstr ""
"<p>키에 대해 세 가지 <b>키 입력 방법</b> 중 하나를 선택하십시오.\n"
"<br><b>암호 문구</b>: 입력한 문구에서 키가 생성됩니다.\n"
"<br><b>ASCII</b>: 입력한 문자의 ASCII 값이 키를\n"
"구성합니다. 64비트 키의 경우 5자,\n"
"128비트 키의 경우 최대 13자, 156비트 키의 경우 최대 15자 및\n"
"256비트 키의 경우 최대 29자를 입력하십시오.\n"
"<br><b>16진수</b>: 키의 16진수 코드를 직접 입력합니다.\n"
"64비트 키의 경우 16진수 10개, 128비트 키의 경우 26개,\n"
"156비트 키의 경우 32개, 256비트 키의 경우 58개를 입력하십시오.\n"
"하이픈 <tt>-</tt>을 사용하여 숫자 쌍 또는 그룹을 구분할 수 있습니다(예:\n"
"<tt>0a5f-41e6-48</tt>).\n"
"</p> \n"

#. Wireless dialog help
#: src/include/network/lan/help.rb:318
msgid ""
"<p>Here, set the most important settings\n"
"for wireless networking.</p>"
msgstr ""
"<p>이곳에서 무선네트워크를 위한 중요한 설정을\n"
"하십시오.</p>"

#  TODO for next translation,
#  restrict to Ad-hoc, Managed and Master only
#  Wireless dialog help 2/7
#: src/include/network/lan/help.rb:321
msgid ""
"<p>The <b>Operating Mode</b> depends on the network topology. The mode\n"
"can be <b>Ad-Hoc</b> (peer-to-peer network without an access point),\n"
"<b>Managed</b> (network managed by an access point, sometimes also\n"
"called <i>Infrastructure Mode</i>), or <b>Master</b> (the network card\n"
"acts as an access point).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>작동 모드</b>는 네트워크 토폴로지에 따라 달라집니다. 모드 유형에는\n"
"<b>애드혹</b>(액세스 포인트가 있는 피어-투-피어 네트워크),\n"
"<b>관리됨</b>(<i>하부 구조 모드</i>라고도 하는 액세스\n"
"포인트에 의해 관리되는 네트워크), 또는 <b>마스터</b>(네트워크 카드가\n"
"액세스 포인트 역할을 함)가 있습니다.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:328
msgid ""
"<p>Set the <b>Network Name (ESSID)</b> used to identify\n"
"cells that are part of the same virtual network. All stations in a\n"
"wireless LAN need the same ESSID to communicate with each other. If\n"
"you choose the operation mode <b>Managed</b> and no <b>WPA</b> "
"authentication mode,\n"
"you can leave this field empty or set it to <tt>any</tt>. In this\n"
"case, your WLAN card associates with the access point with the best\n"
"signal strength.</p>\n"
msgstr ""
"<p>같은 가상 네트워크의 일부인 셀을 식별하기 위해 사용되는\n"
"<b>네트워크 이름(ESSID)</b>을 설정하십시오. 무선 LAN의\n"
"모든 스테이션에는 상호 통신을 위해 동일한 ESSID가 필요합니다. <b>관리됨</b>\n"
"작동 모드를 선택하고 <b>WPA</b> 인증 모드를 선택하지 않은 경우,\n"
"이 필드를 비워 두거나 <tt>any</tt>로 설정할 수 있습니다. 이 경우\n"
"WLAN 카드는 신호 강도가 가장 뛰어난 액세스 포인트와\n"
"결합됩니다.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:337
msgid ""
"<p>In some networks, you need to set an <b>Authentication Mode</b>.\n"
"It depends on the protection technology used, WEP or WPA. <b>WEP</b>\n"
"(Wired Equivalent Privacy) is a system to encrypt wireless network\n"
"traffic with an optional authentication, based on the encryption\n"
"key used. In most cases where WEP is used, the <b>WEP-Open</b> mode (no\n"
"authentication at all) is fine. This does not mean that you cannot\n"
"use WEP encryption (in that case use <b>No Encryption</b>). \n"
"Some networks may require <b>WEP-Shared Key</b> authentication. \n"
"NOTE: Shared key authentication makes it easier for a\n"
"potential attacker to break into your network. Unless you have\n"
"specific needs for shared key authentication, use the <b>Open</b>\n"
"mode. Because WEP has been proven insecure, <b>WPA</b> (Wi-Fi Protected "
"Access)\n"
"was defined to close its security holes, but not all hardware supports\n"
"WPA. If you want to use WPA, select <b>WPA-PSK</b> or <b>WPA-EAP</b> as the\n"
"authentication mode. This is only possible in the operation mode\n"
"<b>Managed</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>일부 네트워크에서는 <b>인증 모드</b>를 설정해야 합니다.\n"
"설정 여부는 사용하는 보호 기술, 즉 WEP 또는 WPA에 따라 다릅니다. <b>WEP</"
"b> \n"
"(Wired Equivalent Privacy)는 사용하는 암호화 키 기반의 \n"
"선택적 인증을 통해 무선 네트워크 트래픽을 암호화하는 \n"
"시스템입니다. WEP를 사용하는 경우에는 대부분 <b>WEP-공개</b> 모드(인증이 \n"
"전혀 없음)가 적합합니다. 그렇다고 해서 WEP 암호화를 사용할 수\n"
"없는 것은 아닙니다. 일부 네트워크에는 <b>WEP-공유 키</b> \n"
"인증이 필요할 수 있습니다.\n"
"주의: 공유 키 인증을 사용할 경우 잠재적 공격자가 \n"
"네트워크에 침입하기가 더 쉽습니다. 공유 키 인증을 \n"
"사용해야 할 특별한 이유가 없다면 <b>공개</b> 모드를\n"
"사용하십시오. WEP가 보안에 취약한 것으로 증명되었으므로 <b>WPA</b>(Wi-Fi "
"Protected Access)는 \n"
"보안 취약성을 해결하도록 정의되었지만, 모든 하드웨어가 WPA를 지원하는 \n"
"것은 아닙니다. WPA를 사용하고자 할 경우 인증 모드로서 <b>WPA-PSK</b> 또는 \n"
"<b>WPA-EAP</b>를 선택하십시오. 이것은 <b>관리됨</b> 작동 모드에서만 \n"
"가능합니다.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:355
msgid ""
"<p>To use WEP, enter the\n"
"WEP encryption key to use. It can have a key\n"
"length of 64, 128, 156, or 256 bits, but not all sizes are\n"
"supported by all devices. Of these keys, 24 bits\n"
"are dynamically generated, so you only need to enter 40 to 232 bits.</p>\n"
msgstr ""
"<p>WEP를 사용하려면 사용할\n"
"WEP 인증 키를 입력하십시오. 64, 128, 156\n"
" 또는 256비트의 키 길이를 사용할 수 있지만 모든 장치가 모든 크기를\n"
" 지원하는 것은 아닙니다. 이러한 키의 24비트는\n"
" 자동으로 생성되므로 40에서 232비트까지만 입력하면 됩니다.</p>\n"

#. Wireless dialog help
#: src/include/network/lan/help.rb:363
msgid ""
"<p>To use WPA-PSK (sometimes referred to as WPA Home),\n"
"enter the preshared key. This\n"
"key is used for authentication and encryption keys are generated from\n"
"it. These are not vulnerable to known attacks against WEP keys, but\n"
"dictionary attacks are still possible. Do not use a word that is\n"
"easy to guess as the passphrase.</p>\n"
msgstr ""
"<p>WPA-PSK(WPA Home이라고도 함)를 사용하려면\n"
"미리 공유된 키를 입력하십시오. 이\n"
"키는 인증을 위해 사용되며, 암호화 키가 이것으로부터\n"
"생성됩니다. 이러한 키는 WEP 키에 대한 알려진 공격에는 취약하지 않지만\n"
"여전히 사전 공격을 받을 가능성이 존재합니다. 추측하기 쉬운\n"
"단어를 암호문으로 사용하지 마십시오.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:371
msgid ""
"<p>To use WPA-EAP (sometimes referred to as WPA Enterprise),\n"
"enter some additional parameters in the next dialog.</p>\n"
msgstr ""
"<p>WPA-EAP(WPA Enterprise라고도 함)를 사용하려면\n"
"다음 대화 상자에 몇 가지 추가 매개변수를 입력하십시오.</p>\n"

#: src/include/network/lan/help.rb:374
msgid ""
"<p>These values will be written to the interface configuration file\n"
"'ifcfg-*' in '/etc/sysconfig/network'. If you need additional settings,\n"
"add them manually. Refer to the file 'wireless' in the same directory for "
"all\n"
"available options.</p>"
msgstr ""
"<p>이 값들은 '/etc/sysconfig/network'에 'ifcfg-*'의 파일로 저장이 됩니다.\n"
"만일 추가적인 설정이 필요하면 수동으로 그곳에 추가 해주십시오.\n"
"모든 유용한 옵션은 같은 디렉터리의 'wireless'를참조해 \n"
"주십시오.</p>"

#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/virtual.rb:203
msgid "IPv4 &Address Label"
msgstr "IPv4 주소 레이블(&A)"

#. TextEntry label
#: src/include/network/lan/virtual.rb:211
msgid "Net&mask"
msgstr "(&m)넷마스크"

#. Popup::Error text
#: src/include/network/lan/virtual.rb:241
msgid "Label is too long."
msgstr "레이블이 너무 깁니다."

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#. Popup::Error text
#. Popup::Error text
#: src/include/network/lan/virtual.rb:251
#: src/include/network/services/host.rb:371
msgid "The IP address is invalid."
msgstr "IP 주소가 정확하지 않습니다."

#. Popup::Error text
#: src/include/network/lan/virtual.rb:260
msgid "The subnet mask is invalid."
msgstr "서브넷 마스크가 잘못되었습니다."

#  Translators: input type for a wireless key
#  radio button group label
#. Translators: input type for a wireless key
#. radio button group label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:54
msgid "Key Input Type"
msgstr "키 입력 형식"

#  Translators: input type for a wireless key
#. Translators: input type for a wireless key
#: src/include/network/lan/wireless.rb:58
msgid "&Passphrase"
msgstr "비밀문구(&P)"

#  Translators: input type for a wireless key
#. Translators: input type for a wireless key
#: src/include/network/lan/wireless.rb:61
msgid "&ASCII"
msgstr "ASCII(&A)"

#  Translators: input type for a wireless key
#  (Hexadecimal)
#. Translators: input type for a wireless key
#. (Hexadecimal)
#: src/include/network/lan/wireless.rb:65
msgid "&Hexadecimal"
msgstr "16진수(&H)"

# src/dsl/dialogs.ycp:281
#  ComboBox label
#. combo box label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:75
msgid "EAP &Mode"
msgstr "EAP 모드(&M)"

#  Textentry - setting TTL for zone
#. combo box item, one of WPA EAP modes
#: src/include/network/lan/wireless.rb:79
msgid "TTLS"
msgstr "TTLS"

#. combo box item, one of WPA EAP modes
#: src/include/network/lan/wireless.rb:81
msgid "PEAP"
msgstr "PEAP"

#. combo box item, one of WPA EAP modes
#: src/include/network/lan/wireless.rb:83
msgid "TLS"
msgstr "TLS"

#: src/include/network/lan/wireless.rb:85
msgid ""
"<p>WPA-EAP uses a RADIUS server to authenticate users. There\n"
"are different methods in EAP to connect to the server and\n"
"perform the authentication, namely TLS, TTLS, and PEAP.</p>\n"
msgstr ""
"<p>WPA-EAP는 사용자 인증을 위해 RADIUS 서버를 사용합니다. EAP가\n"
"서버에 연결하여 인증을 수행하는 방법에는\n"
" TLS, TTLS 및 PEAP와 같은 서로 다른 방법에 있습니다.</p>\n"

#. text entry label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:98
msgid "&Identity"
msgstr "ID(&I)"

#: src/include/network/lan/wireless.rb:100
msgid ""
"<p>For TTLS and PEAP, enter your <b>Identity</b>\n"
"and <b>Password</b> as configured on the server.\n"
"If you have special requirements to set the username used as\n"
"<b>Anonymous Identity</b>, you may set it here. This is usually not needed.</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p>TTLS 및 PEAP의 경우 서버에 구성되어 있는 바와\n"
"같이 본인의 <b>ID</b>와 <b>열쇠글</b>을 입력하세요.\n"
"사용자 이름을 <b>익명 ID</b>로 사용하도록 설정하는데 특별한 요구 사항이 \n"
"있다면 여기에서 설정할 수 있습니다. 보통은 필요하지 않습니다. </p>\n"

#. text entry label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:110
msgid "&Anonymous Identity"
msgstr "익명 ID(&A)"

# src/dsl/dialogs.ycp:143 src/dsl/dialogs.ycp:154
# src/provider/dialogs.ycp:325
#  TextEntry label
#. or password?
#. text entry label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:118
msgid "&Password"
msgstr "열쇠글(&P)"

# src/isdn/complex.ycp:111
#. text entry label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:125
msgid "&Client Certificate"
msgstr "클라이언트 인증서(&C)"

#: src/include/network/lan/wireless.rb:127
msgid ""
"<p>TLS uses a <b>Client Certificate</b> instead of a username and\n"
"password combination for authentication. It uses a public and private key "
"pair\n"
"to encrypt negotiation communication, therefore you will additionally need\n"
"a <b>Client Key</b> file that contains your private key and\n"
"the appropriate <b>Client Key Password</b> for that file.</p>\n"
msgstr ""
"<p>TLS는 인증을 위해 사용자 이름 및 열쇠글 조합 대신\n"
"<b>클라이언트 인증서</b>를 사용합니다. TLS는 협상 통신을 암호화하기\n"
"위해 공개 키와 개인 키 쌍을 사용합니다. 따라서 개인 키가 포함된\n"
"<b>클라이언트 키</b> 파일과 이 파일에 대한 적절한\n"
"<b>클라이언트 키 열쇠글</b>이 추가로 필요합니다.</p>\n"

#. text entry label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:143
msgid "Client &Key"
msgstr "클라이언트 키(&K)"

#. or password?
#. text entry label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:156
msgid "Client Key Pass&word"
msgstr "클라이언트 키 열쇠글(&W)"

# src/isdn/complex.ycp:111
#. text entry label
#. aka certificate of the CA (certification authority)
#: src/include/network/lan/wireless.rb:166
msgid "&Server Certificate"
msgstr "서버 인증서(&S)"

#: src/include/network/lan/wireless.rb:170
msgid ""
"<p>To increase security, it is recommended to configure\n"
"a <b>Server Certificate</b>. It is used\n"
"to validate the server's authenticity.</p>\n"
msgstr ""
"<p>보안을 강화하려면<b>서버 인증서</b>를\n"
"구성하는 것이 좋습니다. 서버 인증서는\n"
" 서버의 신뢰성 검증을 위해 사용됩니다.</p>\n"

# src/isdn/interface.ycp:277
#  Button label for details about the HW test
#  Button label
#. push button label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:211
msgid "&Details"
msgstr "세부 사항(&D)"

#: src/include/network/lan/wireless.rb:220
msgid ""
"If you do not know your ID and password or you do not have\n"
"any certificate or key files, contact your system administrator.\n"
msgstr ""
"ID와 열쇠글을 모르거나 인증서 또는 키 파일이 없는 경우\n"
"시스템 관리자에게 문의하십시오.\n"

#  frame title for authentication methods
#. combo box label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:238
msgid "&Authentication Method"
msgstr "인증 방법(&A)"

#: src/include/network/lan/wireless.rb:239
msgid ""
"<p>Here you can configure the inner authentication (also known as phase 2)\n"
"method. By default, all methods are allowed. If you want to restrict the\n"
"allowed methods or in case you have encountered difficulties regarding\n"
"authentication, choose your inner authentication method.</p>\n"
msgstr ""
"<p>여기서 내부 인증(단계 2라고도 함) 방법을 구성할 수\n"
"있습니다. 기본적으로 모든 방법을 사용할 수 있습니다. 허용되는 방법을\n"
" 제한하고자 하거나 인증과 관련하여 문제가 있었던 경우 내부 인증 방법을\n"
" 선택할 수 있습니다.</p>\n"

#. radio button group label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:249
msgid "&PEAP Version"
msgstr "PEAP 버전(&P)"

#: src/include/network/lan/wireless.rb:250
msgid ""
"<p>If you are using PEAP, you can also force the use of a specific PEAP\n"
"implementation (version 0 or 1). Normally this should not be necessary.</p>\n"
msgstr ""
"<p>PEAP를 사용하는 경우 특정 PEAP 구현(버전 0 또는 1)을 사용하도록 설정할\n"
"수 있습니다. 일반적으로 이 작업은 필요하지 않습니다.</p>\n"

#  button text
#. radio button: any version of PEAP
#: src/include/network/lan/wireless.rb:255
msgid "&Any"
msgstr "모두(&A)"

#  Text entry label
#. Wireless authentication modes:
#. ComboBox item
#: src/include/network/lan/wireless.rb:353
msgid "No Encryption"
msgstr "암호화 없음"

#. ComboBox item
#: src/include/network/lan/wireless.rb:357
msgid "WEP - Open"
msgstr "WEP - 공개"

#  ComboBox item
#. ComboBox item
#: src/include/network/lan/wireless.rb:359
msgid "WEP - Shared Key"
msgstr "WEP - 공유 키"

#. ComboBox item
#. Ask me what it means, I don't know yet
#: src/include/network/lan/wireless.rb:362
msgid "WPA-PSK (WPA version 1 or 2)"
msgstr "WPA-PSK (WPA 버전 1 또는 2)"

#. ComboBox item
#: src/include/network/lan/wireless.rb:366
msgid "WPA-EAP (WPA version 1 or 2)"
msgstr "WPA-EAP (WPA 버전 1 또는 2)"

# src/config/lan.y2cc:11
#. Wireless dialog caption
#: src/include/network/lan/wireless.rb:390
msgid "Wireless Network Card Configuration"
msgstr "무선 네트워크 카드 설정"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#. Frame label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:420
msgid "Wireless Device Settings"
msgstr "무선 장치 설정들"

#. ComboBox label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:429
msgid "O&perating Mode"
msgstr "작동 모드(&p)"

#  ComboBox item
#. ComboBox item
#: src/include/network/lan/wireless.rb:432
msgid "Ad-Hoc"
msgstr "애드혹"

#  ComboBox item
#. ComboBox item
#: src/include/network/lan/wireless.rb:436
msgid "Master"
msgstr "주"

#  Text entry label
#. Text entry label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:445
msgid "Ne&twork Name (ESSID)"
msgstr "네트워크 이름(ESSID)(&t)"

#  radio button
#: src/include/network/lan/wireless.rb:448
msgid "Scan Network"
msgstr "네트워크 탐색"

#  ComboBox label
#. ComboBox label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:455
msgid "&Authentication Mode"
msgstr "인증 모드(&A)"

#  Text entry label
#. Text entry label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:462
msgid "&Encryption Key"
msgstr "암호화 키(&E)"

#. PushButton label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:471
msgid "E&xpert Settings"
msgstr "전문가 설정(&x)"

#  Frame label
#. PushButton label, keys for WEP encryption
#: src/include/network/lan/wireless.rb:474
msgid "&WEP Keys"
msgstr "WEP 키(&W)"

#. Popup text
#: src/include/network/lan/wireless.rb:558
msgid "WPA authentication mode is only possible in managed operating mode."
msgstr "WPA 인증 모드는 관리됨 작동 모드에서만 가능합니다."

#. Popup text
#. modes: combination of operation and authentication
#: src/include/network/lan/wireless.rb:569
msgid "Specify the network name for this mode."
msgstr "이 모드에 대한 네트워크 이름을 지정하십시오."

#  Popup text
#. Popup text
#: src/include/network/lan/wireless.rb:576
msgid "The network name must be shorter than 32 characters."
msgstr "네트워크 이름은 32자 미만이어야 합니다."

#  error popup
#. Error popup
#: src/include/network/lan/wireless.rb:596
msgid "The passphrase must have between 8 and 63 characters (inclusively)."
msgstr "비밀문구는 8에서 63글자 사이여야 합니다(8과 63 포함)."

#. Error popup
#: src/include/network/lan/wireless.rb:607
msgid "The key must have %1 hexadecimal digits."
msgstr "키는 %1자릿수의 16진수여야 합니다."

#  Popup text
#. Popup text
#. Popup text
#: src/include/network/lan/wireless.rb:619
#: src/include/network/lan/wireless.rb:941
msgid "The encryption key is invalid."
msgstr "암호화 키가 적절하지 않습니다."

#. error
#. Popup text
#: src/include/network/lan/wireless.rb:627
msgid "The encryption key must be specified for this authentication mode."
msgstr "이 인증 모드에 대해서는 암호화 키를 지정해야 합니다."

#  Popup text
#. warning only
#. Popup text
#: src/include/network/lan/wireless.rb:634
msgid ""
"Using no encryption is a security risk.\n"
"Really continue?\n"
msgstr ""
"암호화를 사용하지 않으면 보안 위험 요소가 됩니다.\n"
"계속하시겠습니까?\n"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#  Wireless expert dialog caption
#  Frame label
#. Wireless expert dialog caption
#. Frame label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:694
#: src/include/network/lan/wireless.rb:775
msgid "Wireless Expert Settings"
msgstr "무선 전문가 설정"

#  Wireless expert dialog help 1/5
#. Wireless expert dialog help 1/5
#: src/include/network/lan/wireless.rb:697
msgid ""
"<p>Here, set additional configuration parameters\n"
"(rarely needed).</p>"
msgstr ""
"<p>여기에서는 추가 구성 매개 변수를 설정합니다.\n"
"대부분의 경우에는 이러한 설정이 필요하지 않습니다.</p>"

#  Wireless expert dialog help 2/5
#. Wireless expert dialog help 2/5
#: src/include/network/lan/wireless.rb:701
msgid ""
"<p>To use your wireless LAN card in master or ad-hoc mode,\n"
"set the <b>Channel</b> the card should use here. This is not needed\n"
"for managed mode--the card will hop through the channels searching for "
"access\n"
"points in that case.</p>\n"
msgstr ""
"<p>마스터 또는 애드혹 모드에서 무선 LAN 카드를 사용하려면\n"
"카드가 사용해야 할 <b>채널</b>을 설정하십시오. 관리됨 모드에서는 이것이 필요"
"하지 않습니다.\n"
"이 모드에서는 카드가 채널을 돌아다니며 액세스 포인트를\n"
"검색합니다.</p>\n"

#  Wireless expert dialog help 3/5
#. Wireless expert dialog help 3/5
#: src/include/network/lan/wireless.rb:708
msgid ""
"<p>In some rare cases, you may want to set a transmission\n"
"<b>Bit Rate</b> explicitly. The default is to go as fast as possible.</p>"
msgstr ""
"<p>경우에 따라서는 <b>비트 전송률</b>을 명시적으로 설정해야\n"
"할 수 있습니다. 가장 빠른 전송률이 기본값으로 사용됩니다.</p>"

#  Wireless expert dialog help 4/5
#. Wireless expert dialog help 4/5
#: src/include/network/lan/wireless.rb:712
msgid ""
"<p>In an environment with multiple <b>Access Points</b>, you may want to\n"
"define the one to which to connect by entering its MAC address.</p>"
msgstr ""
"<p><b>액세스 포인트</b>가 여러 개 있는 환경에서는 연결하는 데 사용할 액세스 "
"포인트의 MAC\n"
"주소를 입력하여 액세스 포인트를 한 개 정의할 수 있습니다.</p>"

#  Wireless expert dialog help 5/5
#. Wireless expert dialog help 5/5
#: src/include/network/lan/wireless.rb:716
msgid ""
"<p><b>Use Power Management</b> enables power saving mechanisms.\n"
"This is generally a good idea, especially if you are a laptop user and may\n"
"be disconnected from AC power.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>전원 관리 사용</b>을 선택하면 절전 기능이 활성화됩니다.\n"
"노트북을 쓰고 있으면서 AC 전원 공급이 중단될 가능성이 있는 경우에는\n"
"이 옵션을 선택하는 것이 좋습니다.</p>\n"

#  Combobox item
#. Combobox item
#. Combobox item
#: src/include/network/lan/wireless.rb:744
#: src/include/network/lan/wireless.rb:766
msgid "Automatic"
msgstr "자동 설정"

#  Combobox label
#. Combobox label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:781
msgid "&Channel"
msgstr "채널(&C)"

#  Combobox label
#. Combobox label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:784
msgid "B&it Rate"
msgstr "비트 전송률(&I)"

#  Text entry label
#. Text entry label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:790
msgid "&Access Point"
msgstr "액세스 포인트(&A)"

#  CheckBox label
#. CheckBox label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:798
msgid "Use &Power Management"
msgstr "전원 관리 사용(&P)"

#: src/include/network/lan/wireless.rb:807
msgid "AP ScanMode"
msgstr "AP ScanMode"

#  Translators: popup dialog heading
#. Translators: popup dialog heading
#: src/include/network/lan/wireless.rb:899
msgid "Enter Encryption Key"
msgstr "암호화 키 입력"

#. Translators: text entry label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:903
msgid "&Key"
msgstr "키(&K)"

#. Translators: popup title
#: src/include/network/lan/wireless.rb:927
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#  Wireless keys dialog caption
#. Wireless keys dialog caption
#: src/include/network/lan/wireless.rb:976
msgid "Wireless Keys"
msgstr "무선 키"

#  Wireless keys dialog help 1/3
#. Wireless keys dialog help 1/3
#: src/include/network/lan/wireless.rb:979
msgid ""
"<p>In this dialog, define your WEP keys used\n"
"to encrypt your data before it is transmitted. You can have up to four "
"keys,\n"
"although only one key is used to encrypt the data. This is the default key.\n"
"The other keys can be used to decrypt data. Usually you have only\n"
"one key.</p>"
msgstr ""
"<p>이 대화 상자에서는 데이터를 전송하기 전에\n"
"암호화할 때 사용할 WEP 키를 정의합니다. 키를 네 개까지 지정할 수 있지만\n"
"데이터를 암호화하는 데는 기본 키 하나만 사용됩니다.\n"
"다른 키는 데이터 암호를 해독하는 데 사용될 수 있습니다. 일반적으로는\n"
"키를 하나만 사용합니다.</p>"

#  Wireless keys dialog help 2/3
#. Wireless keys dialog help 2/3
#: src/include/network/lan/wireless.rb:987
msgid ""
"<p><b>Key Length</b> defines the bit length of your WEP keys.\n"
"Possible are 64 and 128 bit, sometimes also referred to as 40 and 104 bit.\n"
"Some older hardware might not be able to handle 128 bit keys, so if your\n"
"wireless LAN connection does not establish, you may need to set this\n"
"value to 64.</p>"
msgstr ""
"<p><b>키 길이</b>는 WEP 키의 비트 길이를 정의합니다.\n"
"64비트와 128비트 중에서 선택할 수 있으며 이러한 값을 40비트 및 104비트라고"
"도\n"
"합니다. 일부 구형 하드웨어에서는 128비트 키를 처리하지 못할 수 있으므로\n"
"무선 LAN 연결을 설정할 수 없는 경우에는 이 값을 64로 설정해야 할 수도\n"
"있습니다.</p>"

#  Frame label
#. Frame label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1012
msgid "WEP Keys"
msgstr "WEP 키"

#  ComboBox label
#. ComboBox label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1018
msgid "&Key Length"
msgstr "키 길이(&K)"

# src/dsl/complex.ycp:141 src/isdn/complex.ycp:254 src/lan/complex.ycp:191
# src/modem/complex.ycp:202
#. Table header label
#. Abbreviation of Number
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1026
msgid "No."
msgstr "번호"

#. Table header label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1028
msgid "Key"
msgstr "키(&K)"

#. Table header label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1030
msgid "Default"
msgstr "기본"

#  PushButton label
#. PushButton label
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1040
msgid "&Set as Default"
msgstr "기본값으로 설정(&S)"

#. file browser dialog headline
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1214
msgid "Choose a Certificate"
msgstr "인증서 선택"

#. validated in ValidateWpaEap
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1257
msgid ""
"Not using a Certificate Authority (CA) certificate can result in "
"connections\n"
"to insecure, rogue wireless networks. Continue without CA ?"
msgstr ""
"인증 기관(CA)을 사용하지 않는 인증서를 사용하면 보안이 유지되지\n"
"않을 뿐만 아니라 악의가 있는 네트워크에 접속해버리는 위험성이 있습니다. CA 없"
"이 계속합니까?"

#. error popup text
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1285
msgid ""
"Enter either the identity and password\n"
"or the client certificate."
msgstr ""
"ID와 열쇠글 또는 클라이언트 인증서를\n"
"입력하십시오."

#. dialog caption
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1331
msgid "WPA-EAP"
msgstr "WPA-EAP"

#. combo box item, any of EAP authentication methods
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1353
msgid "Any"
msgstr "모두"

#  encryption type
#. combo box item, an EAP authentication method
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1357
msgid "MD5"
msgstr "MD5"

#. combo box item, an EAP authentication method
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1359
msgid "GTC"
msgstr "GTC"

#. combo box item, an EAP authentication method
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1361
msgid "CHAP"
msgstr "CHAP"

#  TV norm
#. combo box item, an EAP authentication method
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1363
msgid "PAP"
msgstr "PAP"

#. combo box item, an EAP authentication method
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1365
msgid "MSCHAPv1"
msgstr "MSCHAPv1"

#. combo box item, an EAP authentication method
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1369
msgid "MSCHAPv2"
msgstr "MSCHAPv2"

# src/isdn/interface.ycp:277
#  Push button label
#. dialog caption
#: src/include/network/lan/wireless.rb:1392
msgid "WPA-EAP Details"
msgstr "WPA-EAP 세부 사항"

#  Initialization dialog contents
#: src/include/network/lan/wizards.rb:100
msgid "Initializing..."
msgstr "초기화하고 있습니다..."

#. Ramote Administration dialog caption
#: src/include/network/remote/dialogs.rb:56
msgid "Remote Administration"
msgstr "원격 관리"

#. RadioButton label
#: src/include/network/remote/dialogs.rb:66
msgid "&Allow Remote Administration With Session Management"
msgstr "세션 관리를 통해 원격 관리 허용(&A)"

#. RadioButton label
#: src/include/network/remote/dialogs.rb:74
msgid "&Allow Remote Administration Without Session Management"
msgstr "세션 관리 없이 원격 관리 허용(&A)"

#  RadioButton label
#. RadioButton label
#: src/include/network/remote/dialogs.rb:82
msgid "&Do Not Allow Remote Administration"
msgstr "원격 관리 허용 하지 않음(&D)"

#. Remote Administration dialog help
#. %1 and %2 are port numbers for vnc and vnchttp, eg. 5901, 5801
#: src/include/network/remote/dialogs.rb:99
msgid ""
"<p><b><big>Remote Administration Settings</big></b></p>\n"
"<p>If this feature is enabled, you can\n"
"administer this machine remotely from another machine. Use a VNC\n"
"client, such as krdc (connect to <tt>&lt;hostname&gt;:%1</tt>), or\n"
"a Java-capable Web browser (connect to <tt>https://&lt;hostname&gt;:%2/</"
"tt>).</p>\n"
"<p>Without Session Management, only one user can be connected\n"
"at a time to a session, and that session is terminated when the VNC client\n"
"disconnects.</p><p>With Session Management, multiple users can interact with "
"a single\n"
"session, and the session may persist even if noone is connected.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>원격 관리 설정</big></b></p>\n"
"<p>이 기능이 활성화된 경우 이 시스템을 다른 시스템에서 원격으로\n"
"관리할 수 있습니다. krdc(<tt>&lt;hostname&gt;:%1</tt> 연결)와 같은 VNC\n"
"클라이언트 또는 \n"
"Java 지원 웹 브라우저(<tt>https://&lt;hostname&gt;:%2/</tt> 연결)를 사용하십"
"시오.</p>\n"
"<p>세션 관리가 없으면 한 번에 한 명의 사용자만\n"
"세션에 연결할 수 있고 VNC 클라이언트 연결이 끊기면 \n"
"세션이 종료됩니다.</p><p>세션 관리가 있으면 여러 사용자가 하나의 세션에 참"
"여\n"
"할 수 있고 아무도 연결되어 있지 않아도 세션이 유지될 수 있습니다</p>"

#. Dialog frame title
#: src/include/network/remote/dialogs.rb:123
msgid "Remote Administration Settings"
msgstr "원격 관리 설정"

#. Popup text
#: src/include/network/routines.rb:140
msgid "These packages need to be installed:"
msgstr "다음의 꾸러미가 설치되어 있어야 합니다:"

#. Popup text
#: src/include/network/routines.rb:158
msgid ""
"The required packages are not installed.\n"
"The configuration will be aborted.\n"
"\n"
"Try again?\n"
msgstr ""
"필요한 꾸러미가 설치되지 않았습니다.\n"
"설정작업이 중단 될것입니다.\n"
"\n"
"다시 시도 하시겠습니까?\n"

#. Create a list of items for UI from the given hardware list.
#.
#. This list is used when selecting <ol>
#. <li> detected unconfigured cards,
#. there we want to see the link status </li>
#. <li> undetected cards manually. there is no link status there
#. and it won't be displayed. all is ok. </li>
#. </ol>
#. @param [Array<Hash>] l given list for conversion
#. @param [Fixnum] selected selected item (0 for the first)
#. @return a list of items
#: src/include/network/routines.rb:206
msgid "Unknown"
msgstr "알수없음"

#. Disables all widgets which cannot be configured with current network service
#.
#. see bnc#433084
#. if listed any items, disable them, if show_popup, show warning popup
#.
#. returns true if items were disabled
#: src/include/network/routines.rb:868
msgid ""
"Network is currently handled by NetworkManager\n"
"or completely disabled. YaST is unable to configure some options."
msgstr ""
"현재 네트워크가 NetworkManager에 의해 처리되고 있거나\n"
"or 완전히 비활성화되었습니다. YaST에서 일부 옵션을 구성할 수 없습니다."

#. Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#: src/include/network/routines.rb:928
msgid "Network Cards"
msgstr "네트워크 카드"

# src/clients/modem_proposal.ycp:62 src/modem/complex.ycp:200
#  RichText label
#  Table label
#  Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#. Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#: src/include/network/routines.rb:932
msgid "Modems"
msgstr "모뎀"

# src/isdn/complex.ycp:251 src/isdn/lowlevel.ycp:338
#. Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#: src/include/network/routines.rb:936
msgid "ISDN Cards"
msgstr "ISDN 카드"

#  Table label
#  Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#. Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#: src/include/network/routines.rb:940
msgid "DSL Devices"
msgstr "DSL 장치"

#: src/include/network/routines.rb:945
msgid "All Network Devices"
msgstr "모든 네트워크 장치"

#. Returns a generic message informing user that incorrect DHCLIENT_SET_HOSTNAME
#. setup was detected.
#.
#. @param [Array<String>] list of incorrectly configured devices
#. @return [String] a message stating that incorrect DHCLIENT_SET_HOSTNAME setup was detected
#: src/include/network/routines.rb:956
msgid ""
"More than one interface asks to control the hostname via DHCP.\n"
"If you keep the current settings, the behavior is non-deterministic.\n"
"\n"
"Involved configuration files:\n"
"%s\n"
msgstr ""

#. validation error popup
#. Popup::Error text
#: src/include/network/services/dns.rb:80
#: src/include/network/services/host.rb:383
msgid "The hostname is invalid."
msgstr "호스트 이름이 잘못되었습니다."

#: src/include/network/services/dns.rb:97
msgid "&Domain Name"
msgstr "도메인 네임(&D)"

#  error report
#. validation error popup
#: src/include/network/services/dns.rb:112
msgid "The domain name is invalid."
msgstr "도메인 이름이 잘못되었습니다."

# src/config/dns.y2cc:21
#  CheckBox label
#: src/include/network/services/dns.rb:119
#, fuzzy
#| msgid "&Change Hostname via DHCP"
msgid "Set Hostname via DHCP"
msgstr "DHCP를 통해 호스트 이름 변경(&C)"

#: src/include/network/services/dns.rb:133
msgid "&Assign Hostname to Loopback IP"
msgstr "루프백 IP에 호스트 이름 할당(&A)"

#: src/include/network/services/dns.rb:139
msgid "&Modify DNS Configuration"
msgstr "DNS 구성 수정(&M)"

# src/isdn/interface.ycp:258 src/isdn/lowlevel.ycp:52
#: src/include/network/services/dns.rb:142
msgid "Only Manually"
msgstr "수동으로만"

#: src/include/network/services/dns.rb:143
msgid "Use Default Policy"
msgstr "기본 정책 사용"

#  PasswordEntry label
#: src/include/network/services/dns.rb:144
msgid "Use Custom Policy"
msgstr "사용자 정의 정책 사용"

#  caption
#: src/include/network/services/dns.rb:155
msgid "&Custom Policy Rule"
msgstr "사용자 정의 정책 규칙(&C)"

# src/dsl/dialogs.ycp:321 src/services/dns.ycp:158
#: src/include/network/services/dns.rb:164
msgid "Name Server &1"
msgstr "네임 서버 &1"

#. validation error popup
#: src/include/network/services/dns.rb:180
msgid "The IP address of the name server is invalid."
msgstr "네임서버의 IP 주소가 잘못되었습니다."

#. NAMESERVER_2 and NAMESERVER_3 are cloned in the dialog function
#: src/include/network/services/dns.rb:187
msgid "Do&main Search"
msgstr "도메인 검색(&M)"

# src/dsl/dialogs.ycp:324 src/services/dns.ycp:160
#: src/include/network/services/dns.rb:212
msgid "Name Server &2"
msgstr "네임 서버 &2"

# src/dsl/dialogs.ycp:321 src/services/dns.ycp:158
#: src/include/network/services/dns.rb:213
msgid "Name Server &3"
msgstr "네임 서버 &3"

# src/config/dns.y2cc:11
#  Frame label
#: src/include/network/services/dns.rb:217
msgid "Hostname and Domain Name"
msgstr "호스트 이름 및 도메인 이름"

#. global help, init, store for all dialog
#: src/include/network/services/dns.rb:234
msgid "Name Servers and Domain Search List"
msgstr "네임서버 및 도메인 검색 목록"

# src/config/dns.y2cc:11
#  text entry
#: src/include/network/services/dns.rb:251
msgid "Hostname/DNS"
msgstr "호스트이름/DNS"

#. Init handler for DHCP_HOSTNAME
#: src/include/network/services/dns.rb:434
#, fuzzy
#| msgid "Edit current settings"
msgid "keep current settings"
msgstr "현재 설정 편집"

#. translators: no device selected placeholder
#: src/include/network/services/dns.rb:439
msgid "no"
msgstr ""

#. translators: placeholder for "set hostname via any DHCP aware device"
#: src/include/network/services/dns.rb:441
msgid "yes: any"
msgstr ""

#. translators: label is in form yes: <device name>
#: src/include/network/services/dns.rb:445
#, fuzzy
#| msgid "BusID: %s"
msgid "yes: %s"
msgstr "BusID: %s"

#. Validator for domain name, no_popup
#. @param [String] key	the widget being validated
#. @param [Hash] event	the event being handled
#. @return whether valid
#: src/include/network/services/dns.rb:524
msgid ""
"It's not recommended to use .local as domainname due to Multicast DNS. Use "
"it at your own risk?"
msgstr ""
"멀티캐스트 DNS 때문에 .local을 domainname으로 사용하지 않는 것이 좋습니다. 사"
"용하시겠습니까?"

#. Popup::Error text
#: src/include/network/services/dns.rb:542
msgid "The search list can have at most %1 domains."
msgstr "검색 목록에는 최대 %1개 도메인이 표시됩니다."

#  popup text
#. Popup::Error text
#: src/include/network/services/dns.rb:548
msgid "The search list can have at most %1 characters."
msgstr "검색 목록에는 최대 %1개 문자가 표시됩니다."

#. Popup::Error text
#: src/include/network/services/dns.rb:557
msgid "The search domain '%1' is invalid."
msgstr "'%1' 검색 도메인이 잘못되었습니다."

#  DNS dialog caption
#. Standalone dialog only - embedded one is handled separately
#. via CWMTab
#: src/include/network/services/dns.rb:692
msgid "Hostname and Name Server Configuration"
msgstr "호스트 이름 및 네임서버 구성"

#. Warning popup text 1/2
#: src/include/network/services/host.rb:57
msgid "The host %1 is a system host."
msgstr "호스트 %1은 시스탬 호스트 입니다."

#. Warning popup text 2/2
#: src/include/network/services/host.rb:61
msgid "Really delete it?"
msgstr "이 항목을 정말로 지웁니까?"

#. Warning popup text 2/2
#: src/include/network/services/host.rb:64
msgid "Really change it?"
msgstr "정말로 변경합니까?"

#. Hosts dialog help 1/2
#: src/include/network/services/host.rb:78
msgid "<p>The hosts can be set up in this dialog.</p>"
msgstr "<p>이 창에서 호스트를 설정할 수 있습니다.</p>"

#  Hosts dialog help 2/2
#. Hosts dialog help 2/2
#: src/include/network/services/host.rb:80
msgid ""
"<p>Enter a host <b>IP Address</b>, a <b>Hostname</b>, and optional\n"
"<b>Host Aliases</b>, separated by spaces.</p>\n"
msgstr ""
"<p>호스트 <b>IP 주소</b>, <b>호스트 이름</b> 및 선택적으로\n"
"<b>호스트 별명들</b>을 쉼표로 구분하여 입력하십시오.</p>\n"

#. Frame label
#: src/include/network/services/host.rb:119
msgid "Current Hosts"
msgstr "현재 호스트"

# src/config/dns.y2cc:11
#. Table header label
#: src/include/network/services/host.rb:131
msgid "Hostnames"
msgstr "호스트 이름"

#. Table header label
#: src/include/network/services/host.rb:133
msgid "Host Aliases"
msgstr "호스트 별명들"

#. TextEntry label
#: src/include/network/services/host.rb:336
msgid "Hos&t Aliases"
msgstr "호스트 별명들(&t)"

#. Popup::Error text
#: src/include/network/services/host.rb:399
msgid "Alias name \"%1\" is invalid."
msgstr "알리아스 명칭\"%1\"은 사용 불가능 합니다."

#. ComboBox label
#: src/include/network/services/routing.rb:67
msgid "Default IPv4 &Gateway"
msgstr "기본 IPv4 게이트웨이(&G)"

#: src/include/network/services/routing.rb:71
msgid "Default IPv6 &Gateway"
msgstr "기본 IPv6 게이트웨이(&G)"

#. CheckBox label
#: src/include/network/services/routing.rb:110
msgid "Enable &IPv4 Forwarding"
msgstr "IPv4 전달 활성화(&I)"

#: src/include/network/services/routing.rb:111
msgid "Enable I&Pv6 Forwarding"
msgstr "IPv6 전달 활성화(&P)"

# src/config/routing.y2cc:11
#: src/include/network/services/routing.rb:136
msgid "Routing"
msgstr "라우팅"

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#. Route edit dialog
#. @param [Fixnum] id id of the edited route
#. @param [Yast::Term] entry edited entry
#. @param [Array] devs available devices
#. @return route or nil, if canceled
#: src/include/network/services/routing.rb:181
msgid "&Destination"
msgstr "목적지(&D)"

#: src/include/network/services/routing.rb:189
msgid "&Netmask"
msgstr "넷마스크(&N)"

#: src/include/network/services/routing.rb:198
msgid "&Gateway"
msgstr "게이트웨이(&G)"

# src/dsl/complex.ycp:145 src/isdn/complex.ycp:258 src/lan/complex.ycp:191
# src/modem/complex.ycp:202 src/services/routing.ycp:95
#  Table header
#  _("No."),
#  Table header 3/4
#  Table header
#  _("No."),
#  Table header 4/4
#: src/include/network/services/routing.rb:206
msgid "De&vice"
msgstr "장치(&V)"

#. Popup::Error text
#: src/include/network/services/routing.rb:261
msgid "Destination is invalid."
msgstr "대상이 잘못되었습니다."

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#. Popup::Error text
#: src/include/network/services/routing.rb:269
msgid "Gateway IP address is invalid."
msgstr "게이트웨이 IP 주소가 잘못되었습니다."

#. Popup::Error text
#: src/include/network/services/routing.rb:277
msgid "Subnetmask is invalid."
msgstr "서브넷 마스크가 잘못되었습니다."

#. #178538 - disable routing dialog when NetworkManager is used
#. but instead of default route (#299448) - NM reads it
#: src/include/network/services/routing.rb:436
msgid "The default gateway is invalid."
msgstr "기본 게이트웨이가 잘못되었습니다."

#. TextEntry label
#: src/include/network/widgets.rb:54
msgid "&Dial Prefix Regular Expression"
msgstr "외부 회선 번호 정규식(&D)"

#. dial prefix regex help
#: src/include/network/widgets.rb:57
msgid ""
"<p>When <b>Dial Prefix Regular Expression</b> is set, users can\n"
"change the dial prefix in KInternet provided that it matches the "
"expression.\n"
"A recommended value is <tt>[09]?</tt>, allowing <tt>0</tt>, <tt>9</tt>,\n"
"and the empty prefix. If the expression is empty, users are not allowed\n"
"to change the prefix.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>외부 회선 번호 정규식</b>이 설정되어 있으면, 표현식이 일치할\n"
"경우 사용자가 KInternet에서 외부 회선 번호를 변경할 수 있습니다.\n"
" 권장 값은 <tt>[09]?</tt>이며 <tt>0</tt>, <tt>9</tt> 및 빈 접두사를\n"
" 사용할 수 있습니다. 표현식이 비어 있으면 사용자는 외부 회선 번호를\n"
" 변경할 수 없습니다.</p>\n"

#  table item / label
#. radio button group label,method of setup
#: src/include/network/widgets.rb:69
msgid "Setup Method"
msgstr "설정 방법"

#. radio button label
#: src/include/network/widgets.rb:75
msgid "A&utomatic Address Setup (via DHCP)"
msgstr "자동 주소 설정(DHCP를 통해)(&U)"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#. radio button label
#: src/include/network/widgets.rb:77
msgid "S&tatic Address Setup"
msgstr "고정 주소 설정(&T)"

#: src/include/network/widgets.rb:80
msgid "<p>H</p>"
msgstr "<p>H</p>"

#  ComboBox item (device start mode)
#. Combo box option for Device Activation
#: src/include/network/widgets.rb:95
msgid "At Boot Time"
msgstr "부팅 시"

#  radiobutton
#. is a part of the static help text
#: src/include/network/widgets.rb:102
msgid "Never"
msgstr "안 함"

#. Combo box option for Device Activation
#. DO NOT TRANSLATE NetworkManager, it is a program name
#: src/include/network/widgets.rb:106
msgid "By NetworkManager"
msgstr "NetworkManager에 의해"

#. help text for Device Activation
#. DO NOT TRANSLATE NetworkManager, it is a program name
#: src/include/network/widgets.rb:111
msgid ""
"<b>By NetworkManager</b>: a desktop applet\n"
"controls the interface. There is no need to set it up in YaST."
msgstr ""
"<b>NetworkManager에 의해</b>: 데스크톱 애플릿으로\n"
"인터페이스를 제어합니다. YaST에서는 설정할 필요가 없습니다."

# src/isdn/interface.ycp:258 src/isdn/lowlevel.ycp:52
#. Combo box option for Device Activation
#: src/include/network/widgets.rb:117
msgid "Manually"
msgstr "수동"

#. help text for Device Activation
#: src/include/network/widgets.rb:119
msgid ""
"<p><b>Manually</b>: You control the interface manually\n"
"via 'ifup' or 'qinternet' (see 'User Controlled' below).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>수동으로</b>: 'ifup' 또는 'qinternet'를 통해 수동으로\n"
"인터페이스를 제어합니다(아래의 '사용자 제어' 참조).</p>\n"

#. Combo box option for Device Activation
#: src/include/network/widgets.rb:125
msgid "On Cable Connection"
msgstr "케이블 연결로"

#. help text for Device Activation
#: src/include/network/widgets.rb:129
msgid ""
"<b>On Cable Connection</b>:\n"
"The interface is watched for whether there is a physical\n"
"network connection. That means either the cable is connected or the\n"
"wireless interface can connect to an access point.\n"
msgstr ""
"<b>케이블 연결로</b>:\n"
"인터페이스를 감시하여 물리적 네트워크 연결이 있는지\n"
"확인합니다. 케이블로 연결될 수도 있고 무선 인터페이스가\n"
"액세스 포인트에 연결될 수도 있습니다.\n"

# src/isdn/interface.ycp:260 src/isdn/lowlevel.ycp:53
#  ComboBox item (device start mode)
#. Combo box option for Device Activation
#: src/include/network/widgets.rb:138
msgid "On Hotplug"
msgstr "핫플러그로"

#. help text for Device Activation
#: src/include/network/widgets.rb:140
msgid ""
"With <b>On Hotplug</b>,\n"
"the interface is set up as soon as it is available. This is\n"
"nearly the same as 'At Boot Time', but does not result in an error at\n"
"boot time if the interface is not present.\n"
msgstr ""
"<b>핫플러그로</b>를 선택하면\n"
"사용 가능해지는 즉시 인터페이스가 설정됩니다. 이것은\n"
" '부팅 시'와 거의 유사하지만, 인터페이스가 없더라도 부팅 시 오류가\n"
" 발생하지 않습니다.\n"

#. Combo box option for Device Activation
#: src/include/network/widgets.rb:149
msgid "On NFSroot"
msgstr "NFSroot에서"

#. help text for Device Activation
#: src/include/network/widgets.rb:151
msgid ""
"Using <b>On NFSroot</b> is similar to <tt>auto</tt>. Interfaces with this "
"startmode will never\n"
"be shut down via <tt>rcnetwork stop</tt>. <tt>ifdown <iface></tt> is still "
"available.\n"
"Use this if you have an NFS or iSCSI root filesystem.\n"
msgstr ""
"<b>On NFSroot</b> is similar to <tt>auto</tt>. Interfaces with this "
"startmode will never\n"
"be shut down via <tt>rcnetwork stop</tt>. <tt>ifdown <iface></tt> is still "
"available.\n"
"Use this if you have an NFS or iSCSI root filesystem.\n"
"<b>NFSroot</b>는 <tt>자동</tt>과 거의 같습니다. 하지만 이 시작 모드의 인터페"
"이스는 \n"
"<tt>rcnetwork stop</tt>를 통해서는 절대 종료되지 않습니다. <tt>ifdown "
"<iface></tt>이 계속 작동합니다.\n"
"nfs 또는 iscsi 루트 파일 시스템을 갖고 있다면 이 것을 사용하십시오.\n"

#. Combo box label - when to activate device (e.g. on boot, manually, never,..)
#: src/include/network/widgets.rb:184
msgid "Activate &Device"
msgstr "장치 활성화(&D)"

#. Device activation main help. The individual parts will be
#. substituted as %1
#: src/include/network/widgets.rb:190
msgid ""
"<p><b><big>Device Activation</big></b></p> \n"
"<p>Choose when to bring up the network interface. <b>At Boot Time</b> "
"activates it during system boot, \n"
"<b>Never</b> does not start the device.\n"
"%1</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>장치 활성화</big></b></p> \n"
"<p>네트워크 인터페이스가 활성화될 시기를 선택할 수 있습니다. <b>부팅 시</b>"
"를 선택하면 시스템이\n"
"부팅하는 동안 시작됩니다. <b>안 함</b>을 선택하면 장치가 시작되지 않습니다.\n"
"%1</p>\n"

#: src/include/network/widgets.rb:235
msgid "IPoIB Device Mode"
msgstr "IPoIB 장치 모드"

#: src/include/network/widgets.rb:246
msgid "Firewall is not installed."
msgstr "방화벽이 설치되어 있지 않습니다."

#. translators: MTU value description (size in bytes, desc)
#: src/include/network/widgets.rb:253
msgid "1500 (Ethernet, DSL broadband)"
msgstr "1500(이더넷, DSL 광대역)"

#: src/include/network/widgets.rb:254
msgid "1492 (PPPoE broadband)"
msgstr "1492(PPPoE 광대역)"

#: src/include/network/widgets.rb:255
msgid "576 (dial-up)"
msgstr "576(전화 접속)"

#. translators: MTU value description (size in bytes, desc)
#: src/include/network/widgets.rb:262
msgid "65520 (IPoIB in connected mode)"
msgstr "65520(연결된 모드의 IPoIB)"

#: src/include/network/widgets.rb:263
msgid "2044 (IPoIB in datagram mode)"
msgstr "2044(데이터그램 모드의 IPoIB)"

#  TextEntry label
#. textentry label, Maximum Transfer Unit
#: src/include/network/widgets.rb:271
msgid "Set &MTU"
msgstr "MTU 설정(&M)"

#. the user can control the network with the NetworkManager program
#: src/include/network/widgets.rb:287
msgid "NetworkManager Service"
msgstr "NetworkManager 서비스"

#. ifup is a program name
#: src/include/network/widgets.rb:295
msgid "Traditional ifup"
msgstr "기존 ifup"

#. wicked is network configuration backend like netconfig
#: src/include/network/widgets.rb:303
msgid "Wicked Service"
msgstr "Wicked 서비스"

#. used when no network service is active or to disable network service
#: src/include/network/widgets.rb:311
msgid "Network Services Disabled"
msgstr "네트워크 서비스 비활성화"

#. Store the NetworkManager widget
#. @param [String] key	id of the widget
#. @param [Hash] event	the event being handled
#: src/include/network/widgets.rb:342
msgid "Applet needed"
msgstr "애플릿 필요"

#: src/include/network/widgets.rb:343
msgid ""
"NetworkManager is controlled by desktop applet\n"
"(KDE plasma widget and nm-applet for GNOME).\n"
"Be sure it's running and if not, start it manually."
msgstr ""
"NetworkManager는 데스크톱 애플릿\n"
"(GNOME용 nm-applet 및 KDE 플라즈마 위젯)에 의해 제어됩니다.\n"
"실행 중인지 확인하고, 실행 중이 아닌 경우 수동으로 시작하십시오."

#  screen title for uml options
#: src/include/network/widgets.rb:359
msgid "General Network Settings"
msgstr "일반 네트워크 설정"

#: src/include/network/widgets.rb:403
msgid "IPv6 Protocol Settings"
msgstr "IPv6 프로토콜 설정"

#: src/include/network/widgets.rb:404
msgid "Enable IPv6"
msgstr "IPv6 활성화"

#. TRANSLATORS: Informs that device name is not known
#: src/include/network/widgets.rb:421
msgid "Unknown device"
msgstr "알수 없는 장치"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  Textentry label - IP address of the host
#. TRANSLATORS: Part of label, device with IP address assigned by DHCP
#: src/include/network/widgets.rb:430
msgid "DHCP address"
msgstr "DHCP 주소"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#. TRANSLATORS: Informs that no IP has been assigned to the device
#: src/include/network/widgets.rb:437
msgid "No IP address assigned"
msgstr "할당된 IP 주소 없음"

#: src/include/network/widgets.rb:440
msgid ""
"%1 \n"
"%2 - %3"
msgstr ""
"%1 \n"
"%2 - %3"

#. #186102
#: src/include/network/widgets.rb:493
msgid "&Change Device"
msgstr "장치 변경(&C)"

# src/isdn/interface.ycp:87
#. popup dialog title
#: src/include/network/widgets.rb:526
msgid "Network Device Select"
msgstr "네트워크 장치 선택"

#. this conditions origin from bridge configuration
#. if enslaving a configured device then its configuration is rewritten
#. to "0.0.0.0/32"
#.
#. translators: a note that listed device is already configured
#: src/include/network/widgets.rb:572
msgid "configured"
msgstr "구성됨"

# src/config/lan.y2cc:21
#. Shows a confirmation timed dialogue
#.
#. Returns :ok when user agreed, :cancel otherwise
#: src/lib/network/confirm_virt_proposal.rb:23
msgid "Confirm Network Restart"
msgstr "네트워크 다시 시작 확인"

#: src/lib/network/confirm_virt_proposal.rb:24
msgid ""
"Because of the bridged network, YaST2 needs to restart the network to apply "
"the settings."
msgstr ""
"브리지 네트워크 때문에 YaST2에서 설정을 적용하려면 네트워크를 다시 시작해야 "
"합니다."

#. Opens dialog for editing NIC name
#: src/lib/network/edit_nic_name.rb:86
msgid "Device Name:"
msgstr "장치 이름:"

#: src/lib/network/edit_nic_name.rb:92
msgid "Base Udev Rule On"
msgstr "Udev 규칙의 기초"

#. make sure there is enough space (#367239)
#: src/lib/network/edit_nic_name.rb:101
msgid "MAC address: %s"
msgstr "MAC 주소: %s"

#: src/lib/network/edit_nic_name.rb:107
msgid "BusID: %s"
msgstr "BusID: %s"

#. check if the name is assigned to another device already
#: src/lib/network/edit_nic_name.rb:144
msgid "Configuration name already exists."
msgstr "구성 이름이 이미 존재합니다."

#: src/lib/network/edit_nic_name.rb:148
msgid "Invalid configuration name."
msgstr "잘못된 구성 이름입니다."

#  translators: error message for share command line action
#  must provide the share name
#. Progress stage 1
#: src/modules/DNS.rb:377
msgid "Write hostname"
msgstr "호스트 이름을 기입"

#. Progress stage 2
#. Progress stage 10
#: src/modules/DNS.rb:379 src/modules/Lan.rb:518
msgid "Update configuration"
msgstr "설정 업데이트"

#  Progress stage 2/5
#. Progress stage 3
#: src/modules/DNS.rb:381
msgid "Update /etc/resolv.conf"
msgstr "/etc/resolv.conf 업데이트"

# src/config/dns.y2cc:21
#  Progress step 6/9
#. Write dialog caption
#: src/modules/DNS.rb:385
msgid "Saving Hostname and DNS Configuration"
msgstr "호스트 이름 및 DNS 구성 저장 중..."

#  Progress step 1/3
#. Allow to set hostname even if it's modified by DHCP (#13427)
#. if(NetworkConfig::DHCP["DHCLIENT_SET_HOSTNAME"]:false != true) {
#. Progress step 1/3
#: src/modules/DNS.rb:394
msgid "Writing hostname..."
msgstr "호스트 이름을 쓰는 중..."

#. Progress step 2/3
#. Progress step 10
#: src/modules/DNS.rb:411 src/modules/Lan.rb:606
msgid "Updating configuration..."
msgstr "구성 업데이트 중..."

#  Progress step 2/9
#. if(SCR::Read(.target.size, resolv_conf) < 0)
#. SCR::Write(.target.string, resolv_conf, "");
#. Progress step 3/3
#: src/modules/DNS.rb:421
msgid "Updating /etc/resolv.conf ..."
msgstr "/etc/resolv.conf 업데이트 중..."

#  Summary text
#. Summary text
#: src/modules/DNS.rb:543
msgid "Hostname: Set by DHCP"
msgstr "호스트 이름: DHCP에 의해 설정됨"

#  Summary text
#. Summary text
#: src/modules/DNS.rb:549
msgid "Hostname: %1"
msgstr "호스트 이름: %1"

#  summary part
#: src/modules/DNS.rb:557
msgid "Hostname will not be written to /etc/hosts"
msgstr "/etc/hosts에 호스트 이름이 기록되지 않습니다."

# src/dsl/dialogs.ycp:321 src/services/dns.ycp:158
#  Summary text
#. Summary text
#: src/modules/DNS.rb:578
msgid "Name Servers: %1"
msgstr "네임 서버들: %1"

#. Summary text
#: src/modules/DNS.rb:588
msgid "Search List: %1"
msgstr "검색 대상: %1"

#. Check if there is anything to do
#: src/modules/Host.rb:144
msgid "Update /etc/hosts"
msgstr "/etc/hosts 업데이트"

# src/config/isdn.y2cc:11 src/isdn/wizards.ycp:63 src/isdn/wizards.ycp:84
#  FIXME check abort correctly
#  PowerManagement read dialog caption
#: src/modules/Host.rb:146
msgid "Saving Hostname Configuration"
msgstr "호스트 이름 구성 저장 중"

#: src/modules/Host.rb:150
msgid "Updating /etc/hosts ..."
msgstr "/etc/hosts 업데이트 중..."

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#. Read dialog caption
#: src/modules/Lan.rb:254
msgid "Initializing Network Configuration"
msgstr "네트워크 구성 초기화"

#. Progress stage 1/9
#: src/modules/Lan.rb:267
msgid "Detect network devices"
msgstr "네트워크 장치 탐색"

#  Progress stage 2/9
#. Progress stage 2/9
#: src/modules/Lan.rb:269
msgid "Read driver information"
msgstr "드라이버 정보 읽기"

# src/config/lan.y2cc:11
#. Progress stage 3/9 - multiple devices may be present, really plural
#: src/modules/Lan.rb:271
msgid "Read device configuration"
msgstr "장치 설정 불러오기"

# src/config/lan.y2cc:11
#. Progress stage 4/9
#: src/modules/Lan.rb:273
msgid "Read network configuration"
msgstr "네트워크 설정 불러오기"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#. Progress stage 5/9
#: src/modules/Lan.rb:275
msgid "Read firewall settings"
msgstr "방화벽 설정 불러오기"

# src/config/lan.y2cc:11
#  Progress stage 6/9
#. Progress stage 6/9
#: src/modules/Lan.rb:277
msgid "Read hostname and DNS configuration"
msgstr "호스트 이름 및 DNS 구성 읽기"

#. Progress stage 7/9
#: src/modules/Lan.rb:279
msgid "Read installation information"
msgstr "설치 정보 불러오기"

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#. Progress stage 8/9
#: src/modules/Lan.rb:281
msgid "Read routing configuration"
msgstr "라우팅설정 불러오기"

#. Progress stage 9/9
#: src/modules/Lan.rb:283
msgid "Detect current status"
msgstr "현재 상태 검색"

#. Progress step 1/9
#: src/modules/Lan.rb:297
msgid "Detecting ndiswrapper..."
msgstr "ndiswrapper를 검색하는 중입니다."

#. modprobe ndiswrapper before hwinfo when needed (#343893)
#: src/modules/Lan.rb:316
msgid ""
"Detected a ndiswrapper configuration,\n"
"but the kernel module was not modprobed.\n"
"Do you want to modprobe ndiswrapper?\n"
msgstr ""
"ndiswrapper 구성을 검색했지만\n"
"커널 모듈이 modprobe되지 않았습니다.\n"
"ndiswrapper를 modprobe하시겠습니까?\n"

#: src/modules/Lan.rb:324
msgid ""
"ndiswrapper kernel module has not been loaded.\n"
"Check configuration manually.\n"
msgstr ""
"ndiswrapper 커널 모듈이 로드되지 않았습니다.\n"
"수동으로 구성을 확인하십시오.\n"

#. Progress step 2/9
#: src/modules/Lan.rb:338
msgid "Detecting network devices..."
msgstr "장치를 탐색하고 있습니다..."

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#. Progress step 3/9 - multiple devices may be present, really plural
#: src/modules/Lan.rb:346
msgid "Reading device configuration..."
msgstr "장치 설정 불어오는 중..."

# src/config/lan.y2cc:11
#. Progress step 4/9
#: src/modules/Lan.rb:353
msgid "Reading network configuration..."
msgstr "네트워크 설정 불러오는 중..."

#. Progress step 5/9
#: src/modules/Lan.rb:362
msgid "Reading firewall settings..."
msgstr "방화벽 설정 불러오는 중..."

# src/config/dns.y2cc:21
#  Progress step 6/9
#. Progress step 6/9
#: src/modules/Lan.rb:370
msgid "Reading hostname and DNS configuration..."
msgstr "호스트 이름 및 DNS 구성 읽는 중..."

#. Progress step 7/9
#: src/modules/Lan.rb:377
msgid "Reading installation information..."
msgstr "설치 정보 불러오는 중..."

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#. Progress step 8/9
#: src/modules/Lan.rb:383
msgid "Reading routing configuration..."
msgstr "라우팅 설정 불러오는 중..."

#. Progress step 9/9
#: src/modules/Lan.rb:389
msgid "Detecting current status..."
msgstr "현재 상태 검색 중..."

# src/dsl/dialogs.ycp:52 src/modules/ISDN.ycp:221 src/modules/ISDN.ycp:398
# src/modules/ISDN.ycp:495 src/modules/Lan.ycp:217 src/modules/Lan.ycp:331
# src/modules/Modem.ycp:158
#. Final progress step
#. Final progress step
#: src/modules/Lan.rb:395 src/modules/Lan.rb:627
msgid "Finished"
msgstr "완료"

#. (a specialization used when a parameterless function is needed)
#. @return Read(`cache)
#: src/modules/Lan.rb:422
msgid "To apply this change, a reboot is needed."
msgstr "이 변경사항을 적용하려면 재부팅해야 합니다."

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#. Write dialog caption
#: src/modules/Lan.rb:490
msgid "Saving Network Configuration"
msgstr "네트워크 구성 저장"

#. Progress stage 2
#: src/modules/Lan.rb:497
msgid "Write drivers information"
msgstr "드라이버 정보 저장"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#. Progress stage 3 - multiple devices may be present,really plural
#: src/modules/Lan.rb:499
msgid "Write device configuration"
msgstr "장치 설정 쓰기"

# src/config/lan.y2cc:11
#. Progress stage 4
#: src/modules/Lan.rb:501
msgid "Write network configuration"
msgstr "네트워크 설정 쓰기"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#. Progress stage 5
#: src/modules/Lan.rb:503
msgid "Write routing configuration"
msgstr "라우팅 설정 저장"

# src/config/dns.y2cc:21
#  Progress stage 6/10
#. Progress stage 6
#: src/modules/Lan.rb:505
msgid "Write hostname and DNS configuration"
msgstr "호스트 이름 및 DNS 구성 쓰기"

# src/isdn/interface.ycp:87
#. Progress stage 7
#: src/modules/Lan.rb:507
msgid "Set up network services"
msgstr "네트워크 서비스 설정"

#. Progress stage 8
#. Progress stage 1
#: src/modules/Lan.rb:511 src/modules/Remote.rb:201
msgid "Write firewall settings"
msgstr "방화벽 설정 저장"

# src/isdn/interface.ycp:87
#. Progress stage 9
#: src/modules/Lan.rb:515
msgid "Activate network services"
msgstr "네트워크 서비스 활성화"

#  Progress step 2/10
#. Progress step 2
#: src/modules/Lan.rb:531
msgid "Writing /etc/modprobe.conf..."
msgstr "/etc/modprobe.conf를 쓰는 중..."

# src/config/dsl.y2cc:11 src/dsl/complex.ycp:73 src/dsl/dialogs.ycp:172
# src/dsl/wizards.ycp:61 src/dsl/wizards.ycp:80
#. Progress step 3 - multiple devices may be present, really plural
#: src/modules/Lan.rb:536
msgid "Writing device configuration..."
msgstr "장치 설정 쓰기중..."

# src/config/lan.y2cc:11
#. Progress step 4
#: src/modules/Lan.rb:542
msgid "Writing network configuration..."
msgstr "네트워크 설정 쓰기중..."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#. Progress step 5
#: src/modules/Lan.rb:548
msgid "Writing routing configuration..."
msgstr "라우팅 설정 저장 중..."

# src/config/dns.y2cc:21
#  Progress step 6/10
#. Progress step 6
#: src/modules/Lan.rb:556
msgid "Writing hostname and DNS configuration..."
msgstr "호스트 이름 및 DNS 구성 쓰는 중..."

# src/isdn/interface.ycp:87
#. Progress step 7
#: src/modules/Lan.rb:569
msgid "Setting up network services..."
msgstr "네트워크 서비스 설정 중..."

#. Progress step 8
#: src/modules/Lan.rb:577 src/modules/Remote.rb:215
msgid "Writing firewall settings..."
msgstr "방화벽 설정 저장 중..."

# src/isdn/interface.ycp:87
#. Progress step 9
#: src/modules/Lan.rb:587
msgid "Activating network services..."
msgstr "네트워크 서비스 활성화중..."

#  screen title for uml options
#: src/modules/Lan.rb:623
msgid "No network running"
msgstr "실행 중인 네트워크 없음"

# src/isdn/interface.ycp:87
#. header for network summary list
#: src/modules/Lan.rb:732
msgid "Network Mode"
msgstr "네트워크 모드"

#  tree node
#. network mode: the interfaces are controlled by the user
#: src/modules/Lan.rb:737
msgid "Interfaces controlled by NetworkManager"
msgstr "NetworkManager로 제어되는 인터페이스"

#. switch from network manager to wicked
#: src/modules/Lan.rb:739
msgid "switch to Wicked"
msgstr ""

#. network mode
#: src/modules/Lan.rb:743
#, fuzzy
#| msgid "Traditional network setup with NetControl - ifup"
msgid "Traditional network setup with Wicked"
msgstr "ifup를 사용한 기존 네트워크 설정 방법"

#. switch from wicked to network manager
#: src/modules/Lan.rb:745
#, fuzzy
#| msgid "By NetworkManager"
msgid "switch to NetworkManager"
msgstr "NetworkManager에 의해"

#. ipv6 support is enabled
#: src/modules/Lan.rb:751
msgid "Support for IPv6 protocol is enabled"
msgstr "IPv6 프로토콜 지원이 활성화됨"

#. disable ipv6 support
#: src/modules/Lan.rb:753
#, fuzzy
#| msgid "Disable IPv6"
msgid "disable"
msgstr "IPv6 비활성화"

#. ipv6 support is disabled
#: src/modules/Lan.rb:757
msgid "Support for IPv6 protocol is disabled"
msgstr "IPv6 프로토콜 지원이 비활성화됨"

#. enable ipv6 support
#: src/modules/Lan.rb:759
#, fuzzy
#| msgid "Enabled"
msgid "enable"
msgstr "활성화"

#. translators: a possible value for: IPoIB device mode
#: src/modules/LanItems.rb:202
msgid "connected"
msgstr "연결됨"

#: src/modules/LanItems.rb:203
msgid "datagram"
msgstr "데이터그램"

#. summary description of STARTMODE=auto
#. summary description of STARTMODE=auto
#. summary description of STARTMODE=hotplug
#: src/modules/LanItems.rb:1339 src/modules/LanItems.rb:1343
#: src/modules/LanItems.rb:1347
msgid "Started automatically at boot"
msgstr "부팅 시 자동으로 시작됨"

#. summary description of STARTMODE=ifplugd
#: src/modules/LanItems.rb:1351
msgid "Started automatically on cable connection"
msgstr "케이블 연결 시 자동으로 시작됨"

#. summary description of STARTMODE=managed
#: src/modules/LanItems.rb:1355
msgid "Managed by NetworkManager"
msgstr "NetworkManager 에 의해 관리됨"

#. summary description of STARTMODE=off
#: src/modules/LanItems.rb:1359
msgid "Will not be started at all"
msgstr "전혀 시작되지 않습니다."

#: src/modules/LanItems.rb:1365
msgid "Started manually"
msgstr "수동으로 시작됨"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#. Creates details for device's overview based on ip configuration type
#.
#. Produces list of strings. Strings are intended for "bullet" list, e.g.:
#. * <string1>
#. * <string2>
#.
#. @param [Hash] dev_map a device's sysconfig map (in form "option" => "value")
#. @return [Array] list of strings, one string is intended for one "bullet"
#: src/modules/LanItems.rb:1395
msgid "IP address assigned using"
msgstr "다음을 사용하여 IP 주소 할당"

#: src/modules/LanItems.rb:1399
msgid "IP address: %s/%s"
msgstr "IP 주소: %s/%s"

#: src/modules/LanItems.rb:1402
msgid "IP address: %s, subnet mask %s"
msgstr "IP 주소: %s, 서브넷 마스크 %s"

#. FIXME: side effect: sets @type. No reason for that. It should only build item
#. overview. Check and remove.
#. display it only if we need it, don't duplicate "ifcfg_name" above
#: src/modules/LanItems.rb:1446 src/modules/LanItems.rb:1502
msgid "Device Name: %s"
msgstr "장치 이름: %s"

#: src/modules/LanItems.rb:1471
msgid "Bonding master"
msgstr "결합 마스터"

#: src/modules/LanItems.rb:1474
msgid "Bridge"
msgstr ""

#: src/modules/LanItems.rb:1476
msgid "enslaved in %s"
msgstr "%s에 슬레이브됨"

#: src/modules/LanItems.rb:1490
msgid "Not connected"
msgstr "연결 안됨"

#: src/modules/LanItems.rb:1491
msgid "No hwinfo"
msgstr "hwinfo 없음"

#: src/modules/LanItems.rb:1508
msgid ""
"Unable to configure the network card because the kernel device (eth0, wlan0) "
"is not present. This is mostly caused by missing firmware (for wlan "
"devices). See dmesg output for details."
msgstr ""
"커널 장치(eth0, wlan0)가 없으므로 네트워크 카드를 구성할 수 없습니다. 대체로 "
"누락된 펌웨어(wlan 장치)에 의해 발생합니다. 자세한 내용은 dmesg 출력을 참조하"
"십시오."

#: src/modules/LanItems.rb:1514
msgid ""
"The device is not configured. Press <b>Edit</b>\n"
"to configure.\n"
msgstr ""
"장치가 구성되지 않았습니다. <b>편집</b>을\n"
"눌러 구성하십시오.\n"

#  translators: dialog caption
#: src/modules/LanItems.rb:1521
msgid "Needed firmware"
msgstr "필요한 펌웨어"

#  translators: fallback name for a module at command line
#: src/modules/LanItems.rb:1521
msgid "unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. Returns a formated string with the interfaces that are part of a bridge
#. or of a bond interface.
#.
#. @param [String] ifcfg_type
#. @param [String] ifcfg_name
#. @return [String] formated string with the interface type and the interfaces enslaved
#: src/modules/LanItems.rb:2547
msgid "Bonding slaves"
msgstr "슬레이브를 결합하는 중"

#: src/modules/LanItems.rb:2550
msgid "Bridge Ports"
msgstr ""

#. Package containing SuSEfirewall2 services has to be installed before
#. reading SuSEFirewall, otherwise exception is thrown by firewall
#: src/modules/Remote.rb:158
msgid ""
"Package %{package} is not installed\n"
"firewall settings will be disabled."
msgstr ""
"%{package} 패키지가 설치되지 않았습니다.\n"
"방화벽 설정이 비활성화됩니다."

# src/dsl/wizards.ycp:33 src/lan/wizards.ycp:32 src/routines/routines.ycp:128
#. Progress stage 2
#: src/modules/Remote.rb:203
msgid "Configure display manager"
msgstr "디스플레이 관리자 설정"

#. Progress stage 3
#: src/modules/Remote.rb:208
msgid "Restart the services"
msgstr "서비스 재시작"

#: src/modules/Remote.rb:211
msgid "Saving Remote Administration Configuration"
msgstr "원격 관리 구성 저장 중"

# src/config/proxy.y2cc:21
#: src/modules/Remote.rb:220
msgid "Configuring display manager..."
msgstr "디스플레이 관리자 설정 중..."

#: src/modules/Remote.rb:224
msgid "Restarting the service..."
msgstr "서비스 재시작 중..."

#. Install required packages
#: src/modules/Remote.rb:261
msgid "Enabling service %{service} has failed"
msgstr "%{service} 서비스를 활성화하지 못했습니다."

#: src/modules/Remote.rb:267
msgid "Disabling service %{service} has failed"
msgstr "%{service} 서비스를 비활성화하지 못했습니다."

#. Do this only if package xinetd is installed (#256385)
#: src/modules/Remote.rb:295
msgid ""
"Your display manager must be restarted.\n"
"To take the changes in remote administration into account, \n"
"please restart it manually or log out and log in again."
msgstr ""
"디스플레이 관리자를 다시 시작해야 합니다.\n"
"원격 관리에서의 변경 사항을 고려하려면, \n"
"수동으로 재시작하거나 로그아웃 후 다시 로그인하십시오."

#  label in proposal text
#. description in proposal
#: src/modules/Remote.rb:332
msgid "Remote administration is enabled."
msgstr "원격 관리가 활성화 되었습니다."

#  label in proposal text
#: src/modules/Remote.rb:332
msgid "Remote administration is disabled."
msgstr "원격 관리가 비활성화 되었습니다."

#  Write them unconditionally, because it is now possible to
#  enter them also in the Permanent mode. Bug #17417.
#  Translators: progress label
#. Progress stage 1
#: src/modules/Routing.rb:312
msgid "Write IP forwarding settings"
msgstr "IP 포워딩 설정 기록"

#  translators: progress stage 1/2
#. Progress stage 2
#: src/modules/Routing.rb:314
msgid "Write routing settings"
msgstr "라우팅 설정 기록"

#: src/modules/Routing.rb:317
msgid "Saving Routing Configuration"
msgstr "라우팅 구성 저장 중"

#. Progress stage 1/2
#: src/modules/Routing.rb:322
msgid "Writing IP forwarding settings..."
msgstr "IP 포워딩 설정 기록 중..."

#  translators: progress step 1/1
#. at first stop the running routes
#. FIXME: SCR::Execute(.target.bash, "/etc/init.d/route stop");
#. sysconfig does not support restarting routes only,
#. so we let our caller do it together with other things
#. Progress stage 2/2
#: src/modules/Routing.rb:332
msgid "Writing routing settings..."
msgstr "라우팅 설정을 기록 중..."

#. Summary text
#: src/modules/Routing.rb:502
msgid "Gateway: %s"
msgstr "게이트웨이: %s"

#. Summary text
#: src/modules/Routing.rb:506
msgid "IP Forwarding for IPv4: %s"
msgstr "IPv4에 대한 IP 전달: %s"

#. Summary text
#: src/modules/Routing.rb:510
msgid "IP Forwarding for IPv6: %s"
msgstr "IPv6에 대한 IP 전달: %s"

#  Combobox item
#. item in combo box Firewall Zone
#: src/modules/SuSEFirewall4Network.rb:124
msgid "Automatically Assigned Zone"
msgstr "자동 영역 할당"

#. item in combo box Firewall Zone
#: src/modules/SuSEFirewall4Network.rb:127
msgid "Firewall Disabled"
msgstr "방화벽 비활성화됨"

#. TRANSLATORS: Part of combo box item -> "Internal Zone (Unprotected)"
#: src/modules/SuSEFirewall4Network.rb:139
msgid "(Unprotected)"
msgstr "(보호되지 않음)"

#~ msgid "Genmask"
#~ msgstr "Genmask"

#~ msgid "Ge&nmask"
#~ msgstr "Genmask(&N)"

#  tree node string
#~ msgid "No interface with dhcp"
#~ msgstr "DHCP 인터페이스 없음"

#~ msgid "A&dd"
#~ msgstr "추가(&d)"

#~ msgid "&Add"
#~ msgstr "추가(&A)"

#~ msgid "Ed&it"
#~ msgstr "수정(&I)"

#~ msgid "Dele&te"
#~ msgstr "삭제(&T)"

#~ msgid "Disable NetworkManager"
#~ msgstr "NetworkManager 비활성화"

#~ msgid "Enable NetworkManager"
#~ msgstr "NetworkManager 활성화"

#  Popup text
#~ msgid ""
#~ "Configuration name %1 already exists.\n"
#~ "Choose a different one."
#~ msgstr ""
#~ "구성 이름 %1 이(가) 이미 있습니다.\n"
#~ "다른 이름을 선택하세요."

#~ msgid "&Allow Remote Administration"
#~ msgstr "원격 관리 허용(&A)"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Remote Administration Settings</big></b></p>\n"
#~ "<p>If this feature is enabled, you can\n"
#~ "administer this machine remotely from another machine. Use a VNC\n"
#~ "client, such as krdc (connect to <tt>&lt;hostname&gt;:%1</tt>), or\n"
#~ "a Java-capable Web browser (connect to <tt>http://&lt;hostname&gt;:%2/</"
#~ "tt>).\n"
#~ "This form of remote administration is less secure than using SSH.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>원격 관리 설정</big></b></p>\n"
#~ "<p>이 기능을 활성화 하면, 사용하는 머신을 다른 머신에서 원격으로 \n"
#~ "관리 할 수 있습니다. VNC나 krdc와 같은 클라이언트\n"
#~ "(<i>&lt;hostname&gt;:%1</i>에 연결), 또는 Java를 지원하는 \n"
#~ "웹 브라우저(<i>http://&lt;hostname&gt;:%2/</i>에 연결)를 사용하세요.\n"
#~ "이러한 원격 관리 방식은 SSH를 사용하는 것보다 보안성이 떨어집니다.</p>\n"

#~ msgid "Configuration Successfully Saved"
#~ msgstr "구성이 성공적으로 저장되었습니다."

#~ msgid "DNS Configuration Successfully Saved"
#~ msgstr "DNS 설정이 성공적으로 저장 되었습니다."

#~ msgid "DSL Configuration Successfully Saved"
#~ msgstr "DSL 설정이 성공적으로 저장 되었습니다."

#~ msgid "Hosts Configuration Successfully Saved"
#~ msgstr "설정이 성공적으로 저장 되었습니다."

#~ msgid "ISDN Configuration Successfully Saved"
#~ msgstr "ISDN 설정이 성공적으로 저장 되었습니다."

# src/config/lan.y2cc:11
#~ msgid "Network Card Configuration Successfully Saved"
#~ msgstr "네트워크 카드 설정이 성공적으로 저장 되었습니다."

#~ msgid "Modem Configuration Successfully Saved"
#~ msgstr "모뎀 설정이 성공적으로 저장 되었습니다."

#~ msgid "Proxy Configuration Successfully Saved"
#~ msgstr "Proxy 설정이 성공적으로 저장 되었습니다."

#~ msgid "Provider Configuration Successfully Saved"
#~ msgstr "서비스 제공자 설정이 성공적으로 저장 되었습니다."

#~ msgid "Routing Configuration Successfully Saved"
#~ msgstr "라우팅 설정이 성공적으로 저장 되었습니다."

# src/dsl/wizards.ycp:33 src/lan/wizards.ycp:32 src/routines/routines.ycp:128
#~ msgid "Configure mail now?"
#~ msgstr "지금 메일을 설정하시겠습니까?"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Run configuration of %1?"
#~ msgstr "%1을 설정하시겠습니까?"

#~ msgid "Device boot protocol"
#~ msgstr "장치 부트 프로토콜"

# src/config/lan.y2cc:11
#  Manual dialog caption
#~ msgid "Manual Network Card Configuration"
#~ msgstr "수동 네트워크 카드 구성"

#~ msgid "&Hotplug Type"
#~ msgstr "핫플러그 유형(&H)"

#~ msgid "P&CI"
#~ msgstr "PCI(&C)"

#  Wireless expert dialog help 2b/5
#~ msgid ""
#~ "<p>To specify the <b>Frequency</b> instead of\n"
#~ "the channel, select the desired value.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>채널 대신 <b>주파수</b>를 지정하려면\n"
#~ "원하는 값을 선택하십시오.</p>\n"

#  Combobox label
#~ msgid "&Frequency"
#~ msgstr "주파수(&F)"

# src/isdn/interface.ycp:260 src/isdn/lowlevel.ycp:53
#  ComboBox item (device start mode)
#~ msgid "unplugged"
#~ msgstr "연결되지 않음"

#~ msgid ""
#~ "Using <b>On NFSroot</b> is nearly like 'auto'. But interfaces with this "
#~ "startmode will never\n"
#~ "be shut down via 'rcnetwork stop'. 'ifdown <iface>' still works.\n"
#~ "Use this when you have a nfs or iscsi root filesystem.\n"
#~ msgstr ""
#~ "<b>NFSroot에서</b> 사용은 'auto'와 거의 같습니다. 하지만 이 startmode의 인"
#~ "터페이스는 'rcnetwork stop'을 \n"
#~ "통해서는 절대 종료되지 않습니다. 'ifdown <iface>'이 계속 작동합니다.\n"
#~ " nfs 또는 iscsi 루트 파일 시스템을 갖고 있다면 이 것을 사용하십시오.\n"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "Network is currently controlled by NetworkManager and its settings \n"
#~| "cannot be edited by YaST.\n"
#~| "\n"
#~| "To edit the settings, use NetworkManager connection editor, or\n"
#~| "switch the network setup method to Traditional method with ifup."
#~ msgid ""
#~ "Network is currently controlled by NetworkManager and its settings \n"
#~ "cannot be edited by YaST.\n"
#~ "\n"
#~ "To edit the settings, use the NetworkManager connection editor or\n"
#~ "switch the network setup method to Traditional with ifup.\n"
#~ msgstr ""
#~ "네트워크는 현재 네트워크관리자로 제어되고 있고, 그 설정은 YaST\n"
#~ "로 편집할 수 없습니다.\n"
#~ "\n"
#~ "설정을 편집하려면 네트워크관리자 연결 편집기를 사용하거나\n"
#~ "네트워크 설정 방법을 전통적인 방법인 ifup 로 전환하면 됩니다."

#  tree node
#~ msgid "&User Controlled with NetworkManager"
#~ msgstr "사용자가 NetworkManager를 사용하여 제어(&U)"

#~ msgid "&Traditional Method with ifup"
#~ msgstr "ifup를 사용한 일반 방법(&T)"

#  tree node string
#, fuzzy
#~| msgid "Device Name"
#~ msgid "Device name:"
#~ msgstr "장치 이름"

#  label in proposal text
#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "SSH service will be enabled, SSH port will be open (<a href=\"firewall--"
#~| "disable_ssh_in_proposal\">disable and close</a>)"
#~ msgid ""
#~ "SSH service will be enabled, SSH port will be open (<a href="
#~ "\"%1\">disable and close</a>)"
#~ msgstr ""
#~ "SSH 서비스가 활성화되고 SSH 포트가 열림 (<a href=\"firewall--"
#~ "disable_ssh_in_proposal\">비활성화 및 닫힘</a>)"

#  label in proposal text
#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "SSH service will be disabled, SSH port will be blocked(<a href="
#~| "\"firewall--enable_ssh_in_proposal\">enable and open</a>)"
#~ msgid ""
#~ "SSH service will be disabled, SSH port will be blocked (<a href="
#~ "\"%1\">enable and open</a>)"
#~ msgstr ""
#~ "SSH 서비스가 비활성화 되고 SSH 포트가 닫힘(<a href=\"firewall--"
#~ "enable_ssh_in_proposal\">활성화 및 열기</a>)"

#  screen title for uml options
#~ msgid "General &Network Settings"
#~ msgstr "일반 네트워크 설정(&N)"

# src/config/lan.y2cc:21
#  Popup text
#~ msgid "Detecting network cards..."
#~ msgstr "네트워크 카드 검색 중"

#  RichText label
#~ msgid "Network Interfaces"
#~ msgstr "네트워크 인터페이스"

#  Menu label
#~ msgid "&Network Interfaces"
#~ msgstr "네트워크 인터페이스(&N)"

#~ msgid "Alias Name"
#~ msgstr "별명 이름"

#  Raid checkbox option (don't translate to much ..)
#~ msgid "Persistent Tunnel"
#~ msgstr "불변의 터널"

#~ msgid "Alias &Name"
#~ msgstr "별명 이름(&N)"

#~ msgid "Proposed bridged configuration for virtual machine network"
#~ msgstr "가상 머신 네트워크용 브리지 구성 제안"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Use non-bridged configuration"
#~ msgstr "비-브리지 구성 사용"

# src/config/lan.y2cc:11
#~ msgid "Proposed non-bridged network configuration"
#~ msgstr "비-브리지 네트워크 구성 제안"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Use bridged configuration"
#~ msgstr "브리지 구성 사용"

#~ msgid "There is no user interface available for this module."
#~ msgstr "이 모듈에 대한 유저 인터페이스를 이용할 수 없습니다."

#  Popup text
#  Progress step 1/5
#~ msgid "Detecting DSL devices..."
#~ msgstr "DSL 장치를 탐색하고 있습니다..."

#  RichText label
#~ msgid "DSL Connections"
#~ msgstr "DSL 연결"

#  Menu label
#~ msgid "&DSL Connections"
#~ msgstr "DSL 연결(&D)"

#~ msgid "PPP Daemon"
#~ msgstr "PPP 데몬"

# src/isdn/complex.ycp:251 src/isdn/lowlevel.ycp:338
#  Popup text
#~ msgid "Detecting ISDN cards..."
#~ msgstr "ISDN 카드검색 중"

#  RichText label
#~ msgid "ISDN Adapters"
#~ msgstr "ISDN 어뎁터"

#  Menu label
#~ msgid "&ISDN Adapters"
#~ msgstr "ISDN 어뎁터(&I)"

#  Popup text
#  Progress step 1/4
#~ msgid "Detecting modems..."
#~ msgstr "모뎀 감지 중..."

# src/clients/modem_proposal.ycp:64
#  Menu label
#~ msgid "&Modems"
#~ msgstr "모뎀(&M)"

# src/isdn/complex.ycp:251 src/isdn/lowlevel.ycp:338
#~ msgid "ISDN Card"
#~ msgstr "ISDN 카드"

# src/clients/modem_proposal.ycp:62 src/modem/complex.ycp:200
#  Selection box item
#  Device type label
#~ msgid "Modem"
#~ msgstr "모뎀"

#  Selection box item
#  Device type label
#~ msgid "DSL Connection"
#~ msgstr "DSL 연결"

#~ msgid "(not connected)"
#~ msgstr "(연결 안됨)"

#  summary item: selected role for the samba server
#~ msgid "Mode: %1"
#~ msgstr "모드: %1"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#~ msgid "IP address assigned using DHCP"
#~ msgstr "DHCP를 사용하여 할당된 IP 주소"

#~ msgid "Bond slaves"
#~ msgstr "보조 서버 결합"

#~ msgid ""
#~ "<p>The device is not configured. Press <b>Edit</b> for configuration.</p>"
#~ msgstr "<p>장치가 설정되지 않았습니다. <b>편집</b> 을 눌러 구성 하세요.</p>"

# src/isdn/complex.ycp:50
#  DSL read dialog help 1/2
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Initializing DSL Configuration\n"
#~ "</BIG></B><BR>Please wait...<BR></P>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>DSL 설정 초기화 중</big></b><br>\n"
#~ "잠시 기다리십시오...<br></p>"

# src/isdn/complex.ycp:54 src/modem/complex.ycp:56
#  DSL read dialog help 2/2
#  isdns read dialog help 2/2
#  modems read dialog help 2/2
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Aborting the Initialization\n"
#~ "</BIG></B><BR>You can safely abort the configuration utility by pressing\n"
#~ "<B>Abort</B> now.</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>초기화 중단\n"
#~ "</BIG></B><BR>지금 <B>중단</B>을 누르면 구성 유틸리티를 안전하게\n"
#~ " 중단할 수 있습니다.</P>\n"

#  DSL write dialog help 1/2
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Saving DSL Configuration</BIG></B><BR>\n"
#~ "Please wait...<BR></P>"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>DSL 설정 저장 중</BIG></B><BR>\n"
#~ "잠시만 기다리십시오...\n"
#~ "<BR></P>"

#  For translators: read dialog help, part 2 of 2
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Aborting Saving</BIG></B><BR>\n"
#~ "You can abort the save process by pressing <B>Abort</B>. An additional\n"
#~ "dialog may inform you whether it is safe to do so.</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>저장 중단</BIG></B><BR>\n"
#~ "<B>중단</B>을 누르면 저장이 중단됩니다. 대화 상자가\n"
#~ " 추가로 나타나서 지금 중단하는 것이 안전한지 알려줍니다.</p>\n"

#  Popup text
#~ msgid "The provider %1 is in use."
#~ msgstr "%1 공급자는 사용 중입니다."

#  Popup text
#~ msgid "The provider %1 is in use. Really delete it?"
#~ msgstr "%1 공급자는 사용 중입니다. 삭제하시겠습니까?"

# src/dsl/complex.ycp:134
#  DSL overview dialog caption
#~ msgid "DSL Configuration Overview"
#~ msgstr "DSL 구성 개요"

# src/isdn/complex.ycp:221
#  DSL overview dialog help 1/3
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>DSL Overview</BIG></B><BR>\n"
#~ "Here, get an overview of installed DSL devices. Additionally,\n"
#~ "edit their configuration.<BR></P>"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>DSL 개요</BIG></B><BR>\n"
#~ "이 곳에서 설치된 DSL 장치에 대한 정보를 얻을 수 있습니다.\n"
#~ "또한, 그것들의 설정을 수정할 수도 있습니다.<BR></P>"

# src/isdn/complex.ycp:226
#  DSL overview dialog help 2/3
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Adding a DSL Device:</BIG></B><BR>\n"
#~ "If you press <B>Add</B>, you can manually configure a DSL device.</P>"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>DSL 장치 추가:</BIG></B><BR>\n"
#~ "<B>추가</B>를 누르면, DSL 장치를 수동으로 설정할 수 있습니다.</P>"

# src/isdn/complex.ycp:239
#  DSL overview dialog help 3/3
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Editing or Deleting:</BIG></B><BR>\n"
#~ "Choose a DSL device for which to change or remove the configuration.\n"
#~ "Then press the appropriate button: <B>Edit</B> or <B>Delete</B>.</P>"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>수정 또는 삭제:</BIG></B><BR>\n"
#~ "삭제하거나 수정할 모뎀을 선택하십시오.그후에 <B>수정</B> 또는\n"
#~ "<B>삭제</B> 버튼을 눌러주십시오.</P>"

# src/dsl/complex.ycp:143 src/isdn/complex.ycp:256 src/lan/complex.ycp:191
# src/modem/complex.ycp:202
#  Table header 2/4
#~ msgid "Type"
#~ msgstr "형식"

# src/isdn/complex.ycp:268 src/modem/complex.ycp:202
# src/modem/complex.ycp:207 src/provider/complex.ycp:186
#  Table label
#  Table header 2/2
#~ msgid "Provider"
#~ msgstr "서비스 제공자"

# src/isdn/complex.ycp:263 src/modem/complex.ycp:205
#  Table label
#~ msgid "Providers"
#~ msgstr "서비스 제공자"

# src/config/dsl.y2cc:11 src/dsl/complex.ycp:73 src/dsl/dialogs.ycp:172
# src/dsl/wizards.ycp:61 src/dsl/wizards.ycp:80
#  DSL summary dialog caption
#  DSL dialog caption
#~ msgid "DSL Configuration"
#~ msgstr "DSL 구성"

#  DSL dialog help 1/7
#~ msgid ""
#~ "<p>Here, set the most important settings\n"
#~ "for the DSL connection.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>여기서 DSL 연결에 대한 가장 중요한\n"
#~ "설정을 구성합니다.</p>\n"

# src/dsl/dialogs.ycp:209
#  DSL dialog help 2/7
#~ msgid ""
#~ "<p>First, choose your <b>PPP mode</b>. This is either\n"
#~ "<i>PPP over Ethernet</i> (PPPoE), <i>PPP over ATM</i> (PPPoATM),\n"
#~ "<i>CAPI for ADSL</i> or <i>Point to Point Tunneling Protocol</i> (PPTP).\n"
#~ "Use <i>PPP over Ethernet</i> if your DSL modem is connected via ethernet "
#~ "to your computer.\n"
#~ "Use <i>Point to Point Tunneling Protocol</i> if you want to connect to a "
#~ "VPN server.\n"
#~ "If you are not sure which mode to use, ask your provider. </p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>첫째로, <b>PPP 모드<b>를 선택하세요.\n"
#~ "<i>이더넷상의 PPP<i>(PPPoE) 또는 <i> ATM상의 PPP <i> (PPPoATM),\n"
#~ "<i>ADSL용 CAPI</i> 혹은 <i>Point to Point Tunneling Protocol</i> (PPTP) 가"
#~ "운데 하나를 선택하세요.\n"
#~ "DSL 모뎀이 이더넷을 통해 연결된다면 <i>이더넷상의 PPP<i>사용하세요.\n"
#~ "VPN 서버로 연결하려 한다면 <i>Point to Point Tunneling Protocol</i>를 사용"
#~ "하세요\n"
#~ "어떤 모드를 선택해야할지 잘 모른다면, 서비스 제공자에게 문의하세요.</p>"

# src/dsl/dialogs.ycp:215
#  DSL dialog help 3/7
#~ msgid ""
#~ "<p>If you are using <i>PPP over Ethernet</i>, first configure your\n"
#~ "ethernet card.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>당신이 <i>이더넷 접속 PPPoE를 사용하기 원한다면 먼저 이더넷카드를 설정"
#~ "하십시오.</p>"

#  DSL dialog help 4/7
#~ msgid ""
#~ "<p>The <b>PPP Mode-Dependent Settings</b> are settings required to set "
#~ "up\n"
#~ "your DSL connection. <b>VPI/VCI</b> makes sense only for <i>PPP over ATM</"
#~ "i>\n"
#~ "connections, <b>Ethernet Card</b> is needed for <i>PPP over Ethernet</i>\n"
#~ "connections.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>PPP Mode-Dependent 설정</b>은 DSL 연결을 위해 필요한\n"
#~ "설정입니다. <b>VPI/VCI</b>는 <i>ATM을 이용한 PPP</i> 연결에 대해서만\n"
#~ " 사용할 수 있으며, <b>이더넷 카드</b>는 <i>이더넷을 이용한 PPP</i>\n"
#~ " 연결에 필요합니다.</p>\n"

#  DSL dialog help 5/7
#~ msgid ""
#~ "<p><b>For PPPoATM, enter your VPI/VCI pair, for example, <i>0.38</i>\n"
#~ "for British Telecom. If unsure, ask your provider.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>PPPoATM을 위해서는 브리티시 텔레콤의 <i>0.38</i> 같은 VPI/VCI를 입력"
#~ "하십시오.\n"
#~ "만약 잘모르겠다면 공급자에게 문의하십시오.</p>"

#  DSL dialog help 6/7
#~ msgid ""
#~ "<p>For PPPoE, enter the device of the ethernet card to which your DSL\n"
#~ "modem is connected. If you did not set up your ethernet card yet, do\n"
#~ "so by pressing <b>Configure Network Cards</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>PPPoE를 사용하기 위해 DSL모뎀이 연결된 이더넷 카드를 선택해주세요.\n"
#~ "이더넷 카드가 설치 되었는지 확실하지 않다면\n"
#~ "<b>네트워크 카드 설정</b>을 누르십시오.</p>"

# src/dsl/dialogs.ycp:205
#~ msgid "<p>For PPTP, enter the server name or IP address.</p>"
#~ msgstr "<p>PPTP의 경우, 서버 이름 또는 IP 주소를 입력하세요.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Activation during boot may\n"
#~ "be appropriate for dial-on-demand connections.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>부팅 중 활성화는 주문형 전화\n"
#~ "접속 연결에 적합합니다.</p>"

# src/dsl/dialogs.ycp:273
#  ComboBox item
#~ msgid "PPP over Ethernet"
#~ msgstr "이더넷을 이용한 PPP "

# src/dsl/dialogs.ycp:275
#  ComboBox item
#~ msgid "PPP over ATM"
#~ msgstr "ATM을 이용한 PPP"

# src/dsl/dialogs.ycp:277
#  ComboBox item
#~ msgid "CAPI for ADSL"
#~ msgstr "ADSL 용 CAPI"

#  ComboBox item
#~ msgid "Point to Point Tunneling Protocol"
#~ msgstr "포인트 투 포인트 터널링 프로토콜"

# src/dsl/dialogs.ycp:281
#  ComboBox label
#~ msgid "PPP &Mode"
#~ msgstr "PPP 모드(&M)"

#  Frame label
#~ msgid "DSL Connection Settings"
#~ msgstr "DSL 연결 설정"

#  Frame label
#~ msgid "PPP Mode-Dependent Settings"
#~ msgstr "PPP Mode-Dependent 설정"

#  TextEntry label
#~ msgid "&VPI/VCI"
#~ msgstr "VPI/VCI(&V)"

# src/dsl/dialogs.ycp:273
#~ msgid "&Ethernet Card"
#~ msgstr "이더넷 카드(&E)"

# src/config/lan.y2cc:21
#~ msgid "&Configure Network Cards"
#~ msgstr "네트워크 카드 설정 (&C)"

#~ msgid "&Server Name or IP Address"
#~ msgstr "서버 이름 또는 IP 주소(&S)"

# src/dsl/dialogs.ycp:307
#~ msgid "Enter the VPI/VCI."
#~ msgstr "VPI/VCI 에 들어갑니다."

#  Popup text
#~ msgid "At least one ethernet interface must be configured."
#~ msgstr "최소한 하나의 이더넷 인터페이스가 설정되어야 합니다."

#~ msgid "Server IP address or domain name is invalid."
#~ msgstr "도메인 네임 서버의 IP 주소가 잘못되었습니다."

# src/isdn/complex.ycp:50
#  DSL read dialog help 1/2
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Initializing ISDN Card Configuration\n"
#~ "</BIG></B><BR>Please wait...<BR></P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>ISDN 카드 구성 초기화 중\n"
#~ "</BIG></B><BR>잠시 기다려 주십시오...<BR></P>\n"

#  DSL write dialog help 1/2
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Saving ISDN Card Configuration\n"
#~ "</BIG></B><BR>Please wait...<BR></P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>ISDN 카드 구성 저장 중\n"
#~ "</BIG></B><BR>잠시 기다려 주십시오...<BR></P>\n"

#  For translators: read dialog help, part 2 of 2
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Aborting Saving:</BIG></B><BR>\n"
#~ "You can abort the save procedure by pressing <B>Abort</B>.\n"
#~ "An additional dialog informs you whether it is safe to do so.</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>저장 중단:</BIG></B><BR>\n"
#~ "<B>중단</B>을 누르면 저장이 중단됩니다.\n"
#~ " 대화 상자가 추가로 나타나서 지금 중단하는 것이 안전한지 알려줍니다.</p>\n"

# src/isdn/complex.ycp:98
#~ msgid "Select the item to edit."
#~ msgstr "편집할 아이템을 선택하세요."

# src/isdn/complex.ycp:100
#~ msgid "Select the item to delete."
#~ msgstr "삭제할 아이템을 선택하세요."

# src/isdn/complex.ycp:111
#~ msgid "&Interface"
#~ msgstr "인터페이스(&I)"

# src/isdn/complex.ycp:114 src/provider/dialogs.ycp:189
#~ msgid "&Provider"
#~ msgstr "서비스제공자(&P)"

# src/isdn/complex.ycp:361
#~ msgid ""
#~ "You tried to delete a provider that\n"
#~ "is the default provider for interface\n"
#~ "%1. First select another\n"
#~ "default provider for interface %2\n"
#~ "or delete the interface itself.\n"
#~ msgstr ""
#~ "인터페이스 %1에 대한 디폴트 서비스 제공자를\n"
#~ "삭제를 시도 하였습니다. 먼저 인터페이스 %2를\n"
#~ "위한 디폴트서비스 제공자로 선택하든지\n"
#~ "인터페이스 자체를 지우십시오.\n"

# src/isdn/complex.ycp:218
#~ msgid "ISDN Configuration Overview"
#~ msgstr "ISDN 구성 개요"

# src/isdn/complex.ycp:221
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>ISDN Card Overview</BIG></B><BR>\n"
#~ "Here, get an overview of installed ISDN cards and connection setups.\n"
#~ "Additionally you can edit their configurations.<BR></P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>ISDN 카드 개요</BIG></B><BR>\n"
#~ "설치된 ISDN 카드 및 연결 설정에 대한 개요를 볼 수 있습니다.\n"
#~ " 또한 구성을 편집할 수도 있습니다.<BR></P>\n"

# src/isdn/complex.ycp:226
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Adding an ISDN Card:</BIG></B><BR>\n"
#~ "Press <B>Add</B> to configure an ISDN card manually.</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>ISDN 카드 추가:</BIG></B><BR>\n"
#~ "ISDN 카드를 수동으로 구성하려면 <B>추가</B>를 누르십시오.</P>\n"

# src/isdn/complex.ycp:230
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Test an ISDN Card Setup:</BIG></B><BR>\n"
#~ "If you press <B>Test</B>, the system tries to load the driver for the\n"
#~ "selected card.</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>ISDN 카드 설정 테스트:</BIG></B><BR>\n"
#~ "<B>테스트</B>를 누르면 시스템이 선택한 카드에 대한 드라이버를 로드하려고\n"
#~ " 시도합니다.</P>\n"

# src/isdn/complex.ycp:235
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Adding an ISDN Connection:</BIG></B><BR>\n"
#~ "If you press <B>Add</B>, you can configure an ISDN dial-up connection.</"
#~ "P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>ISDN 연결 추가:</BIG></B><BR>\n"
#~ "<B>추가</B>를 누르면 ISDN 전화접속 연결을 구성할 수 있습니다.</P>\n"

# src/isdn/complex.ycp:239
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Editing or Deleting:</BIG></B><BR>\n"
#~ "Choose an ISDN card or connection to change or remove.\n"
#~ "Then press the appropriate button: <B>Edit</B> or <B>Delete</B>.</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>편집 또는 삭제:</BIG></B><BR>\n"
#~ "변경 또는 제거할 ISDN 카드 또는 연결을 선택하십시오.\n"
#~ " 그런 다음 <B>편집</B> 또는 <B>삭제</B> 버튼을 누르십시오.</P>\n"

# src/isdn/complex.ycp:260
#~ msgid "Hardware"
#~ msgstr "하드웨어"

#~ msgid "Phone"
#~ msgstr "전화"

#  Table label
#  Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#~ msgid "ISDN Devices"
#~ msgstr "ISDN 장치"

# src/isdn/ifdetails.ycp:45
#  DIALOG TEXTS
#  title of ISDN interface detail screen
#~ msgid "ISDN Detail Settings"
#~ msgstr "ISDN 세부 설정"

# src/isdn/ifdetails.ycp:49
#~ msgid ""
#~ "<p>The <b>Remote Phone Number List</b> controls which remote machines "
#~ "are\n"
#~ "allowed to connect to this interface.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>인터페이스에 대한 연결을 허용하는 컴퓨터에 대한 <b>원격지 전화번호</"
#~ "b>\n"
#~ "목록을 제어합니다.</p>\n"

# src/isdn/ifdetails.ycp:54
#~ msgid ""
#~ "<p>Deselect <b>Only Listed Numbers Allowed</b> \n"
#~ "to allow all caller IDs.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>모든 발신자 ID를 허용하려면 <b>목록에 있는 번호만 허용</b>의 \n"
#~ "선택을 취소합니다.</p>\n"

# src/isdn/ifdetails.ycp:59
#~ msgid ""
#~ "<p>If the callback mode is <b>off</b>,  calls  are handled normally "
#~ "without special \n"
#~ "processing.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>전화 되걸기 모드가 <b>끔</b>이면 특별한 과정 없이 일반적인 방식으로 통"
#~ "화가 \n"
#~ "처리됩니다.</p>\n"

# src/isdn/ifdetails.ycp:64
#~ msgid ""
#~ "<p>If the callback mode is <b>server</b>, after getting an incoming call, "
#~ "a callback \n"
#~ "is triggered.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>전화 되걸기 모드가 <b>서버</b>이면 걸려오는 전화를 받은 후 전화 되걸기"
#~ "가 \n"
#~ "트리거됩니다.</p>\n"

# src/isdn/ifdetails.ycp:69
#~ msgid ""
#~ "<p>If the callback mode is <b>client</b>, the local system does the "
#~ "initial call then \n"
#~ "waits for callback from the remote machine.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>전화 되걸기 모드가 <b>클라이언트</b>이면 로컬 시스템은 초기 통화를 수행"
#~ "한 다음\n"
#~ "원격 컴퓨터로부터의 전화 되걸기를 기다립니다.</p>\n"

# src/isdn/ifdetails.ycp:74
#~ msgid ""
#~ "<p><b>Callback Delay</b> is the number of seconds between the initial "
#~ "call and the\n"
#~ "callback (server) or the hang-up (client). It should be greater on the "
#~ "server than on\n"
#~ "the client.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>전화 되걸기 지연</b>은 초기 call과 전화되걸기(서버) 또는 전화끊기(클"
#~ "라이언트)\n"
#~ "사이의 시간의 합이다. 이것은 클라이언트 보다는 서버쪽이\n"
#~ "훨씬 큽니다.</p>\n"

# src/isdn/ifdetails.ycp:81
#~ msgid ""
#~ "<p>In <b>Additional ipppd Options</b>, add extra options for ipppd,\n"
#~ "for example, +pap +chap for the dial-in server authentication.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>추가 ipppd 옵션</b>에서는 ipppd에 대한 별도의 옵션을 추가합니다\n"
#~ "(예: 전화접속 서버 인증의 경우 +pap +chap).</p>\n"

# src/isdn/ifdetails.ycp:90
#~ msgid "&Additional ipppd Options"
#~ msgstr "추가 ipppd 옵션(&A)"

# src/isdn/ifdetails.ycp:94
#~ msgid "Callback Functions"
#~ msgstr "전화 되걸기 기능"

# src/isdn/ifdetails.ycp:100
#~ msgid "Callback Of&f"
#~ msgstr "전화 되걸기 끔(&F)"

# src/isdn/ifdetails.ycp:102
#  RadioButton for callback modes
#~ msgid "Callback &Server"
#~ msgstr "전화 되걸기 서버(&S)"

# src/isdn/ifdetails.ycp:104
#~ msgid "Callback &Client"
#~ msgstr "전화 되걸기 클라이언트(&C)"

# src/isdn/ifdetails.ycp:112
#~ msgid "Callback &Delay"
#~ msgstr "전화 되걸기 지연(&D)"

# src/isdn/ifdetails.ycp:123
#  TextEntry label
#~ msgid "Remote &Phone Number List"
#~ msgstr "원격 전화번호 목록(&P)"

# src/isdn/ifdetails.ycp:125
#~ msgid "Only &Listed Numbers Allowed"
#~ msgstr "목록에 있는 번호만 허용(&L)"

# src/isdn/interface.ycp:42
#  DIALOG TEXTS
#  title of ISDN service selection dialog
#~ msgid "ISDN Service Selection"
#~ msgstr "ISDN 서비스 선택"

# src/isdn/interface.ycp:48
#  conditional help text 1/4
#~ msgid ""
#~ "<p>If you have a combined ISDN and DSL CAPI controller, configure your "
#~ "DSL\n"
#~ "connection via <b>Add DSL CAPI Interface</b>. You can also do this later\n"
#~ "in the DSL configuration dialog.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>통합형 ISDN 및 DSL CAPI 컨트롤러를 사용하는 경우 <b>DSL CAPI 인터페이"
#~ "스 추가</b>를\n"
#~ " 통해 DSL 연결을 구성하십시오. DSL 구성 대화 상자를 사용하여\n"
#~ " 나중에 구성할 수도 있습니다.</p>\n"

# src/isdn/interface.ycp:54
#  help text 1/4
#~ msgid ""
#~ "<p>For networking over ISDN, there are two types of interfaces:\n"
#~ "<b>RawIP</b> and <b>SyncPPP</b>. In most cases, use SyncPPP. It is\n"
#~ "the default for all common Internet providers.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>ISDN을 이용한 네트워킹에는 <b>RawIP</b> 및 <b>SyncPPP</b>라는\n"
#~ "두 가지 유형의 인터페이스가 있습니다. 대부분의 경우 SyncPPP를 사용합니다. "
#~ "이것은\n"
#~ " 모든 일반 인터넷 서비스 제공자가 사용하는 기본값입니다.</p>\n"

# src/isdn/interface.ycp:60
#~ msgid ""
#~ "<p>To switch between various Internet providers, an\n"
#~ "interface for each provider is not required. Simply add multiple "
#~ "providers to the\n"
#~ "same interface.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>여러 인터넷 서비스 제공자 사이에서 전환할 경우 제공자별로\n"
#~ "인터페이스가 필요하지는 않습니다. 같은 인터페이스에 여러 제공자를\n"
#~ " 추가하기만 하면 됩니다.</p>\n"

# src/isdn/interface.ycp:66
#~ msgid ""
#~ "<p>To avoid adding an interface now, use\n"
#~ "<b>Skip</b> not to enter the interface and provider dialogs.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "지금 인터페이스가 추가되는것을 피하기위해서는\n"
#~ "인터페이스와 제공자 대화상자에서 <b>생략</b> 버튼을 사용하십시오."

# src/isdn/interface.ycp:48
#  conditional help text 1/1
#~ msgid ""
#~ "<p>You have a DSL CAPI controller.  Configure your DSL\n"
#~ "connection via <b>Add DSL CAPI Interface</b>. You can also do this later\n"
#~ "in the DSL configuration dialog.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>DSL CAPI 컨트롤러를 사용하는 경우에는\n"
#~ "<b>DSL CAPI 인터페이스 추가</b>를 통해 DSL 연결을 구성하십시오.\n"
#~ " 나중에 DSL 구성 대화 상자에서 DSL 연결을 구성할 수도 있습니다."

# src/isdn/interface.ycp:75
#  PushButton label to select the next Dialog
#~ msgid "Add &DSL CAPI Interface"
#~ msgstr "DSL CAPI 인터페이스 추가(&D)"

# src/isdn/interface.ycp:77
#~ msgid "Add New &SyncPPP Network Interface"
#~ msgstr "새 SyncPPP 네트워크 인터페이스 추가(&S)"

# src/isdn/interface.ycp:79
#~ msgid "Add New Raw&IP Network Interface"
#~ msgstr "새 RawIP 네트워크 인터페이스 추가(&I)"

# src/isdn/interface.ycp:81
#~ msgid "Add &Provider to Existing Interface"
#~ msgstr "기존 인터페이스에 서비스 제공자 추가(&P)"

# src/isdn/interface.ycp:99
#~ msgid "S&kip"
#~ msgstr "생략(&K)"

#~ msgid "Edit %1 Interface %2"
#~ msgstr "%1 인터페이스 %2 편집"

# src/isdn/interface.ycp:75
#~ msgid "Add %1 Interface %2"
#~ msgstr "%1 인터페이스 %2 추가"

# src/isdn/interface.ycp:186
#~ msgid ""
#~ "<p>My phone number --  As your own telephone number (MSN), put in your \n"
#~ "telephone number (without area code) if your ISDN card is connected "
#~ "directly\n"
#~ "to the phone company-provided socket. If it is connected to a PBX, put in "
#~ "the\n"
#~ "MSN stored in the PBX (e.g., your phone extension or the last digit or "
#~ "digits\n"
#~ "of your phone extension) . If this fails, try using 0, which normally "
#~ "means\n"
#~ "the default MSN is actually used.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>전화 번호 - ISDN 카드가 직접 NTBA애 연결되어있다면 전화번호를 \n"
#~ "          (지역번호 제외) 입력하십시오.\n"
#~ "          만약 ISDN-스테이션에 연결되어 있다면 MSN에 입력하는 내용은 \n"
#~ "          ISDN-스테이션에 저장이 됩니다(예를 들어 확장 번호나 마지막 숫자"
#~ "나 \n"
#~ "          전화 번호 확장 숫자) 또는 - 만약 실패하면- \n"
#~ "          0(기본 전화번호를 일반적으로 이용하는 경우)을 이용하십시오.</p>"

# src/isdn/interface.ycp:202
#  help text 3/5
#~ msgid ""
#~ "<p>If you select manual, start and stop the service manually by\n"
#~ "issuing the following commands (while logged in as 'root'):\n"
#~ "<tt>\n"
#~ " <br> <b>start: </b>ifup ippp0\n"
#~ " <br> <b>stop : </b>ifdown ippp0\n"
#~ " <br>\n"
#~ "</tt>\n"
#~ "Note: ippp0 is an example</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>수동을 선택하면 다음과 같은 명령을 실행하여 서비스를 수동으로\n"
#~ "시작하거나 중지할 수 있습니다('root'로 로그인한 경우).\n"
#~ "<tt>\n"
#~ " <br> <b>시작: </b>ifup ippp0\n"
#~ " <br> <b>중지: </b>ifdown ippp0\n"
#~ " <br>\n"
#~ "</tt>\n"
#~ "주의: ippp0은 예제입니다.</p>"

# src/isdn/interface.ycp:214
#  help text 4/5
#~ msgid ""
#~ "<p>Selecting <b>channel bundling</b> sets up a 128-kBit connection\n"
#~ "also known as Multilink PPP. To activate or deactivate the second "
#~ "channel,\n"
#~ "use the following commands:\n"
#~ "<tt>\n"
#~ " <br> isdnctrl addlink ippp0\n"
#~ " <br> isdnctrl removelink ippp0\n"
#~ " <br>\n"
#~ "</tt>\n"
#~ "You can also install the package <b>xibod</b> to have this happen "
#~ "automatically. If\n"
#~ "there is a demand for more bandwidth, it adds a channel. If the traffic "
#~ "goes down, it \n"
#~ "removes a channel.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>채널 번들링</b>을 선택하면\n"
#~ " 멀티링크 PPP라고도 하는 128킬로비트 연결이 설정됩니다. 두 번째 채널을 활"
#~ "성화 또는 비활성화하려면\n"
#~ " 다음 명령을 사용하십시오.\n"
#~ " <tt>\n"
#~ "  <br> isdnctrl addlink ippp0\n"
#~ "  <br> isdnctrl removelink ippp0\n"
#~ "  <br>\n"
#~ " </tt>\n"
#~ " <b>xibod</b> 꾸러미를 설치하면 이러한 작업을 자동으로 수행할 수 있습니"
#~ "다. 더\n"
#~ " 많은 대역폭이 필요하면 채널을 추가하고, 트래픽이 줄어들면 \n"
#~ " 채널을 제거할 수 있습니다.\n"
#~ " </p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p>Selecting\n"
#~ "<b>External Firewall Interface</b> activates the firewall\n"
#~ "and sets this interface as external.\n"
#~ "<b>Restart Firewall</b> restarts the firewall if a connection is "
#~ "established.\n"
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>외부 방화벽 인터페이스</b>를\n"
#~ "선택하면 방화벽이 활성화되고\n"
#~ " 이 인터페이스가 외부로 설정됩니다.\n"
#~ " 연결이 되어 있는 경우 <b>방화벽 재시작</b>을 선택하면 방화벽이 재시작됩니"
#~ "다.\n"
#~ " </p>"

# src/isdn/interface.ycp:235
#~ msgid "D&efault Provider"
#~ msgstr "기본 서비스 제공자(&D)"

#~ msgid "External Fire&wall Interface"
#~ msgstr "외부 방화벽 인터페이스(&W)"

#~ msgid "Restart Fire&wall"
#~ msgstr "방화벽 재시작(&W)"

# src/isdn/interface.ycp:242
#~ msgid "Connection Settings"
#~ msgstr "연결설정"

# src/isdn/interface.ycp:248
#  TextEntry label
#~ msgid "My &Phone Number"
#~ msgstr "내 전화번호(&P)"

# src/isdn/interface.ycp:266
#~ msgid "Charge&HUP"
#~ msgstr "ChargeHUP(&H)"

# src/isdn/interface.ycp:269
#~ msgid "Ch&annel Bundling"
#~ msgstr "채널 번들링(&A)"

#  PushButton label
#~ msgid "&Details..."
#~ msgstr "세부 사항...(&D)"

# src/isdn/ip.ycp:31
#~ msgid "ISDN IP Address Settings"
#~ msgstr "ISDN IP 주소 설정"

# src/isdn/ip.ycp:37 src/provider/details.ycp:49
#~ msgid ""
#~ "<p>Enter the IP addresses if you received a fixed IP address\n"
#~ "from your provider for syncppp or you use raw IP.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>서비스 제공자로부터 고정 IP 주소를 받았으면 syncppp에 해당 IP 주소를\n"
#~ "입력하고, 그렇지 않으면 raw IP를 사용하십시오.</p>\n"

# src/isdn/ip.ycp:42 src/provider/details.ycp:54
#~ msgid ""
#~ "<p>Check <b>Dynamic IP Address</b> if your provider\n"
#~ "assigns you one temporary address per connection. In this case, the\n"
#~ "outgoing address is unknown until the moment the link is established.\n"
#~ "This is the default with most providers.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>연결할 때마다 서비스 제공자가 임시 주소를 할당하는 경우\n"
#~ "<b>동적 IP 주소</b>를 선택합니다. 이 경우 완전히\n"
#~ " 연결될 때까지는 나가는 주소를 알 수 없습니다.\n"
#~ " 대부분의 서비스 제공자는 이것을 기본값으로 사용합니다.\n"
#~ " </p>\n"

# src/isdn/ip.ycp:50
#~ msgid ""
#~ "<p>Check <b>Default Route</b> to use this interface as the\n"
#~ "default route. Only one interface can be the default\n"
#~ "route.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>기본라우터로 사용하는 인터페이스는 <b>기본 라우터</b>를\n"
#~ "체크해주십시오. 하나의 인터페이스만이 기본 라우터가\n"
#~ "될 수 있습니다.</p>\n"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#~ msgid "IP Address Settings"
#~ msgstr "IP 주소 설정"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#~ msgid "&Dynamic IP Address"
#~ msgstr "동적 IP 주소(&D)"

#~ msgid "&Local IP Address of Your Machine"
#~ msgstr "컴퓨터의 로컬 IP 주소(&L)"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#~ msgid "Re&mote IP Address"
#~ msgstr "원격 IP 주소(&M)"

# src/isdn/interface.ycp:235
#~ msgid "D&efault Route"
#~ msgstr "기본 라우터(&E)"

#~ msgid "Local and remote IP addresses must be completed correctly."
#~ msgstr "로컬 및 원격 IP 주소를 완전하고 정확하게 설정해야 합니다."

#~ msgid "Manual ISDN Card Selection"
#~ msgstr "ISDN 카드 수동 선택"

#~ msgid ""
#~ "<p>Select the ISDN card to configure. Filter cards for \n"
#~ "particular vendors by selecting a vendor.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>ISDN 카드를 설정하기 위해 선택하십시오.\n"
#~ "선택중인 벤더에 의해서 특별한 제조업체를 위한 필터 카드입니다.</p>"

#~ msgid "All"
#~ msgstr "전체"

#~ msgid "Select &Vendor"
#~ msgstr "제조업체 선택(&V)"

#~ msgid "Se&lect ISDN Card"
#~ msgstr "ISDN 카드를 선택(&l)"

#~ msgid "&T1B Version"
#~ msgstr "T1B 버전(&T)"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#~ msgid "&IO Address"
#~ msgstr "IO 주소(&I)"

#~ msgid "IR&Q"
#~ msgstr "IRQ(&Q)"

# src/clients/modem_proposal.ycp:64
#~ msgid "&Membase"
#~ msgstr "Membase(&M)"

#~ msgid "Parameter"
#~ msgstr "변수"

#~ msgid "Dri&ver"
#~ msgstr "드라이버(&V)"

# src/isdn/complex.ycp:218
#~ msgid "ISDN Low-Level Configuration for %1%2"
#~ msgstr "%1%2에 대한 ISDN 낮은 수준 구성"

#~ msgid ""
#~ "<p>If you have an old legacy ISA card, you can enter values for\n"
#~ "IO port or memory addresses and the used interrupt.\n"
#~ "For the correct values, check with your technical manual or contact your "
#~ "salesman.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>만일 예전의 ISA 카드를 가지고 있다면,\n"
#~ "IO 포트나 메모리 어드레스를 인터럽트를 입력할수 있습니다.\n"
#~ "정확한 값을 위해서는 기술문서나 당신의 세일즈맨에게 문의 하십시오.</p>\n"

# src/isdn/interface.ycp:195 src/isdn/lowlevel.ycp:256
#~ msgid ""
#~ "<p><b>Start Mode: </b>  With <b>OnBoot</b>, the driver is loaded during\n"
#~ "system boot. For <b>Manual</b>, the driver must be started with the\n"
#~ "<b>rcisdn start</b> command. Only the user root can do this.\n"
#~ "<b>HotPlug</b> is a special case for PCMCIA and USB devices.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>시작 모드: </b>  <b>부팅 중</b>을 선택하면 시스템이 부팅되는 동안\n"
#~ "드라이버가 로드됩니다. <b>수동</b>을 선택하면 <b>rcisdn start</b> 명령으"
#~ "로\n"
#~ " 드라이버를 시작해야 합니다. 사용자 루트만 이렇게 할 수 있습니다.\n"
#~ " <b>핫플러그</b>는 PCMCIA 및 USB 장치의 특수한 경우입니다.</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p>Multiple drivers exist for your ISDN card.\n"
#~ "Select one from the list.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>ISDN 카드에 대해 여러 드라이버가 존재합니다.\n"
#~ "목록에서 하나를 선택하십시오.</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>ISDN Protocol: </b>In most cases, the protocol is Euro-ISDN.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>ISDN 프로토콜: </b> 대부분의 경우에, 프로토콜은 Euro-ISDN 입니다.</"
#~ "p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Area Code: </b> Enter your local area code for the ISDN\n"
#~ "line here, without a leading zero and without a country prefix.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>지역 코드: </b> 여기 ISDN라인을 위해서 국가 코드 포함없고\n"
#~ "0을 없는 여러분의 지역 코드를 입력하십시오.</P>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Dial Prefix: </b> If you need a prefix to get an public line, \n"
#~ "enter it here. This is only used on a internal S0 bus and the most common "
#~ "one is \"0\".</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>외부 회선 번호: </b> 외부로 전화하기 위해 먼저 눌러야 하는 번호가 있"
#~ "으면, \n"
#~ "여기에 입력하십시오. 이것은 내부 S0 버스에서만 사용되며 가장 일반적인 번호"
#~ "는 \"0\"입니다.</p>\n"

#  helptext text 7/7
#~ msgid ""
#~ "<p>If you do not want to log all your ISDN traffic, uncheck <b>Start ISDN "
#~ "Log</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>만약 여러분이 모든 ISDN 트래픽의 로그를 원하지 않는다면, <b>ISDN 로그 "
#~ "시작</b>을 해제하십시오.</p>"

#~ msgid "ISDN Protocol"
#~ msgstr "ISDN 프로토콜"

#~ msgid "&Euro-ISDN (EDSS1)"
#~ msgstr "Euro-ISDN (EDSS1)(&E)"

#~ msgid "1TR&6"
#~ msgstr "1TR6(&6)"

#~ msgid "&Leased Line"
#~ msgstr "임대 회선(&L)"

#~ msgid "NI&1"
#~ msgstr "NI1(&1)"

#~ msgid "Austria"
#~ msgstr "오스트리아"

#~ msgid "Germany"
#~ msgstr "독일"

#~ msgid "Luxemburg"
#~ msgstr "룩셈부르그"

#~ msgid "Netherlands"
#~ msgstr "네델란드"

#  Contry name
#~ msgid "Norway"
#~ msgstr "노르웨이"

#~ msgid "Poland"
#~ msgstr "폴란드"

#  Contry name
#~ msgid "Slovakia"
#~ msgstr "슬로바키아"

#  Contry name
#~ msgid "Switzerland"
#~ msgstr "스위스"

#~ msgid "Czech Republic"
#~ msgstr "체코 공화국"

#~ msgid "North America"
#~ msgstr "북미"

#~ msgid "Other"
#~ msgstr "기타"

#  ComboBoxlabel for country list
#~ msgid "&Country"
#~ msgstr "국가(&C)"

#  TextEntry label for phone network Areacode (german Vorwahl)
#~ msgid "Co&de"
#~ msgstr "코드(&d)"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  TextEntry label for phone network Areacode (german Vorwahl)
#~ msgid "&Area Code"
#~ msgstr "지역 번호(&A)"

#~ msgid "&Dial Prefix"
#~ msgstr "외부 회선 번호(&D)"

#  CheckBox label
#~ msgid "Start &ISDN Log"
#~ msgstr "ISDN 로그 시작(&I)"

#  short description of card feature
#~ msgid "binary only CAPI with FAX G3"
#~ msgstr "CAPI 와 FAX G3 바이너리"

#  short description of card feature
#~ msgid "under development"
#~ msgstr "저개발"

#  short description of card feature
#~ msgid "OpenSource without FAX G3"
#~ msgstr "FAX G3 없는 오픈소스"

#  short description of card feature
#~ msgid "binary only CAPI with FAX G3 and DSL"
#~ msgstr "CAPI 와 FAX G3 그리고 DSL 바이너리"

#  short description of card feature
#~ msgid "DSL only card with CAPI2.0"
#~ msgstr "카드와 CAPI2.O DSL"

#  short description of card feature
#~ msgid "Bluetooth Dongle, need ISDN Access point"
#~ msgstr "블루투스 동글, ISDN 액세스 포인트 필요"

# src/isdn/complex.ycp:138
#  frame title
#~ msgid "ISDN Card Information"
#~ msgstr "ISDN 카드 정보"

#~ msgid "Vendor"
#~ msgstr "제조업체"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| " WARNING\n"
#~| "\n"
#~| "You have selected a binary-only driver that is not\n"
#~| "part of our distribution. You can only use this driver\n"
#~| "after installing additional packages from AVM.\n"
#~| "Refer to the release notes and get\n"
#~| "further instructions from the following Web page:\n"
#~| "%1\n"
#~| "\n"
#~| "Continue?\n"
#~ msgid ""
#~ " WARNING\n"
#~ "\n"
#~ "You have selected a binary-only driver that is not\n"
#~ "part of our distribution. You can only use this driver\n"
#~ "after installing additional packages from AVM manually.\n"
#~ "\n"
#~ "Continue?\n"
#~ msgstr ""
#~ " 경고\n"
#~ "\n"
#~ " 이진 전용 드라이버를 선택했는데, 이는 본 제품에서 배포된\n"
#~ " 드라이버가 아닙니다. AVM에서 추가 꾸러미를\n"
#~ " 설치해야만 이 드라이버를 사용할 수 있습니다.\n"
#~ " 릴리스 정보를 참조하십시오.\n"
#~ " 다음 웹 페이지에서 더 자세한 지침을 보실 수 있습니다.\n"
#~ " %1\n"
#~ " \n"
#~ " 계속하시겠습니까?\n"

#~ msgid "The test was successful."
#~ msgstr "테스트를 성공적으로 완료했습니다."

#~ msgid ""
#~ "The test was not successful.\n"
#~ " ReturnValue: %1\n"
#~ msgstr ""
#~ "테스트를 완료하지 못했습니다.\n"
#~ " 반환 값: %1\n"

# src/config/isdn.y2cc:11 src/isdn/wizards.ycp:63 src/isdn/wizards.ycp:84
#~ msgid "ISDN Configuration"
#~ msgstr "ISDN 구성"

#~ msgid "&Advanced..."
#~ msgstr "고급(&A)"

# src/isdn/ifdetails.ycp:45
#  Push button label
#  MenuButton item
#~ msgid "Detailed Settings"
#~ msgstr "세부 설정"

#~ msgid "Device Control"
#~ msgstr "장치 제어"

#~ msgid ""
#~ "All additional addresses belonging to the interface %1\n"
#~ "will be deleted as well.\n"
#~ "\n"
#~ "Really continue?\n"
#~ msgstr ""
#~ "%1 인터페이스에 속한 추가 주소들도\n"
#~ "함께 삭제됩니다.\n"
#~ " \n"
#~ " 계속하시겠습니까?\n"

#  table header
#~ msgid "Rule by:"
#~ msgstr "규칙:"

#~ msgid "Change DeviceName"
#~ msgstr "장치이름 변경"

# src/isdn/complex.ycp:50
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Initializing Modem Configuration\n"
#~ "</BIG></B><BR>Please wait...<BR></P>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>모뎀설정 초기화 중</big></b><br>\n"
#~ "잠시 기다리십시오...<br></p>"

# src/isdn/complex.ycp:72
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Saving Modem Configuration</BIG></B><BR>\n"
#~ "Please wait...<BR></P>"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>모뎀 설정 저장</BIG></B><BR>\n"
#~ "잠시 기다리십시오...<BR></P>"

# src/dsl/complex.ycp:134
#~ msgid "Modem Configuration Overview"
#~ msgstr "모뎀 구성 개요"

# src/isdn/complex.ycp:221
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Modem Overview</BIG></B><BR>\n"
#~ "Here, get an overview of installed modems. Additionally,\n"
#~ "edit their configuration.<BR></P>"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>모뎀 개요</BIG></B><BR>\n"
#~ "이 곳에서 설치된 모뎀에 대한 정보를 얻을 수 있습니다.\n"
#~ "또한, 그것들의 설정을 수정할 수도 있습니다.<BR></P>"

# src/isdn/complex.ycp:226
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Adding a Modem:</BIG></B><BR>\n"
#~ "If you press <B>Add</B>, you can manually configure a modem.</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>모뎀 추가:</BIG></B><BR>\n"
#~ "<B>추가</B>를 누르면 모뎀을 수동으로 구성할 수 있습니다.</P>\n"

# src/isdn/complex.ycp:239
#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Editing or Deleting:</BIG></B><BR>\n"
#~ "Choose a modem for which to change or remove the configuration.\n"
#~ "Then press the appropriate button: <B>Edit</B> or <B>Delete</B>.</P>"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>수정 또는 삭제:</BIG></B><BR>\n"
#~ "삭제하거나 수정할 모뎀을 선택하십시오. 그후에 <B>수정</B> 또는\n"
#~ "<B>삭제</B> 버튼을 눌러주십시오.</P>"

#~ msgid "Modem Devices"
#~ msgstr "모뎀 장치"

#~ msgid "Modem Parameters"
#~ msgstr "모뎀 매개변수"

#~ msgid "<p>Enter all modem configuration values.</p>"
#~ msgstr "<p>모뎀설정에 대한 변수를 입력하십시오.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Modem Device</b> specifies to which port your modem is connected. "
#~ "ttyS0,\n"
#~ "ttyS1, etc., refer to serial ports and usually correspond to COM1, COM2, "
#~ "etc.,\n"
#~ "in DOS/Windows. ttyACM0 and ttyACM1 refer to USB ports.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>모뎀이 연결된 <b>장치</b>를 입력하십시오. ttyS0,\n"
#~ "ttyS1, DOS/Windows에서는  ttyS0를 COM1, ttyS1을 COM2라고 사용을 합니다.\n"
#~ "USB포트는 ttyACM0, ttyACM1라고 합니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>If you are on a PBX, you probably need to enter a <b>Dial Prefix</b>.\n"
#~ "Often, this is <i>9</i> or <i>0</i>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>PBX를 사용하는 경우 <b>외부 회선 번호</b>에 값을 입력해야 할 수도 있습"
#~ "니다.\n"
#~ "일반적으로 <i>9</i> 또는 <i>0</i>이 사용됩니다.</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p>Choose <b>Dial Mode</b> according to your phone link. Most telephone\n"
#~ "companies use <i>Tone Dial</i> as the <b>Dial Mode</b>. Check the "
#~ "additional\n"
#~ "check boxes to turn on your modem speaker (<i>Speaker On</i>) or for "
#~ "your\n"
#~ "modem to wait until it detects a dial tone (<i>Detect Dial Tone</i>).</"
#~ "p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>전화 연결 방식에 따라 <b>다이얼 모드</b>를 선택하십시오. 대부분의 전화 "
#~ "회사는\n"
#~ "<b>다이얼 모드</b>로 <i>톤 방식</i>을 사용합니다. 모뎀 스피커를\n"
#~ " 켜거나(<i>스피커 켜기</i>) 다이얼톤을 검색할 때까지 모뎀이 대기하도록\n"
#~ " 설정하려면(<i>다이얼톤 검색</i>) 해당 확인란을 추가로 선택하십시오.</p>\n"

#  Modem dialog help 5/5
#~ msgid ""
#~ "<p>Press <b>Details</b> to configure the baud rate and the modem \n"
#~ "initialization strings.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>모뎀의 속도나 모뎀초기화 명령어를 설정하기 위해서\n"
#~ "<b>자세히</b>를 선택해 주십시오.</p>"

#~ msgid "Modem Device:"
#~ msgstr "모뎀 장치:"

#~ msgid "Modem De&vice"
#~ msgstr "모뎀 장치(&V)"

#~ msgid "Dial Prefi&x (if needed)"
#~ msgstr "외부 회선 번호(필요한 경우)(&X)"

# src/dsl/dialogs.ycp:318
#~ msgid "Dial Mode"
#~ msgstr "다이얼 모드"

# src/isdn/interface.ycp:269
#~ msgid "&Tone Dialing"
#~ msgstr "톤 방식(&T)"

#~ msgid "&Pulse Dialing"
#~ msgstr "펄스 방식(&P)"

# src/isdn/interface.ycp:242
#~ msgid "Special Settings"
#~ msgstr "특수 설정"

#~ msgid "&Speaker On"
#~ msgstr "스피커 켜기(&S)"

#~ msgid "D&etect Dial Tone"
#~ msgstr "다이얼톤 검색(&E)"

#  DIALOG TEXTS
#  Modem datails dialog caption
#~ msgid "Modem Parameter Details"
#~ msgstr "모뎀 매개변수 세부 사항"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Baud Rate</b> is a transmission speed that tells\n"
#~ "how many bits per second your computer communicates with your modem.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>전송 속도</b>는 컴퓨터와 모뎀 간 통신의 전송 속도를\n"
#~ "초당 비트 수로 표현한 것입니다.</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p>All the relevant information about <b>Init Strings</b>\n"
#~ "should be in your modem manual.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>초기화 문자열</b>에 대한 모든 관련 정보는\n"
#~ "모뎀 사용 설명서에서 찾아볼 수 있습니다.</p>\n"

#~ msgid "B&aud Rate"
#~ msgstr "전송 속도(&A)"

#~ msgid "Modem Initialization Strings"
#~ msgstr "모뎀 초기화 문자열"

#~ msgid "Init &1"
#~ msgstr "Init &1"

#~ msgid "Init &2"
#~ msgstr "Init &2"

#~ msgid "Init &3"
#~ msgstr "Init &3"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Modem Configuration"
#~ msgstr "모뎀 구성"

# src/isdn/complex.ycp:268 src/modem/complex.ycp:202
# src/modem/complex.ycp:207 src/provider/complex.ycp:186
#~ msgid "Provider Type"
#~ msgstr "서비스 제공자 종류"

#~ msgid "&Available Provider Types:"
#~ msgstr "사용가능한 서비스 제공자 종류:(&A)"

# src/isdn/complex.ycp:268 src/modem/complex.ycp:202
# src/modem/complex.ycp:207 src/provider/complex.ycp:186
#~ msgid "Modem Provider"
#~ msgstr "모뎀 서비스 제공자"

# src/isdn/complex.ycp:268 src/modem/complex.ycp:202
# src/modem/complex.ycp:207 src/provider/complex.ycp:186
#~ msgid "ISDN Provider"
#~ msgstr "ISDN 서비스 제공자"

# src/isdn/complex.ycp:268 src/modem/complex.ycp:202
# src/modem/complex.ycp:207 src/provider/complex.ycp:186
#~ msgid "DSL Provider"
#~ msgstr "DSL 서비스 제공자"

#  VBox
#  label of the dialog
#~ msgid "Provider Overview"
#~ msgstr "서비스 제공자 개요"

# src/isdn/interface.ycp:242
#  DIALOG TEXTS
#  Connection dialog caption
#~ msgid "Connection Parameters"
#~ msgstr "연결 매개 변수"

#  Connection dialog help 1/8
#~ msgid ""
#~ "<p><b>Dial on Demand</b> means that the Internet\n"
#~ "connection will be established automatically when data from the Internet "
#~ "is\n"
#~ "requested. To use this feature, specify at least one <i>name server</i>. "
#~ "Use\n"
#~ "this feature only if your Internet connection is inexpensive, because "
#~ "there are\n"
#~ "programs that periodically request data from the Internet.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>자동으로 전화 걸기</b>를 사용하면 인터넷\n"
#~ "데이터가 요청될 때마다 연결이 자동으로 설정됩니다.\n"
#~ "이 기능을 사용하려면 <i>네임서버</i>\n"
#~ "를 적어도 하나 이상 지정해야 합니다.\n"
#~ "일부 프로그램에서는 인터넷 데이터를 주기적으로 요청하므로 인터넷 연결 비용"
#~ "이\n"
#~ "저렴한 경우에만 이 기능을 사용하는 것이 좋습니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>When <b>Modify DNS</b> is enabled, the <i>name server</i> will be\n"
#~ "changed automatically when connected to the Internet.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>DNS 수정</b>이 설정되어 있으면 <i>네임서버</i>는 인터넷에 연결이\n"
#~ "될때 자동적으로 수정이 됩니다.</p>"

#  Connection dialog help 3/8
#~ msgid ""
#~ "<p>If the provider does not transmit its domain name server (DNS)\n"
#~ "after connecting, disable <b>Automatically Retrieve DNS</b> and\n"
#~ "manually enter the DNS.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>연결된 후에 서비스 제공자가 DNS(도메인 네임서버)를 전송하지\n"
#~ "않으면 <b>DNS 자동 검색</b>을 비활성화한 다음 DNS를 수동으로\n"
#~ "입력하십시오.</p>"

#  Connection dialog help 4/8
#~ msgid ""
#~ "<p><b>Name Servers</b> are required to convert hostnames\n"
#~ "(such as www.suse.com) to IP addresses (for example, 213.95.15.200). You "
#~ "only\n"
#~ "need to specify the name servers if you enable dial on demand or\n"
#~ "disable <b>DNS Modification</b> when connected.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>호스트 이름(예: www.suse.com)을 IP 주소(예: 213.95.15.200)로\n"
#~ "변환하려면 <b>네임서버</b>가 필요합니다. 연결되었을 때\n"
#~ " 주문형 전화접속은 활성화하고 <b>DNS 수정</b>은 비활성화할 경우\n"
#~ " 네임서버만 지정하면 됩니다.</p>\n"

#  Connection dialog help 5/8
#~ msgid ""
#~ "<p><b>Ignore Prompts</b> disables the detection of any prompts from the "
#~ "dial-up\n"
#~ "server. If the connection build-up is slow or does not work at all, try "
#~ "this\n"
#~ "option.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>프롬프트 무시</b> 를 활성화 하면, 전화연결 서버로부터 오는 모든\n"
#~ "프롬프트를 무시합니다. 접속이 늦은 경우나 전혀 접속할 수 없는 경우, 이 옵"
#~ "션을 \n"
#~ "다시 확인해보세요.</p>\n"

# src/dsl/dialogs.ycp:247
#  Connection dialog help 6/8
#~ msgid ""
#~ "<p>Selecting <b>External Firewall Interface</b> activates the firewall\n"
#~ "and sets this interface as external.\n"
#~ "Choosing this option makes dial-up connections\n"
#~ "to the Internet safe from external attacks.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>외부 방화벽 인터페이스</b>를 선택하면 방화벽이 활성화되고\n"
#~ "이 인터페이스가 외부로 설정됩니다.\n"
#~ " 이 옵션을 사용하면 외부 공격으로부터 안전하게\n"
#~ " 인터넷 전화접속 연결을 할 수 있습니다.</p>"

# src/dsl/dialogs.ycp:243
#~ msgid ""
#~ "<p>The <b>Idle Time-Out</b> specifies the time after which an idle\n"
#~ "connection will be shut down (0 means the connection will not time-out).</"
#~ "p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>유휴 시간 초과</b>에서는 유휴 연결이 종료되기까지의 시간을\n"
#~ "지정합니다(0을 사용하면 연결에 시간 초과가 적용되지 않습니다).</p>\n"

#~ msgid "min"
#~ msgstr "분"

#~ msgid "I&gnore Prompts"
#~ msgstr "프롬프트 무시(&g)"

# src/isdn/interface.ycp:242
#  Push button label
#~ msgid "&Connection Details"
#~ msgstr "연결 세부 사항(&C)"

# src/isdn/interface.ycp:277
#  Push button label
#~ msgid "I&P Details"
#~ msgstr "IP 자세히(&P)"

#~ msgid "How the interface should be set up"
#~ msgstr "장치의 설정 방법"

#  Combobox item
#~ msgid "Automatically"
#~ msgstr "자동"

#~ msgid "Off"
#~ msgstr "끔"

# src/isdn/complex.ycp:268 src/modem/complex.ycp:202
# src/modem/complex.ycp:207 src/provider/complex.ycp:186
#~ msgid "Provider:"
#~ msgstr "제공자:"

# src/dsl/dialogs.ycp:318
#  Checkbox label
#~ msgid "Dial on D&emand"
#~ msgstr "자동으로 전화 걸기(&E)"

#  Checkbox label
#~ msgid "&Modify DNS When Connected"
#~ msgstr "연결될 때 DNS 수정(&M)"

#  Checkbox label
#~ msgid "&Automatically Retrieve DNS"
#~ msgstr "DNS 자동 검색(&A)"

# src/dsl/dialogs.ycp:324 src/services/dns.ycp:160
#  Frame label
#~ msgid "Name Servers"
#~ msgstr "네임서버"

#~ msgid "F&irst"
#~ msgstr "첫 번째(&I)"

#~ msgid "&Second"
#~ msgstr "초(&S)"

#  Combo box label
#~ msgid "I&dle Time-Out (seconds)"
#~ msgstr "유휴 시간 초과(초)(&D)"

# src/isdn/complex.ycp:98
#  dialog header
#~ msgid "Set the idle time-out."
#~ msgstr "유휴 시간 초과를 설정합니다."

#~ msgid "The primary name server is invalid."
#~ msgstr "주 네임서버가 잘못되었습니다."

#~ msgid "The secondary name server is invalid."
#~ msgstr "보조 네임서버가 잘못되었습니다."

# src/isdn/ip.ycp:37 src/provider/details.ycp:49
#~ msgid ""
#~ "<p>Enter the IP addresses if you received fixed\n"
#~ "IP addresses from your provider.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>서비스 제공자에게 고정된 IP 주소를 받았다면\n"
#~ "IP 주소를 넣어주세요.</p>"

# src/isdn/ip.ycp:42 src/provider/details.ycp:54
#~ msgid ""
#~ "<p>Check <b>Dynamic IP Address</b>\n"
#~ "if your provider assigns one temporary address per connection. In this "
#~ "case,\n"
#~ "the outgoing address is unknown until the moment the link is "
#~ "established.\n"
#~ "This is the default with most providers.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>서비스 제공자에게서 연결마다 할당되는 유동 아이피를 사용한다면\n"
#~ "<b>유동 IP 주소</b>를 체크하시오\n"
#~ "이러한 경우 연결이 성립되었을때 밖으로 나가는 주소는 알수없습니다\n"
#~ "이것은 대부분의 서비스제공자들이 기본으로 사용합니다\n"
#~ "</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Check <b>Use Peer DNS</b> to change\n"
#~ "your domain name servers after the connection is made. This replaces your "
#~ "static\n"
#~ "DNS configuration with the obtained DNS server IP addresses. Today, "
#~ "almost all\n"
#~ "providers support <b>Use Peer DNS</b>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>연결이 된 뒤자신의 도메인 네임서버를 \n"
#~ "변경하려면 <b>피어 DNS 사용</b>을 선택하십시오. 이렇게 하면 사용자의 정"
#~ "적 \n"
#~ " DNS 구성이 확보한 DNS 서버 IP 주소로 교체됩니다. 오늘날 거의 모든 \n"
#~ " 서비스 공급자는 <b>피어 DNS 사용</b>을 지원합니다.</p>\n"

# src/isdn/ifdetails.ycp:59
#~ msgid ""
#~ "<p>If callback mode is off,  calls  are handled normally without "
#~ "special \n"
#~ "processing.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>전화 되걸기 모드를 끄면 전화는 특별한 동작 없이 조정됩니다.\n"
#~ " </p>"

# src/isdn/ifdetails.ycp:64
#~ msgid ""
#~ "<p>If callback mode is server, after getting an incoming call, a "
#~ "callback \n"
#~ "is triggered.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>전화 되걸기 모드가 서버라면 걸려오는 전화를 받은 후에 전화 되걸기가 \n"
#~ " 동작됩니다.</p>"

# src/isdn/ifdetails.ycp:69
#~ msgid ""
#~ "If callback mode is client, the local system does the initial call then \n"
#~ "waits for callback from the remote machine.\n"
#~ msgstr ""
#~ "전화 되걸기 모드가 클라이언트이면 로컬 시스템은 초기 통화를 수행한 다음\n"
#~ "원격 컴퓨터로부터의 전화 되걸기를 기다립니다.\n"

#~ msgid ""
#~ "<p>Check <b>Default Route</b> to set the default\n"
#~ "route for this provider. This is most likely correct unless you want to "
#~ "reach\n"
#~ "single machines or subnetworks through this provider.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>기본 라우트</b>가 이 서비스 공급자에 기본 라우트로 지정되었는지 검"
#~ "사 합니다.\n"
#~ "단일 시스템에 접근하려거나 이 서비스 공급자를 통해 서브넷에 접근하지 않는"
#~ "한\n"
#~ "아마도 정확한 방법일 것 입니다.</p>"

#~ msgid "Select Internet Service Provider (ISP)"
#~ msgstr "인터넷 서비스 제공자를 선택하십시오.(ISP)"

# src/isdn/interface.ycp:235
#~ msgid "C&ustom Providers"
#~ msgstr "기본 서비스 제공자(&U)"

#~ msgid "&Countries"
#~ msgstr "국가(&C)"

#  text entry
#~ msgid "C&ountry:"
#~ msgstr "국가(&O):"

#~ msgid "Ne&w"
#~ msgstr "추가(&W)"

# src/isdn/complex.ycp:114 src/provider/dialogs.ycp:189
#~ msgid "&Providers"
#~ msgstr "서비스제공자(&P)"

#~ msgid "Home Page: %1"
#~ msgstr "홈페이지: %1"

#~ msgid "Hot Line: %1"
#~ msgstr "핫라인: %1"

# src/isdn/complex.ycp:50
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Initializing Provider\n"
#~ "Configuration</big></b><br>Please wait...<br></p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>서비스 제공자 구성 초기화\n"
#~ "중</big></b><br>잠시 기다려 주십시오...<br></p>\n"

# src/isdn/complex.ycp:72
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Saving Provider\n"
#~ "Configuration</big></b><br>Please wait...<br></p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>서비스 제공자 구성 저장\n"
#~ "중</big></b><br>잠시 기다려 주십시오...<br></p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Provider Setup</big></b><br>\n"
#~ "Configure your provider here.<br></p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>서비스 제공자 설정</big></b><br>\n"
#~ "여기서 서비스 제공자를 구성합니다.<br></p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Adding a Provider:</big></b><br>\n"
#~ "Choose a provider from the list of available providers\n"
#~ "then press <b>Edit</b>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>제공자 추가:</big></b><br>\n"
#~ "사용 가능한 서비스 제공자 목록에서 제공자를 선택한 후 \n"
#~ "<b>편집</b>을 누르세요.</p>\n"

# src/isdn/complex.ycp:153
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Editing or Deleting:</big></b><br>\n"
#~ "If you press <b>Edit</b>, an additional dialog in which\n"
#~ "to change the configuration opens.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>편집 또는 삭제:</big></b><br>\n"
#~ "<b>편집</b>을 누르면 구성을 변경할 수 있는\n"
#~ " 대화 상자가 추가로 열립니다.</p>\n"

# src/isdn/complex.ycp:221
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Provider Overview</big></b><br>\n"
#~ "Obtain an overview of installed providers. Additionally,\n"
#~ "edit their configurations.<br></p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>서비스 제공자 개요</big></b><br>\n"
#~ "설치된 서비스 제공자의 개요를 볼 수 있습니다. 또한\n"
#~ " 구성을 편집할 수도 있습니다.<br></p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Adding a Provider:</big></b><br>\n"
#~ "Press <b>Add</b> to configure a new provider manually.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>서비스 제공자 추가:</big></b><br>\n"
#~ "수동으로 새 서비스 제공자를 구성하려면 <b>추가</b>를 누르십시오.</p>\n"

# src/isdn/complex.ycp:239
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Editing or Deleting:</big></b><br>\n"
#~ "Choose a provider to change or remove.\n"
#~ "Then press <b>Edit</b> or <b>Delete</b> as desired.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>편집 또는 삭제:</big></b><br>\n"
#~ "변경 또는 제거할 서비스 제공자를 선택하십시오.\n"
#~ " 그런 다음 <b>편집</b> 또는 <b>삭제</b>를 누르십시오.</p>\n"

#~ msgid "<p>Select the appropriate <b>provider</b>.</p>"
#~ msgstr "<p>적합한 <b>서비스제공자</b>를 선택하십시오.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Choose the country or region where you are\n"
#~ "located then choose one of the listed providers.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>여러분이 위치해 있는 국가나 지역을 선택하시고\n"
#~ "열거된 서비스제공자중 하나를 선택하십시오.</p>"

#~ msgid "<p>Use <b>New</b> to add a provider not in the list.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>목록에 없는 서비스 제공자를 추가하기 위해서 <b>추가</b>를 선택하십시오."
#~ "</p>"

#~ msgid "<p>Choose one of the available provider types.</p>"
#~ msgstr "<p>사용가능한 서비스 제공자 형태를 한가지 선택해주세요</p>"

#~ msgid "<p>Home Page: %1</p>"
#~ msgstr "<p>홈페이지: %1</p>"

#~ msgid "<p>Hot Line: %1</p>"
#~ msgstr "<p>핫라인: %1</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>To register for <b>%1</b> and find the best\n"
#~ "dialing number, connect to the home page <b>%2</b> or call the hot line\n"
#~ "<b>%3</b>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>%1</b>에 대해 등록하고 최적의 전화번호를\n"
#~ "찾으려면 <b>%2</b> 홈페이지를 방문하거나\n"
#~ " <b>%3</b> 핫라인으로 전화하십시오.</p>\n"

#  Provider info text
#~ msgid ""
#~ "<p>To register for <b>%1</b> and find the best\n"
#~ "dialing number, connect to the home page <b>%2</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>%1</b>에 등록을 하기 위해서 최적의 전화번호를 찾고, 홈페이지 <b>%2</b>"
#~ "에\n"
#~ "에 방문을 하십시오.\n"
#~ "</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>To register for <b>%1</b> and find the best\n"
#~ "dialing number, call the hot line <b>%2</b>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>%1</b>에 대해 등록하고 최적의\n"
#~ "전화번호를 찾으려면 <b>%2</b> 핫라인으로 전화하십시오.</p>\n"

#  Provider dialog caption
#~ msgid "Provider Parameters"
#~ msgstr "제공자 매개 변수"

#~ msgid ""
#~ "<p>Configure access to your Internet provider. If you have\n"
#~ "selected your provider from the  list, these values are provided.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>인터넷 서비스 제공자에 대한 접근을 설정합니다. 목록에서\n"
#~ "서비스 제공자를 선택한 경우 이러한 값이 제공됩니다.</p>\n"

#~ msgid "<p>Enter a <b>Provider Name</b> for the provider.</p>"
#~ msgstr "<p>서비스 제공자에 대한 <b>제공자 이름</b>을 입력하십시오.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Enter a <b>Provider Name</b> for the provider and a <b>Phone Number</"
#~ "b>\n"
#~ "to access your provider.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>서비스 제공자에 접속을 하기 위해서 <b>이름</b>과\n"
#~ "<b>전화번호</b>를 입력하십시오.</p>"

#  FIXME: ISDN ???
#  Provider dialog help 2/5
#~ msgid ""
#~ "<p>Select the type of packet encapsulation.\n"
#~ "<b>RawIP</b> means that MAC headers are stripped. <b>SyncPPP</b> stands "
#~ "for\n"
#~ "Synchronous PPP.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>패킷 암호화 종류를 선택하세요.\n"
#~ "<b>RawIP</b>는 MAC 헤더를 분석하는 방법입니다.<b>SyncPPP</b>는\n"
#~ "Synchronous PPP를 의미합니다.</p>"

#  Provider dialog help 4/5 (T-Online)
#~ msgid ""
#~ "<p>Enter the <b>Line ID</b>\n"
#~ "(e.g., 00056780362), the <b>T-Online Number</b> (e.g., 870008594732),\n"
#~ "the <b>User Code</b> (typically 0001), and the <b>Password</b>\n"
#~ "to use as the login (ask your provider if unsure).</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>로그인에 사용되는 <b>Line ID</b>(예. 00056780362),\n"
#~ "<b>T-Online 번호</b>(예. 870008594732),\n"
#~ "<b>사용자 코드</b>(일반적으로 0001), <b>열쇠글</b>\n"
#~ "을 입력하세요(확실히 모른다면 서비스 제공자에게 문의하십시오).</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Enter the <b>User Name</b> and the\n"
#~ "<b>Password</b> to use as the login (ask your provider if unsure).</p>"
#~ msgstr ""
#~ "로그인에 사용될 <b>사용자이름</b>과 <b>열쇠글</b>을\n"
#~ "입력하십시오. (확실하지 않다면 서비스제공자에게 문의하십시오.).</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>The <b>User Name</b> will be extended\n"
#~ "with the <i>t-online-com/</i> at the start and with <i>@t-online-com.de</"
#~ "i>\n"
#~ "at the end.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>사용자 이름</b>은 <i>t-online-com</i>으로 시작해서\n"
#~ "<i>@t-online-com.de</i>을 끝으로 확장됩니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Check <b>Always Ask for Password</b> to be asked for the password "
#~ "every time.\n"
#~ "Your\n"
#~ "Internet service provider might not allow passwords to be saved on\n"
#~ "disk. If you enter the password here, it is saved in clear text on disk\n"
#~ "(readable by root only).\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>매번 열쇠글을 요구하려면 <b>항상 열쇠글 묻기</b>를 선택하십시오.\n"
#~ "열쇠글을 \n"
#~ "디스크에 저장하는 것을 인터넷 서비스 제공자가 허용하지 않을 \n"
#~ "수도 있습니다. 여기에 열쇠글을 입력하면 열쇠글은 디스크에 일반 텍스트로 저"
#~ "장됩니다\n"
#~ "(루트만 읽을 수 있음).\n"
#~ "</p>\n"

#~ msgid "Authorization"
#~ msgstr "인증"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#~ msgid "&User Name"
#~ msgstr "사용자 이름(&U)"

#  CheckBox label
#~ msgid "&Always Ask for Password"
#~ msgstr "항상 열쇠글 묻기(&A)"

#  FIXME: ISDN ???
#  ComboBox label
#~ msgid "Packet &Encapsulation"
#~ msgstr "패킷 암호화(&E)"

#~ msgid "Synchronous PPP"
#~ msgstr "동기화 PPP"

#  ComboBox item
#~ msgid "Raw IP"
#~ msgstr "Raw IP"

# src/isdn/complex.ycp:268 src/modem/complex.ycp:202
# src/modem/complex.ycp:207 src/provider/complex.ycp:186
#  TextEntry label
#~ msgid "Pr&ovider Name"
#~ msgstr "제공자 이름(&O)"

# src/isdn/interface.ycp:248
#  TextEntry label
#~ msgid "P&hone Number"
#~ msgstr "전화 번호(&H)"

#~ msgid "&Info"
#~ msgstr "정보(&I)"

# src/dsl/dialogs.ycp:132
#~ msgid "&Line ID"
#~ msgstr "라인 ID(&L)"

# src/dsl/dialogs.ycp:135
#~ msgid "&T-Online Number"
#~ msgstr "T-onilne 번호(&T)"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  TextEntry label
#~ msgid "&User Code"
#~ msgstr "사용자 코드(&U)"

#  Label text
#~ msgid "Name for Dialing:"
#~ msgstr "전화 걸기 이름:"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Provider Information"
#~ msgstr "서비스 제공자 정보"

#~ msgid "Enter the line ID."
#~ msgstr "Line ID를 입력하십시오."

# src/isdn/interface.ycp:248
#~ msgid "Enter the T-Online number."
#~ msgstr "T-Online 번호를 넣어주세요."

#~ msgid "Enter the user code."
#~ msgstr "사용자 코드를 입력하세요."

#~ msgid "Provider name %1 already exists."
#~ msgstr "연결 이름 %1는 이미 존재합니다."

#~ msgid "Enter the provider name."
#~ msgstr "서비스 제공자 이름을 입력하십시오."

# src/isdn/interface.ycp:248
#~ msgid "Enter the phone number."
#~ msgstr "전화번호를 입력하십시오."

#~ msgid "Enter the user name."
#~ msgstr "사용자 이름을 입력하십시오."

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "NetworkManager does not have the ability to ask for the password.\n"
#~| "Use KInternet (without NetworkManager) or store passwords on the "
#~| "system.\n"
#~ msgid ""
#~ "NetworkManager cannot ask for the password.\n"
#~ "Use KInternet (without NetworkManager) or store passwords on the system.\n"
#~ msgstr ""
#~ "NetworkManager에 열쇠글을 묻기 위한 기능은 없습니다.\n"
#~ "KInternet(NetworkManager 없이)를 사용하거나 시스템에 열쇠글을 저장하세"
#~ "요.\n"

#~ msgid ""
#~ "You have entered some characters that are not numbers in the phone "
#~ "field.\n"
#~ "\n"
#~ "Continue?"
#~ msgstr ""
#~ "전화번호 항목에 숫자가 아닌 문자를 입력을 하셨습니다.\n"
#~ "\n"
#~ "계속하시겠습니까?"

#  Custom provider text
#~ msgid "<p>Access to Kamp DSL.</p>"
#~ msgstr "<p>Kamp DSL에 접근합니다.</p>"

#  Custom provider text
#~ msgid ""
#~ "<p>In the <b>User Name</b> field, replace the blank space\n"
#~ "(after the <b>/</b>) with your Kamp login. Then enter your password\n"
#~ "and click <b>Next</b>. Contact your provider if you have difficulties.</"
#~ "p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>사용자 이름</b> 필드에서 <b>/</b> 뒤의 공백에 Kamp 로그인\n"
#~ "이름을 입력합니다. 그런 다음 열쇠글을 입력하고 <b>다음</b>을 클릭합니다.\n"
#~ "문제가 발생하면 서비스 제공자에게 문의하십시오.</p>\n"

#  Custom provider text
#~ msgid "<p>Access AOL-DSL.</p>"
#~ msgstr "<p>AOL-DSL에 접근합니다.</p>"

#  Custom provider text
#~ msgid ""
#~ "<p>In the <b>User Name</b> field, replace the blank space (before\n"
#~ "the <b>@</b>) with your AOL login. Then enter your password and click "
#~ "<b>Next</b>.\n"
#~ "If you are a new AOL customer and want to dial up for the first time, you "
#~ "need\n"
#~ "to enter your AOL PIN number once. If you have a Windows system, you can "
#~ "enter\n"
#~ "the PIN in the AOL dial-up software. If not, call the AOL hot line and "
#~ "request\n"
#~ "the AOL staff to enter the PIN number for you.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>사용자 이름</b> 필드에서 <b>@</b> 앞에 있는 공백에\n"
#~ " AOL 로그인 이름을 입력하십시오. 그런 다음 열쇠글을 입력하고 <b>다음</b>"
#~ "을 클릭하십시오.\n"
#~ " 전화접속을 처음 시도하는 새 AOL 고객인 경우 AOL PIN 번호를 한 번 입력해"
#~ "야\n"
#~ " 합니다. Windows 시스템을 사용하는 경우에는 AOL 전화접속\n"
#~ " 소프트웨어에서 PIN을 입력할 수 있습니다. 그렇지 않으면 AOL 핫라인으로 전"
#~ "화하여\n"
#~ " AOL 직원에게 PIN 번호를 입력해달라고 요청하십시오.</p>\n"

#  Custom provider text
#~ msgid "<p>Access to Kamp 1&1 DSL.</p>"
#~ msgstr "<p>Kamp 1&1 DSL에 접근합니다.</p>"

#  Custom provider text
#~ msgid ""
#~ "<p>In the <b>User Name</b> field, replace the blank space (after\n"
#~ "the <b>/</b>) with your 1&1 login. Then enter your password and click "
#~ "<b>Next</b>.\n"
#~ "Contact your provider if you have difficulties.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>사용자 이름</b> 필드에서 <b>/</b> 뒤의 공백에 1&1 로그인\n"
#~ "이름을 입력합니다. 그런 다음 열쇠글을 입력하고 <b>다음</b>을 클릭합니다.\n"
#~ "문제가 발생하면 서비스 제공자에게 문의하십시오.</p>\n"

#  Custom provider text
#~ msgid "<p>Access to Kamp Eggenet DSL.</p>"
#~ msgstr "<p>Kamp Eggenet DSL에 접근합니다.</p>"

#  Custom provider text
#~ msgid ""
#~ "<p>Enter your password and click <b>Next</b>.\n"
#~ "Contact your provider if you have difficulties.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>열쇠글을 입력하고 <b>다음</b>을 클릭합니다.\n"
#~ "문제가 발생하면 서비스 제공자에게 문의하십시오.</p>\n"

#  Custom provider text
#~ msgid "<p>Access to Kamp T-Online Business DSL.</p>"
#~ msgstr "<p>Kamp T-Online Business DSL에 접근합니다.</p>"

#  Custom provider text
#~ msgid ""
#~ "<p>In the <b>User Name</b> field, replace the blank space (after\n"
#~ "the <b>/</b>) with your T-Online Business login. Then enter your password "
#~ "and\n"
#~ "click <b>Next</b>. Contact your provider if you have difficulties.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>사용자 이름</b> 필드에서 <b>/</b> 뒤의 공백에 T-Online\n"
#~ "Business 로그인 이름을 입력합니다. 그런 다음 열쇠글을 입력하고 <b>다음</"
#~ "b>\n"
#~ "을 클릭합니다. 문제가 발생하면 서비스 제공자에게 문의하십시오.</p>\n"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Provider Configuration"
#~ msgstr "서비스 제공자 설정"

#, fuzzy
#~| msgid "E&nable Device Control for Non-root User Via KInternet"
#~ msgid "E&nable Device Control for Non-root User Via QInternet"
#~ msgstr "KInternet을 통해 비-root 사용자의 장치 제어 활성화(&N)"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p><b><big>Device Control</big></b></p>\n"
#~| "<p>Usually, only the system administrator is allowed to activate and\n"
#~| "deactivate a network interface. With <b>Enable Device Control for Non-"
#~| "root User\n"
#~| "Via KInternet</b>, any user may control the interface via KInternet.</"
#~| "p>\n"
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Device Control</big></b></p>\n"
#~ "<p>Usually, only the system administrator is allowed to activate and\n"
#~ "deactivate a network interface. With <b>Enable Device Control for Non-"
#~ "root User\n"
#~ "Via QInternet</b>, any user may control the interface via QInternet.This "
#~ "will require\n"
#~ "<b>smpppd</b> installed and running.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>장치 제어</big></b></p>\n"
#~ "<p>일반적으로 시스템 관리자만이 네트워크 인터페이스를 활성화 및 \n"
#~ "비활성화할 수 있습니다. <b>KInternet을 통해 비-root 사용자의 장치 제어 활"
#~ "성화\n"
#~ "</b>를 선택하면, 일반 사용자도 KInternet으로 인터페이스를 제어할 수 있습니"
#~ "다.</p>\n"

#~ msgid "Initializing DSL Configuration"
#~ msgstr "DSL 설정 초기화"

# src/isdn/interface.ycp:87
#~ msgid "Detect DSL devices"
#~ msgstr "DSL 장치 검색"

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#~ msgid "Read current configuration"
#~ msgstr "현재설정 불러오기"

#~ msgid "Read firewall configuration"
#~ msgstr "방화벽 설정 불러오기"

# src/isdn/complex.ycp:263 src/modem/complex.ycp:205
#~ msgid "Read providers"
#~ msgstr "서비스 제공자 불러오기"

# src/config/lan.y2cc:11
#~ msgid "Read network card configuration"
#~ msgstr "네트워크 카드 설정 읽기"

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#~ msgid "Reading current configuration..."
#~ msgstr "현재 설정 불러오는 중"

#~ msgid "Reading firewall configuration..."
#~ msgstr "방화벽 설정 불러오는 중..."

# src/isdn/complex.ycp:263 src/modem/complex.ycp:205
#~ msgid "Reading providers..."
#~ msgstr "서비스 제공자 불러오는 중..."

# src/config/lan.y2cc:11
#~ msgid "Reading network card configuration..."
#~ msgstr "네트워크 카드 설정 불러온는 중..."

#  Table label
#  Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#~ msgid "PPPoE DSL Devices"
#~ msgstr "PPPoE DSL 장치"

# src/config/isdn.y2cc:11 src/isdn/wizards.ycp:63 src/isdn/wizards.ycp:84
#~ msgid "Saving DSL Configuration"
#~ msgstr "DSL 설정 저장 중"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Write configuration"
#~ msgstr "설정저장"

# src/config/lan.y2cc:11
#~ msgid "Write network card configuration"
#~ msgstr "네트워크 카드 설정저장"

# src/isdn/complex.ycp:263 src/modem/complex.ycp:205
#~ msgid "Write providers"
#~ msgstr "서비스 제공자 저장"

#~ msgid "Set up smpppd"
#~ msgstr "smpppd 설정"

# src/config/dsl.y2cc:11 src/dsl/complex.ycp:73 src/dsl/dialogs.ycp:172
# src/dsl/wizards.ycp:61 src/dsl/wizards.ycp:80
#~ msgid "Writing configuration..."
#~ msgstr "설정 저장 중..."

# src/config/lan.y2cc:11
#~ msgid "Writing network card configuration..."
#~ msgstr "네트워크 카드 설정 저장 중..."

# src/isdn/complex.ycp:263 src/modem/complex.ycp:205
#~ msgid "Writing providers..."
#~ msgstr "서비스 제공자 저장 중..."

#~ msgid "Setting up smpppd(8)..."
#~ msgstr "smpppd(8) 설정중..."

#~ msgid "Unknown (PPPoE-style) DSL Device Detected"
#~ msgstr "알 수 없는(PPPoE 스타일) DSL 장치가 검색됨"

# src/isdn/complex.ycp:138
#~ msgid "Initializing ISDN Card Configuration"
#~ msgstr "ISDN 카드 구성 초기화"

# src/isdn/interface.ycp:87
#~ msgid "Detect devices"
#~ msgstr "장치 검색"

# src/config/lan.y2cc:11
#~ msgid "Read current device configuration"
#~ msgstr "기본 장치 설정 불러오기"

#~ msgid "Read current connection setup"
#~ msgstr "기본 연결설정 불러오기"

# src/config/lan.y2cc:11
#~ msgid "Reading current device configuration..."
#~ msgstr "현재 장치 구성 읽는 중..."

#~ msgid "Reading current connection setup..."
#~ msgstr "현재 연결 설정 읽는 중..."

# src/config/isdn.y2cc:11 src/isdn/wizards.ycp:63 src/isdn/wizards.ycp:84
#~ msgid "Saving ISDN Configuration"
#~ msgstr "ISDN 구성 저장"

#~ msgid "Stop ISDN networking"
#~ msgstr "ISDN 네트워크 중지"

#~ msgid "Stop ISDN subsystem"
#~ msgstr "ISDN 시스템 중지"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#~ msgid "Write controller configuration"
#~ msgstr "컨트롤러 설정 저장"

# src/config/lan.y2cc:11
#~ msgid "Write interface configuration"
#~ msgstr "인터페이스 설정 저장"

# src/dsl/dialogs.ycp:315
#~ msgid "Write firewall"
#~ msgstr "방화벽 쓰기"

#  step 8/13
#~ msgid "Start ISDN subsystem"
#~ msgstr "ISDN 시스템 시작"

#  Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#~ msgid "Run drdsl"
#~ msgstr "drdsl 실행"

#~ msgid "Start ISDN networking"
#~ msgstr "ISDN 네트워킹 시작"

#~ msgid "Stopping ISDN networking..."
#~ msgstr "ISDN 네트워킹 중지 중..."

#~ msgid "Stopping ISDN subsystem..."
#~ msgstr "ISDN 하위 시스템 중지 중..."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Writing controller configuration..."
#~ msgstr "컨트롤러 구성 쓰는 중..."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Writing interface configuration..."
#~ msgstr "인터페이스 구성 쓰는 중..."

#~ msgid "Loading ISDN driver..."
#~ msgstr "ISDN 드라이버 로드 중..."

#  step 9/13
#  stage 9 in writing current ISDN setup
#~ msgid "Running drdsl (could take over a minute)..."
#~ msgstr "drdsl을 실행하는 중입니다. 1분 이상 소요될 수 있습니다..."

#~ msgid "Loading ISDN network..."
#~ msgstr "ISDN 네트워크 로드 중..."

# src/config/isdn.y2cc:11 src/isdn/wizards.ycp:63 src/isdn/wizards.ycp:84
#~ msgid "Testing ISDN Configuration %1"
#~ msgstr "ISDN 구성 %1 테스트"

#~ msgid "Stop ISDN network"
#~ msgstr "ISDN 네트워크 정지"

#~ msgid "Unload ISDN driver"
#~ msgstr "ISDN 드라이버 삭제"

#~ msgid "Load controller"
#~ msgstr "컨트롤러 적재"

#~ msgid "Unload controller"
#~ msgstr "컨트롤러 삭제"

#~ msgid "Stopping ISDN network..."
#~ msgstr "ISDN 네트워크 중지 중..."

#~ msgid "Unloading ISDN driver..."
#~ msgstr "ISDN 드라이버 언로드 중..."

#~ msgid "Loading controller..."
#~ msgstr "컨트롤러 로드 중..."

#~ msgid "Unloading controller..."
#~ msgstr "컨트롤러 언로드 중..."

# src/isdn/complex.ycp:111
#~ msgid "&Select Interface"
#~ msgstr "인터페이스 선택(&S)"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Initializing Modem Configuration"
#~ msgstr "모뎀 구성 초기화"

#~ msgid "Detect modems"
#~ msgstr "모뎀 검색 중"

# src/config/routing.y2cc:11
#~ msgid "Read routing"
#~ msgstr "라우팅 읽는 중..."

#~ msgid "Reading routes..."
#~ msgstr "모듈 목록 읽는 중..."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Saving Modem Configuration"
#~ msgstr "모뎀 구성 저장"

#  *
#  * String with no change of DMA status text
#  * (For translators: translation can be long - text is used in the table
#  * in column "Required DMA mode" and "Current DMA mode")
#  refresh value in the table
#~ msgid "No home page"
#~ msgstr "홈 페이지 없음"

#~ msgid "Product Name: %1"
#~ msgstr "제품 이름: %1"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  Proposal for uml user name
#~ msgid "Username: %1"
#~ msgstr "사용자 이름: %1"

#  Summary text
#~ msgid "Nothing is configured."
#~ msgstr "설정된 내용이 없음"

#~ msgid "Configured Providers:"
#~ msgstr "구성된 서비스 제공자:"

#  Summary text description (%1 is provider name)
#~ msgid "Configured as %1 (phone %2)"
#~ msgstr "%1은 %2로 설정이 되었습니다."

#~ msgid "IP Forwarding: on"
#~ msgstr "IP 포워딩: 켜짐"

#~ msgid "IP Forwarding: off"
#~ msgstr "IP 포워딩: 꺼짐"

#~ msgid "Run SuSEconfig"
#~ msgstr "SuSEconfig 실행"

#~ msgid "Running SuSEconfig..."
#~ msgstr "SuSEconfig 실행 중..."

#  check box
#~ msgid "Firewall Settings"
#~ msgstr "방화벽 설정"

#  label in proposal text
#~ msgid ""
#~ "Firewall will be enabled (<a href=\"firewall--disable_firewall_in_proposal"
#~ "\">disable</a>)"
#~ msgstr ""
#~ "방화벽이 활성화됨 (<a href=\"firewall--disable_firewall_in_proposal\">비활"
#~ "성화</a>)"

#  label in proposal text
#~ msgid ""
#~ "Firewall will be disabled (<a href=\"firewall--enable_firewall_in_proposal"
#~ "\">enable</a>)"
#~ msgstr ""
#~ "방화벽이 비활성화 (<a href=\"firewall--enable_firewall_in_proposal\">활성"
#~ "화</a>)"

#  PasswordEntry label
#~ msgid "Password:"
#~ msgstr "열쇠글:"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#~ msgid "Proxy Configuration"
#~ msgstr "프락시 설정"

#  dialog caption
#~ msgid "Enable proxy settings"
#~ msgstr "프록시 설정 활성화"

#  dialog caption
#~ msgid "Disable proxy settings"
#~ msgstr "프록시 설정 비활성화"

#  error report
#~ msgid "Change the current proxy settings"
#~ msgstr "현재 프록시 설정 변경"

#  popup headline
#~ msgid "Set the authentication for proxy"
#~ msgstr "프록시에 대한 인증을 설정합니다."

#  error report
#~ msgid "Show the summary of the current settings"
#~ msgstr "현재 설정의 요약을 표시합니다."

# src/config/proxy.y2cc:11
#~ msgid "Set HTTP proxy"
#~ msgstr "HTTP 프록시를 설정합니다."

# src/config/proxy.y2cc:11
#~ msgid "Set HTTPS proxy"
#~ msgstr "HTTPS 프록시를 설정합니다."

# src/config/proxy.y2cc:11
#~ msgid "Set FTP proxy"
#~ msgstr "FTP 프록시를 설정합니다."

#~ msgid "Clear all options listed"
#~ msgstr "열거된 모든 옵션을 지웁니다."

#~ msgid "Set domains for not using the proxy settings"
#~ msgstr "프록시 설정을 사용하지 않도록 도메인을 설정합니다."

#~ msgid "The username to be used for proxy authentication"
#~ msgstr "프록시 인증에 사용할 사용자 이름"

#~ msgid "The password to be used for proxy authentication"
#~ msgstr "프록시 인증에 사용할 열쇠글"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#~ msgid "Status of Proxy Configuration"
#~ msgstr "프록시 구성 상태"

#~ msgid "HTTP"
#~ msgstr "HTTP"

#~ msgid "HTTPS"
#~ msgstr "HTTPS"

#~ msgid "FTP"
#~ msgstr "FTP"

# src/config/proxy.y2cc:11
#  Rich text title
#~ msgid "Proxy"
#~ msgstr "프락시"

# src/config/proxy.y2cc:11
#  MenuButton title
#  MenuButton item
#~ msgid "&Proxy"
#~ msgstr "프락시(&P)"

#~ msgid "It is recommended to relogin to make new proxy settings effective."
#~ msgstr "새 프록시 설정을 적용시키려면 로그인을 다시하는게 좋습니다."

#~ msgid "Update proxy configuration"
#~ msgstr "프록시 구성 업데이트"

# src/config/isdn.y2cc:11 src/isdn/wizards.ycp:63 src/isdn/wizards.ycp:84
#  IPsec read dialog caption
#~ msgid "Saving Proxy Configuration"
#~ msgstr "프록시 구성 저장 중"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Updating proxy configuration..."
#~ msgstr "프록시 구성 업데이트 중..."

#~ msgid "Proxy is disabled."
#~ msgstr "Proxy가 비활성화 되었습니다."

#~ msgid "Proxy is enabled."
#~ msgstr "프락시 활성화"

# src/config/proxy.y2cc:11
#~ msgid "HTTP Proxy: %1"
#~ msgstr "HTTP 프락시: %1"

# src/config/proxy.y2cc:11
#~ msgid "HTTPS Proxy: %1"
#~ msgstr "HTTPS 프록시: %1"

# src/config/proxy.y2cc:11
#~ msgid "FTP Proxy: %1"
#~ msgstr "FTP 프락시: %1"

#~ msgid "No details available."
#~ msgstr "사용할 수 있는 세부사항 없음"

#~ msgid "&Details <<"
#~ msgstr "세부사항(&D) <<"

#~ msgid "&Details >>"
#~ msgstr "세부사항(&D) >>"

#  summary text - unknown DMA mode is selected
#~ msgid "Unknown Error Code"
#~ msgstr "알 수 없는 오류 코드"

#  error message
#~ msgid ""
#~ "An error occurred during the %1 proxy test.\n"
#~ "Proxy return code: %2.\n"
#~ msgstr ""
#~ "%1 프록시 테스트 중에 오류가 발생했습니다.\n"
#~ "프록시 반환 코드: %2.\n"

#~ msgid ""
#~ "An unknown error occurred during the %1 proxy test.\n"
#~ "Proxy return code: %2.\n"
#~ msgstr ""
#~ "%1 프록시 테스트 중에 알 수 없는 오류가 발생했습니다.\n"
#~ "프록시 반환 코드: %2.\n"

#  error report
#~ msgid "Testing the current proxy settings..."
#~ msgstr "현재 프록시 설정 테스트 중..."

#  error report
#~ msgid "An error occurred during the HTTP proxy test."
#~ msgstr "HTTP 프록시 테스트 중에 오류가 발생했습니다."

#  error report
#~ msgid "An error occurred during the HTTPS proxy test."
#~ msgstr "HTTPS 프록시 테스트 중에 오류가 발생했습니다."

#  error report
#~ msgid "An error occurred during the FTP proxy test."
#~ msgstr "FTP 프록시 테스트 중에 오류가 발생했습니다."

#~ msgid "Proxy settings work correctly."
#~ msgstr "프록시 설정이 올바르게 작동합니다."

#~ msgid ""
#~ "<p>Configure your Internet proxy (caching) settings here.</p>\n"
#~ "<p><b>Note:</b> It is generally recommended to relogin for the settings "
#~ "to take effect, \n"
#~ "however in some cases the application may pick up new settings "
#~ "immediately. Please check \n"
#~ "what your application (web browser, ftp client,...) supports. </p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>사용자의 인터넷 프록시 설정은 이곳에서 구성할 수 있습니다.</p>\n"
#~ "<p><b>주의:</b> 설정을 적용시키려면 로그인을 다시해야 하지만 응용프로그램"
#~ "에 \n"
#~ "따라서 새로운 설정을 바로 적용시키는것도 있습니다.사용하는 응용프로그램이 "
#~ "이를\n"
#~ "지원하는지 확인 해보세요. (웹 브라우저, ftp 클라이언트,...). </p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>HTTP Proxy URL</b> is the name of the proxy server for your access\n"
#~ "to the World Wide Web (WWW).</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>HTTP 프락시 URL</b>은 WWW(World Wide Web)로의 접근을 위한\n"
#~ "프락시 서버의 이름입니다.</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>HTTPS Proxy URL</b> is the name of the proxy server for your "
#~ "secured access\n"
#~ "to the World Wide Web (WWW).</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>HTTPS 프록시 URL</b>은 WWW(World Wide Web)로의 안전한 접근을 위한\n"
#~ "프록시 서버의 이름입니다.</p>\n"

#~ msgid "<p>Example: <i>http://proxy.example.com:3128/</i></p>"
#~ msgstr "<p>예: <i>http://proxy.example.com:3128/</i></p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>FTP Proxy URL</b> is the name of the proxy server for your access\n"
#~ "to the file transfer services (FTP).</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>FTP 프락시 URL</b>는 여러분이 FTP(file transfer services)에 접속을 "
#~ "하기 위한\n"
#~ "프락시 서버의 이름입니다.</p>"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p>If you have the <b>Use the Same Proxy for All Protocols</b> option "
#~| "checked, it is\n"
#~| "enough to fill in the HTTP proxy URL. It will be used for all protocols\n"
#~| "(HTTP, HTTPS and FTP).\n"
#~ msgid ""
#~ "<p>If you check <b>Use the Same Proxy for All Protocols</b>, it is\n"
#~ "enough to fill in the HTTP proxy URL. It will be used for all protocols\n"
#~ "(HTTP, HTTPS and FTP).\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>모든 프로토콜에 동일한 프록시 사용</b> 옵션을 선택하면 \n"
#~ "HTTP 프록시 URL에 충분히 입력할 수 있으며 그런 뒤 모든 프로토콜\n"
#~ "(HTTP, HTTPS and FTP)용으로 사용할 수 있습니다.\n"

#  Proxy dialog help 4/5
#~ msgid ""
#~ "<p><b>No Proxy Domains</b> is a comma-separated list of domains\n"
#~ "for which the requests should be made directly without caching,\n"
#~ "for example, <i>%1</i>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>프록시를 사용하지 않는 도메인</b>은 캐싱 없이 요청이 직접\n"
#~ "수행되는, 쉼표로 구분된 도메인 목록입니다\n"
#~ " (예: <i>%1</i>).</p>\n"

#  Proxy dialog help 5/5
#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p>If you are using a proxy server with authorization, enter\n"
#~| "the <b>Proxy User Name</b> and <b>Proxy Password</b>. A valid username\n"
#~| "consists of printable ASCII characters (except for quotation marks) only."
#~| "</p>\n"
#~ msgid ""
#~ "<p>If you are using a proxy server with authorization, enter\n"
#~ "the <b>Proxy User Name</b> and <b>Proxy Password</b>. A valid username\n"
#~ "consists of printable ASCII characters only (except for quotation marks)."
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>인증된 프록시 서버를 사용 중이라면 \n"
#~ "<b>프록시 사용자 이름</b> 및 <b>프록시 열쇠글</b>을 입력하세요. 유효한 사"
#~ "용자 이름 \n"
#~ "은 인쇄 가능한 ASCII 문자(따옴표 제외)로만 구성됩니다.</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p>Press <b>Test Proxy Settings</b> to test\n"
#~ "the current configuration for HTTP, HTTPS, and FTP proxy.</p> \n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>HTTP, HTTPS 및 FTP 프록시용 현재 구성을 테스트하려면\n"
#~ " <b>프록시 설정 테스트</b>를 누르십시오.</p> \n"

#  CheckBox entry label
#~ msgid "&Enable Proxy"
#~ msgstr "프록시 활성화(&E)"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#  Frame label
#~ msgid "Proxy Settings"
#~ msgstr "프록시 설정"

# src/config/proxy.y2cc:11
#~ msgid "&HTTP Proxy URL"
#~ msgstr "HTTP 프락시 URL(&H)"

# src/config/proxy.y2cc:11
#~ msgid "HTTP&S Proxy URL"
#~ msgstr "HTTPS 프록시 URL(&S)"

# src/config/proxy.y2cc:11
#~ msgid "F&TP Proxy URL"
#~ msgstr "FTP 프락시 URL(&T)"

#~ msgid "Us&e the Same Proxy for All Protocols"
#~ msgstr "모든 프로토콜에 동일한 프록시 사용(&E)"

#  Text entry label
#~ msgid "No Proxy &Domains"
#~ msgstr "프록시를 사용하지 않는 도메인(&D)"

#  summary item
#~ msgid "Proxy Authentication"
#~ msgstr "프록시 인증"

#  Text entry label
#~ msgid "Proxy &User Name"
#~ msgstr "프록시 사용자 이름(&U)"

# src/dsl/dialogs.ycp:143 src/dsl/dialogs.ycp:154
# src/provider/dialogs.ycp:325
#  Password entry label
#~ msgid "Proxy &Password"
#~ msgstr "프록시 열쇠글(&P)"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#  Frame label
#~ msgid "Test Pr&oxy Settings"
#~ msgstr "프록시 설정 테스트(&O)"

#~ msgid ""
#~ "Proxy is enabled, but no proxy URL has been specified.\n"
#~ "Really use these settings?"
#~ msgstr ""
#~ "프록시가 활성화되어 있지만 지정된 프록시 URL이 없습니다.\n"
#~ "이 설정을 사용하시겠습니까?"

#~ msgid "You cannot enter a password and leave the user name empty."
#~ msgstr "열쇠글을 입력하지 않았고 사용자 이름을 비워두었습니다."

#~ msgid "HTTP proxy URL is invalid."
#~ msgstr "HTTP 프록시 URL 이 잘못되었습니다."

#~ msgid "HTTP proxy URL must contain a scheme specification (http)."
#~ msgstr "HTTP 프록시 URL은 스키마 명세서(http)에 포함해야만 합니다."

#~ msgid "The HTTPS proxy URL is invalid."
#~ msgstr "HTTPS 프록시 URL이 잘못되었습니다."

#~ msgid "The HTTPS proxy URL must contain a scheme specification (http)."
#~ msgstr "HTTPS 프록시 URL에는 스키마 명세(http)를 포함해야 합니다."

#~ msgid "FTP proxy URL is invalid."
#~ msgstr "FTP 프락시 URL은 부적당 합니다."

#~ msgid "FTP proxy URL must contain a scheme specification (http)."
#~ msgstr "FTP 프록시 URL은 스키마 명세서(http)에 포함해야 합니다."

#~ msgid "No IP Address (for Bonding Devices)"
#~ msgstr "IP 주소 없음(본딩 장치용)"

#, fuzzy
#~| msgid "VLAN"
#~ msgid "VLAN id"
#~ msgstr "VLAN"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Udev Rules</b> are rules for the Kernel device manager that allow\n"
#~ "associating MAC address or BusID of the network device with its name (for "
#~ "example,\n"
#~ "eth1, wlan0 ) and assures a persistent device name upon reboot.\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>Udev 규칙</b>은 커널 장치 관리자에 대한 규칙에서 MAC 주소나 \n"
#~ "BusID를 바탕으로 장치 이름(예: eth1, wlan0)을 설정하고, 다시 부팅한 다"
#~ "음 \n"
#~ "장치이름을 고정하기 위한 규칙입니다.\n"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p>For each route, enter destination network IP address, gateway "
#~| "address,\n"
#~| "and netmask. To omit any of these values, use dash sign \"-\". Select\n"
#~| "the device through which the traffic to the defined network will be "
#~| "routed, as well.\"-\" is an alias for any interface.</p>\n"
#~ msgid ""
#~ "<p>For each route, enter destination network IP address, gateway "
#~ "address,\n"
#~ "and netmask. To omit any of these values, use dash sign \"-\". Select\n"
#~ "the device through which the traffic to the defined network will be "
#~ "routed, \n"
#~ "as well.\"-\" is an alias for any interface.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>각각의 라우트에 대한 네트워크 IP 주소, 게이트웨이 주소, 넷마스크를 \n"
#~ "입력하세요. 이러한 값을 생략하고자 하는 경우 \"-\"를 입력해두세요.\n"
#~ "장치를 선택하고 라우트할 네트워크를 지정하면 됩니다.어느 인터페이스든 상"
#~ "관 없다면 \"-\" 를 지정하면 됩니다.</p>\n"

# src/dsl/complex.ycp:81
#~ msgid "Providers to Configure"
#~ msgstr "구성할 서비스 제공자"

#~ msgid ""
#~ "<p>For <b>Static Address Setup</b> enter the static IP address for your "
#~ "computer (for example: <tt>192.168.100.99</tt>) and\n"
#~ "the network mask (usually <tt>255.255.255.0</tt> or just lenght of prefix "
#~ "<tt>/24</tt>). For special case - unconfigured interface use <tt>0.0.0.0</"
#~ "tt> and <tt>/32</tt>.Optionally, you can enter\n"
#~ "a fully qualified hostname for this IP address. The hostname will be "
#~ "written to <tt>/etc/hosts</tt>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>고정 주소 설정</b> 에 고정 IP 주소(예: <tt>192.168.100.99</tt>) "
#~ "와 \n"
#~ "넷마스크 (보통 <tt>255.255.255.0</tt> 이나 머릿말에<tt>/24</tt>)를 입력하"
#~ "세요. 인터페이스를 설정하지 않은 채로 놔둘 경우 <tt>0.0.0.0</tt> 와 "
#~ "<tt>/32</tt> 를 입력하세요. 추가로, 이 IP 주소의 \n"
#~ "호스트 이름을 입력할 수 있습니다. 호스트 이름은 <tt>/etc/hosts</tt>에 기록"
#~ "됩니다.</p>\n"

#  table item - specified time is invalid
#~ msgid "No valid hostname."
#~ msgstr "올바른 호스트이름이 없습니다."

#~ msgid ""
#~ "<p>If <b>Automatically Reconnect</b> is enabled, the connection will\n"
#~ "be reestablished automatically after failure.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>자동 재접속</b> 을 활성화 하면, 연결이 끊어졌을 때\n"
#~ "자동으로 다시 연결하게 됩니다.</p>\n"

#  Combobox item
#~ msgid "Automatically &Reconnect"
#~ msgstr "자동 재접속(&R)"

#  Routing dialog help 2/2
#~ msgid ""
#~ "<p>Enable <b>IP Forwarding</b> if the system is a router. This will apply "
#~ "on both IPv4 and IPv6.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>시스템이 라우터이면 <b>IP 포워딩</b>을 활성화 하세요. IPv4 및 IPv6 둘"
#~ "다 적용됩니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Your hostname will be written to <tt>/etc/hosts</tt> and will be \n"
#~ "resolvable as <tt>127.0.0.2</tt> IP address. To disable this "
#~ "modification, \n"
#~ "uncheck <b>Write Hostname to /etc/hosts</b> box. In that case your \n"
#~ "hostname will not be resolvable without an active network.\n"
#~ "</p> \n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>사용자의 호스트네임이 <tt>/etc/hosts</tt> 에 기록되고\n"
#~ "<tt>127.0.0.2</tt> IP 주소로 해결됩니다. 이 변경사항을 비활성화 하려면\n"
#~ "<b>호스트네임을 /etc/hosts 에 기록</b> 박스의 체크를 해제하세요.\n"
#~ "사용자의 호스트네임은 활성 네트워크 없이는 해결되지 않게됩니다.\n"
#~ "</p> \n"

# src/config/dns.y2cc:11
#  TextEntry label
#~ msgid "&Write Hostname to /etc/hosts"
#~ msgstr "/etc/hosts에 호스트 이름 쓰기(&W)"
